[港產英雄] 試問點估得到一個中學生，竟然可以拯救香港？！

奇俠

簡介：呢個故事，係由我丁柳同埋謝夫兩個人聯手建立。

今日香港，亂世紛擾。「英雄」可能係一個距離我地好遠嘅名詞。

但我地卻希望透過我地嘅創作，開拓一個香港亂世中既英雄世界，用一支筆，一部電腦，去為我地嘅香港，我地嘅家，道出最後嘅悲嗚。期望悲嗚過後，香港能夠浴火重生。

正所謂：時勢造英雄。「英雄」，唔單止係我地故事入面嘅角色。你同我，都可以係。

香港亂世，俠以武犯禁。

《序章》

晚上，灣仔警察總部頂層的一個會議室內。

房內坐著西裝筆挺的香港警務處處長及一名肥佬警司，在場還有一名白袍科研人員－Dr. Chan，一頭灰白髮色，架著厚重的老花眼鏡，駝著背子的他更顯矮細身軀。

肥佬警司與Dr. Chan皺著眉，沉著臉，除了會議室內的冷氣聲外，現場鴉雀無聲，氣氛嚴肅。

突然，坐在旁邊的肥佬警司拿出一份計劃書，「啪」一聲，把計劃書放在枱上，遞向坐在主席位的警務處處長－曾卓宏。

只見計劃書封面寫有「Top Sceret：Super Cop Project 」。

處長冷眼一看計劃書。

「未得！」
處長率先打破沉默說話，回應計劃書。

「處長，之前佔領單野，加埋初一暴動，打後只會不斷有更多抗爭事件發生。你都知佢地既武力加強左，普通既警員已經唔足以應付班癲狗架...」
肥佬警司憤慨說出。

「佢講得啱！加上我既研究初步實驗已經成功左，理論上我地已經可以改造到一個完美既警察出嚟。唔洗好耐，Super Cop就可以代替現役警員...」
Dr. Chan搶著補充。

「我同意！不過...依樣並唔係最急切既野...」
處長搶著回應。

肥佬警司及Dr. Chan一臉茫然。

「有咩急切得過依樣先！？」肥佬警司急著回應。

此時，處長反而從旁再拿出另一計劃書，遞向他們，凝重說道：
「依加先要解決左依樣野先。」

第二份出現在枱面的計劃書封面寫著：
《清拆九龍寨城公園事宜》

肥佬警司把處長遞來的計劃書打開。
「九龍寨城公園？處長你咪玩我地啦，拆個公園仔有幾重要呀？」 肥佬警司一笑回應。

「和實地產既白嘉昇同政府傾掂左，要攞塊地皮發展。我地警方要全力配合今次清拆行動。」
處長解釋。

「清拆個公園仔咁細單野，唔會影響到Super cop計劃既，不如...」肥佬警司死心不惜。

「唔好講咁多廢話，我落咩order你地就照做！」
處長堅定地說。

「哦...哦...係。」肥佬警司呆呆回應。

「仲有！拆寨城單野我已經有一個人選負責今次行動。」
處長示意肥佬警司打開計劃書。

肥佬警司見狀，便打開計劃書查看，其中一頁寫著：「黃祖琛總督察。」

「依...依條友癲狗嚟架喎！」
肥佬警司看見黃祖琛的名字，反應奇突。

「我就係鍾意佢夠癲！」
處長向肥佬警司拋下最後一句，頭也不回離開會議室。

處長走後，肥佬警司與Dr. Chan仍呆坐會議室內，互相對望，對清拆寨城公園一事感到疑惑。

——————

《第一章：啞忍》

————————

城市角落之處，石硤尾屋邨之內，有一跌打醫館，名為「天行跌打醫館」。

一日，眾老人在跌打醫館內談笑風生。

「當年我一招神龍擺尾，凌空飛起一、二、三、四！四腳！都未落地咋，果五條大陸佬飛彈三尺，聽聞最早出院果個，都斷左三條肋骨呀陰公！所以我成日都話，我地五極門功夫呢，簡直天下無敵！」

這名老漢一邊替另一大叔捽按腳傷，一邊向其他老友吹噓自己當年的往事。

老漢正值天命之年，約五十有多，一頭灰白頭髮，下巴留有一著小鬍子，穿超一件白色唐裝功夫衣加四角短褲，頸上戴著一塊圓形玉佩，玉佩看似普通不過，但仔細一看，不難發現玉佩晶凝通透。

他就是跌打醫館的老闆，人稱「吹水行」的易天行。

易天行愈說愈起勁，捽按亦無意中加大了力度。

「喂喂！你講故還講故，細力啲啦，好痛呀！」
大叔疼痛抱怨。

「唏！唔大力捽唔散瘀架七叔！」
易天行一臉笑容回應。

「喂，你未講完喎！你話踢左一二三四，四腳？咁又何來五個大陸佬飛彈三尺呀？」
在場其中一名老人疑惑地問。

「挑！依個『吹水行』講啲野你都信既！呀...細力啲丫喂！」
大叔馬上插咀。

「er...總...總之就全部訓哂落地啦！我講估你地唔好駁故啦！」
老漢易天行面帶尷尬地說。

就在易天行與眾老人談得興高采烈之際，一名中學生淡然走入跌打醫館，慣常地從雪櫃拿出一支可樂喝下。

「老竇，你講左幾廿年都係依個故仔，你悶唔悶架！」
該名中學生煩厭地打斷易天行他們的話題。

這名年輕人，就是易天行的獨子－易康。今年十七歲的他就讀中五，身高一米七多，並不是一個高個子；身型略為瘦削，外貌平融普通；他背上一個運動背包，基本上與一般的中學生無異。

「咦！康仔，返嚟啦？今日咁早既？」易天行意外地看見兒子易康回來。

但易康一聲不發，走入醫館後門，顯然不想理會父親易天行。

「我康仔呀，都盡得我真傳架，由佢細細個我就開始栽培佢，所以呢佢...」
易天行似乎習慣了兒子的無視，並繼續向友人炫耀地說道。

易康從醫館後門走出後巷，如常搬起貨物，打算放置鋪面。

忽然，易康聞聲回頭，發現一陣嘈吵聲從醫館旁邊的飛髮鋪傳來，於是他放下手中的貨物，慢步走近飛髮舖的後門，乍看三名MK流氓正威嚇飛髮鋪的老闆－張伯。

「屌你老母磅水啦！」流氓甲向張伯收數。

「又要收，我上星期先比完你咋...我間鋪仔都係得兩三千一日...」張伯驚恐回答。

「哦好！即係唔比啦！」
說罷，流氓乙用力推向張伯，使他失足跌倒。

易康目睹了一切，正想前去喝令流氓之際，父親易天行忽然從後步上，並緊緊地捉著易康的手臂，示意他切勿介入。

「康，返入嚟啦，冇野睇呀！」
易天行似乎看慣這些事。

「老竇！佢地打張伯呀！」
易康氣忿起來。

「唏，人地嗌拾下好平常姐。」
易天行故裝沒事發生，回應易康。

「咩嗌拾呀？佢地收陀地呀！老竇你去幫手啦！」
易康激動地答。

「仔呀...我成日都同你講，閒事莫理丫嘛！記唔記得呀？一個字：忍！聽老竇講啦，唔關你事既野，就唔好理，安守本份，做好自己！仲有呀...」
易天行變得正經起來，向易康說教。

「得啦！」
易康一臉不耐煩，打斷了父親這堆說了千萬遍的話。

易康聽著隔壁飛髮鋪的嘈吵聲，卻又無動於衷，只好啞忍，緊握著拳頭，唯有自我催眠一番：忍...

這是一個紛亂的世代，到處都有著不公義的大小事。這年17歲的易康，無論在生活上，或是電視上，他都不知經歷或見證過多少次這些不公義的事情發生，但他亦一直緊守著父親的教悔，忍。

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

晚上，五極門武館道場之內。

由於五極門早於多年前已經解散，弟子四散，人去留空，歲月的流逝已把道場蠶食得殘破不堪，牆壁發霉，周圍的木柱和橫樑變得腐朽，道場不見當日的風采，所謂的五極門傳人，只剩下易天行和易康父子二人。

五極門牌匾下，掛有兩幅祖訓對聯，
左邊寫著：「習五極者，人中之俠。」
右邊寫著：「為俠之者，以武犯禁。」

易天行與易康父子二人，站在道場中央位置，一同切磋著武藝。

「力從地起，聚力而動，氣聚丹田，拉上破下！當你比人捉住既時候，就記住依個口訣，用嚟破解對方既纏繞！」
易天行一邊行著，一邊自我陶醉地向易康說著這些功夫套路。

「喂！你有冇聽我講架？」
易天行說完，望見易康心不在焉。

「有...有呀。」
易康馬虎回應。

「咁你踢一腳嚟睇下！」
易天行說。

「呼...吔！」
易康深呼吸一下，發聲抬腿，伸出一腿旋踢朝著父親踢去。

易天行眼神淡定，輕輕定腳轉身，輕鬆避過易康的攻擊，易康前衝繼續進攻，連環使出一個推掌，緊接一個直拳，易天行舉手格擋，借力打力把易康的推掌擋開，易康被易天行一招借力打力，馬上失去重心，易天行繼而換馬上前，貼近易康，伸出右腳使易康絆倒。

「唉吔！」
易康中招，絆倒在地上。

易天行見兒子絆倒，衝前繼續進攻，左右手並出，使出乾坤鎖把易康牢牢壓制。

「康，力從地起，聚力而動，氣聚丹田，拉上破下！快d出招反抗！」
易天行一邊壓制兒子，一邊提醒兒子如何反抗。

「呀！！！唔得呀！」
易康出盡九牛二虎之力，都未能破解父親的壓制。

易天行見狀，隨即鬆手，放過易康。

「仔呀，你有冇聽我講架，唔好用蠻力，借地下發勁，氣聚丹田丫嘛！」
易天行一面失望，向兒子提醒。

「唉，算啦！我都冇天份...」
易康一面疲累坐在地上。

「咩天份唔天份，係睇你肯唔肯練架姐！」
易天行回應？

「練咁辛苦做咩丫，你又成日叫我唔好出手，依啲未叫無用武之地囉！」
易康灰心起來。

「係！我係唔比你出手，但練功夫同用功夫係兩回事嚟既！」
易天行說出道理來。

「唔用功夫，咁練功夫嚟把鬼咩！」
易康站了起來，圖欲離開道場。

「你咁懶散，日後五極門點算？你叫我點放心將依依塊玉佩交比你！」
易天行一邊說著，一邊從頸上拿起他經常穿戴的圓形玉佩，向易康展示玉佩象徵著五極門。

「你塊玉佩咁老土，你比我都唔要啦！」
易康對父親的教悔一面唾棄。

「衰仔，唔好講咁多，嚟！繼續練！」
易天行意猶未盡，希望兒子留下一同練習。

「老竇，我好攰呀，今日練到依到算啦好嗎？我聽日仲有兩個quizs呀，咪搞我啦！」
易康身心疲累，步出道場。

「唉...」
易天行見兒子放棄練習，緩緩搖頭。

兒子推門離開，道場只剩下易天行一人。

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

翌日，法華中學5A班課室之內。

「所謂『儒以文亂法，俠以武犯禁』呢，係出自於韓非子既《五蠹》，意思係指古代既儒生同武俠，運用自己既文章同武力去突破禁令，擾亂依個社會既秩序，咁同時呢...」

這是一堂中文課，學生的喧鬧聲基本上完全掩蓋著授課老師林sir的聲量，但他也看似習以為常，醉心於自己的講課，縱使一個聽眾也沒有。

有人說，在一個課室裏頭，坐在前數排的學生大概是班內最活躍的份子，正當前半排學生玩得得意忘形的時候，坐在最後排的易康則與他們形成強烈的對比。

易康坐在最後排之中，沉靜異常，沉寂得不發一聲，但他並非在專心聽課，而是在沉睡之中。

「登櫈登櫈...燉鄧登櫈...」
又一節的下課鐘聲響起。

同學們聞聲，都嘻哈狂歡，紛紛站了起來逐漸離開課室。

「呀...呼...」
下課的鐘聲把易康喚醒過來，他站了起來伸展一下身體。

忽然，易康眼神一定，注視前排的數個同學，好像被什麼吸引著似的。

其中三位坐在最前排的同學，襯著下課的混亂，一步一步步近教師桌，而帶頭的，就是5E班的風頭躉兼黑社會份子－王文直，阿直以中學學界泰拳冠軍聞名，使人人都怕而遠之。

阿直帶頭走近教師桌，與兩名朋友互望一眼，襯著林sir背轉課室之時，不加思索地偷走教師桌上的一部手機放入褲袋之中，繼而淡然步出課室。

「好啦，各位同學再見。」
縱使學生們早已散亂離開，林sir仍然禮貌地向學生說再見。

「咦，我部電話呢？」
林sir正想執拾個人物品時，發現放在教師桌上的手機不翼而飛。

「各位同學...你地...有冇見過我部電話呀？」
林sir焦急起來，向眾同學問道，但根本沒有人理會他，或是現場嘈吵得根本沒有人聽到他在說話。

整個課室之中，相信只有易康看到整個過程，易康看著林sir焦急的樣子，內心掙扎著應否向林sir告發阿直，但同時又懼怕阿直必定會算帳。

這時，易康忽然想起父親經常向他告誡的一句：「閒事莫理呀！」便打消了念頭，只好自我催眠：「唉，睇唔到睇唔到...」

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

翌日，易康如常上學，路途之中，阿直一干人等走在前方。

「喂阿直，你估部電話放到幾多丫嗱？」
阿直的友人興奮的問道。

「林sir果部Iphone7嚟架喎，冇四千都三千啦，今晚就去黃金放左佢！」
阿直淡然回應。

「我都係有d擔心，你估有冇人見到我地偷丫嗱？」
阿直另一友人問。

「驚閪咩！就算有人見到，你估佢夠疆爆我出嚟咩！」阿直胸有成竹回答。

身處不遠後方的易康聽到了他們的對話，再次想起他們偷竊一事，心中不忿但又無所適從。忽然，他想出了一個念頭來。

易康回到學校後，先走上教員室，襯著沒有人的時候，放了一封告密信在訓導主任的簿架之外。

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

中午時分，訓導主任，林sir和一眾高層老師一臉嚴肅，走進了5A的班房。

學生們本來一貫地在班房嘈吵喧鬧，但當看到眾多老師猛然步入課室，便霎時間安靜起來，亦摸不著頭腦，互相對望。

相信在整個班房之中，知道發生什麼事情的，只有阿直他們三人與易康。

「阿直...」
阿直的友人馬上擔心起來，望向阿直，悄悄叫道。

可是阿直仍然淡然非常，完全沒有理會友人。

「我地今日嚟，係因為琴日係中文堂既時候，發生左一單偷竊案，林sir既電話比你地班入面既同學偷左。我依加鄭重咁講一次，如果果個人肯認既話，我會從輕發落！」
訓導主任嚴正詞厲地說。

「一定係我地偷架咩！」
「會唔會係林sir自己整唔見左呀！」
「係囉！」
「唔比係隔離班偷架！」
班中的叫囂聲始起彼落，甚帶不滿。

「安靜！我地唔係冇證據，係今朝，我收到一封告密信，有人係信入面向我告密，話親眼見到係咩人做既。」
訓導主任說。

易康聽後，深呼一口氣，也周不時望向阿直。

同學們聽後再度陷入疑惑，班房引起一陣討論。

阿直聽後，反而挺直了身子，開始注意起來，自我沉思。

隨後，訓導主任逐漸走前，低頭望向阿直：
「我再問多一次！有冇人認？」
這一次，訓導主任的語氣更帶嚴厲，反令阿直開始心虛，逃避訓導主任的眼神。

「你...你望住我做咩呀？想屈我呀？」
阿直故裝鎮定回應。

「既然唔係你，咁比我地搜過你書包未知囉。」
訓導主任回應。

說罷，其餘數名老師走上前來，拿起阿直的書包搜索。

「喂！」
阿直來不及反應，被老師們搶過書包。

「真係係到呀！」
其中一名老師搜索書包暗格後發現林sir的手機，拿出來並高舉叫喊。

「係呀！係我架！」
林sir興奮回應。

眾同學知情真相後反而不作嘩然，因怕觸怒阿直，只好低頭，竊竊私語。

而易康則鬆一口氣，面帶滿足。

「王文直，你仲有咩好講？跟我落嚟教員室！」
訓導主任喝令阿直。

阿直沒有理會，反而回過頭來，眼神銳利地掃視班中每一位同學，正在思考著，是誰人向訓導主任告密。

掃視途中，他的眼神停留在一位坐在他旁邊的Peter仔上，似乎好像有十足的把握猜到誰人是告密者。

而一向膽小如鼠的Peter仔則閃避了一下眼神，不敢與阿直對望，此舉動令阿直更確信Peter仔就是告密者。

坐在後方的易康由剛才的鬆容再次變得緊張起來，他大概猜到，阿直誤以為坐在前方的Peter仔就是告密者，他擔心Peter仔將大禍臨頭。一臉內疚的他擔心Peter仔會成為自己的“替死鬼”...

第一章 完
————————

鐘意呢個故嘅，可以like我地個facebook page:

推

係咪冇人有興趣

有
你寫多d文自然有人睇架啦

留名

《第二章：挺身而出》

————————

來到放學時分，阿直三人早已埋伏在校外一處後巷之內，三人屏息等待，注視著巷外每個放學的學生，靜待著他們的「獵物」Peter仔走過。阿直一面凶狠，恨不得把Peter仔碎屍萬段。

「我地會唔會搞錯架？」
阿直友人問。

「成個班房只係得前排既人會見到我地偷野，前排五個人入面有四個都係我d frd！剩返果個就係peter仔，唔係佢仲有邊個呀，用你個豬腦諗下啦！」
阿直怒氣沖天，指著友人的腦袋怒吼。

兩名友人見阿直怒火萌生，互相對望，未敢發言。

「佢嚟啦！」
一輪沉默後，其中一名友人叫著。

「獵物」終於來到，只見Peter仔慢步略過後巷，神態輕鬆自若，並未意識到大禍將近。

而易康剛才在班房上看到阿直對Peter仔那種想置他於死地的眼神後，甚為擔心。於是在放學後在遠處尾隨著Peter仔，擔心著他的安危。

阿直等人也不遲疑，三人衝上前，合力緊捆著Peter仔的頸部，迅速把他拖進後巷。

「呀呀！！」
Peter仔突然被三人強人夾走，發出呼叫。

該處後巷其實就在於大街之旁，因此路人非少，可惜的是，縱然有路人，甚至學生見到阿直三人粗暴挾走Peter仔，旁人卻袖手旁觀，實為我們城市現在的悲哀之處。

身處遠方的易康神色一轉，眼見Peter仔忽然消失在人海之中，大為緊張，馬上加快腳步，走近後巷位置。他最不想發生的事，大概將要發生。

易康在後巷轉角位置，探頭乍看，看見阿直三人把Peter仔圍堵在地上。

「Peter仔！」
阿直輕挑叫道。

「做咩呀你地...？」
Peter仔面帶驚恐。

「你知唔知做二五仔有咩下場！」
阿直咬牙切齒。

「我？我...我冇告密呀！唔係我呀，你會唔會搞錯呀？」
Peter仔緊急澄清。

「仲扮野！唔係你仲有邊個呀！成個班房只係得前排既人會見到我地偷野，前排五個人入面有四個都係我地d frd！係除左你咋喎！」
阿直友人答話，並覆述阿直的說話。

「你地信我啦，我冇呀...」
Peter仔委屈回應，以求逃出他們的魔掌。

Peter仔話仍未說完，阿直再按耐不住怒火，一記右勾拳無情地揮向peter仔，Peter仔頓時飛身滾地，吐出鮮血。

阿直作為泰拳高手，揮出的一拳勁度十足，而弱不禁風的Peter仔中正阿直一拳已經不支倒地。

「我...我真係冇告密呀...你地放過我啦。」
Peter仔中拳伏地，苦苦哀求。

在轉角位的易康目睹一切，看得咬牙切齒，心裏難過之極。同時也掙扎著應否現身幫助Peter仔。

「點算好，我應唔應該出手？」
「如果出手，我用五極門功夫夠唔夠阿直打呢？」
「就算打得贏佢，救到Peter仔，日後返學只會更多麻煩...」
「但係老豆又叫我閒事莫理...」

易康內心萌生千萬個問題，雖然易康自小隨父習五極門功夫，但也深知自己的斤兩未能與實戰混為一談，更何乎對手是泰拳高手阿直。

「捉實佢！」
阿直示意兩名友人把Peter仔夾起身來。

隨後，阿直左右拳連揮，更批踭擊到Peter仔的臉上，就連Peter仔那幅金絲眼鏡都被打得破裂散碎，毫不留情。

「呀...呀呀...呼...救...命...」

Peter仔的連環慘叫聲嚮遍後巷之中，易康處於後巷轉角位置之中，清楚地聽到Peter仔每一下的慘叫聲，但情況實在殘忍不堪，易康不敢回望。只好低著頭，緊緊咬著牙關。

「點解...點解我要咁多事告發阿直...」
「如果唔係我多事，就唔會連累Peter仔...」

易康內心悔疚難堪。

終於，易康受不了良心的責備，此時再不出手阻止，必定釀成一場慘劇發生。

易康深呼吸一口，鼓起勇氣，轉身步入後巷，亮相於人前，大聲向阿直三人喝令一句：
「喂！停手呀！」

三人突然聽到一聲突如其來的喝令，果真停下手來，仰頭一看，注視著易康。

「咦，易康？走啦，企係到做乜尻呀。」
阿直友人率先回應。

「我...我叫你地停手。」
易康雖然鼓起勇氣現身制止，但身體仍不由自主地微微震斗。

「咩呀？你唔係想做英雄呀嘛？」
阿直步近易康。

「你地放左佢！係...係我做既...」
易康震抖說出。

「咩話？」
阿直提起神來。

「我係話...告密信單野，係我做既！」
易康再吸一口大氣，大聲說出。

「我屌你老母丫！」

阿直怒吼一句，繼而衝前，右手拉弓一拳揮向易康，易康意識一退，以左手格擋，擋住了阿直的攻擊，繼而擺出五極門的作戰姿態，迎戰阿直。

「哼，憑你依d垃圾功夫都想打人？」
阿直不屑地說。

「試下未知！」
易康突然胸有成竹。

阿直馬上隨步進撃，以純熟的剌拳技術連環揮向易康，易康反應遠不及阿直，只好靠著閃避後退，直至退無可退，易康只好立馬轉身，一記後踢撐向阿直，但阿直反應迅速，移左一下輕鬆避開了易康的攻擊，易康也緊隨第二腳右旋踢揮向阿直，阿直也毫不客氣，同樣右腳拉弓踢出右旋踢。

二人右腳相擊之下，骨脛與骨脛之間的碰撞產生「㗎」的一聲。

「呀！」
易康疼痛難耐，縮腳後退。

很明顯，身型瘦削的易康的腳脛骨不及泰拳高手阿直的骨脛強硬，阿直絲毫無損。

「點呀！你好痛咁喎？」
阿直囂張地問。

易康疼痛得面部扭曲，但被阿直的一句挑釁，再次挺直身子，強行繼續打鬥。

易康深知自己少習的五極門功夫根本不能與阿直匹敵，但仍然奮勇衝前，緊箍著阿直。阿直也不怠慢，連續抬腿，猛力用膝撞撞向易康的頭部。

「Peter仔...你走先呀！」
易康一直緊箍著阿直，正受猛烈攻擊的同時，向Peter仔喊道。

Peter仔聽道，苦苦撐了起來，一拐一拐步出了後巷。

「你個仆街連累埋我，抵你比人打呀！」
Peter仔不但沒有想過幫助易康，一路走著的同時，更一邊埋怨易康連累自己。

「阿直...直哥呀，無咩我走先啦，唔阻你地，拜拜。」
Peter仔慌慌張張拋下一句便全身而退，頭也不回。

而阿直正在打鬥之中，根本無暇理會Peter仔。

「你個廢柴，放手呀！」

「boom！boom！boom！boom！」

阿直每一個膝撞都用力不少，易康雖然中撃多下，早已血如柱下，但仍然死不放手，牢牢捆著阿直，易康雖武藝不精，但忍耐力其高。

阿直友人見狀，從後巷地上拾起一支滿佈銹跡的鐵通，用力揮向易康背部，解救被捆緊的阿直。

「呀！！！！」
易康慘叫一聲，疼痛感終於忍耐不住，放手倒地，有點不省人事。

阿直一腳踩著易康心口，喊道：
「做咩呀？頭先唔係好威架咩！你連同我隻揪既資格都冇呀！」

正當阿直一手從地上扯起易康，以圖再次施襲的同時，一個女生突然從後巷跑入，手拿一支殺蟲水向阿直他們三人的頭部噴去。

「丫！！！咩嚟架！」

「好痕呀！！！」
「屌！係邊個！！！！」

事情發展迅速，阿直三人一個冷不防中正殺蟲水的噴擊，眼睛刺痛難耐，不能睜開。

馬上，這個女生一記膝撞撞向阿直的下陰。

「噢！！！呀！！！邊個！！！」
阿直再次痛苦叫囂。

「易康，走呀！」
女生再不遲疑，從地上扶起負傷的易康，連忙一同逃去。

易康雖感疑惑，但他也無暇思索太多，因為此乃逃走的最好時機。

這個神秘的女生突然以「奇招」介入，就此便拯救了身陷危機的易康。

第二章 完
————————

個故開頭幾吸引

手推

sorry , 唔識欣賞

當初既構想係，若果警方真係用到咁痴線既武力，除非有超級英雄，否則香港人都幾難救。

Btw 多謝支持，希望打後唔會令你失望

文呢

每日都會出架，巴打記住多多share

阿直、高佬、阿崔
法華三惡人

咦？ 我應該識你

名已留

可以like下我地個page

未來將會有更多超級英雄，去完整我地既世界觀。
可以同大家講，依班英雄會為香港既未來做一件大事。

已like
希望你地越寫越好

好快出第三

第三章：侮辱

——————

這個神秘女生帶著易康，一同逃到對面屋苑的一個公園之中，二人並坐在公園石壆之上。

易康一手揑著鼻樑，一邊把紙巾塞進鼻孔之內，以圖止血。

「點呀？你冇野丫嘛？」
女生問。

「冇...冇事。」
易康支吾回應，帶點靦腆。

事實上，由於剛才的逃走過於狼狽，易康自己也被打傷得疼痛難耐，根本沒有空閒去留意這個女生是何方神聖。易康想到這裡，停下手來，注視著面前這個女生，終於看清楚她的身份。

這個女生穿著法華中學的校服，顯然也是法華中學的學生。易康眼定定看著女生的容貌，得悉她就是隔離班5B一個女生－楊慕琪，Sharon。

Sharon沒有化妝，樣貌卻白淨清秀，身型嬌小，一頭爽朗的短髮，大概是人們形容那種「男仔頭」的女孩子。

易康之所以能把她認出，除了知道她是同校同學之外，更知道Sharon是校內的「紅人」，狂風浪蝶者眾多，而Sharon更以冷傲的怪性格見稱。而以上這些易康對Sharon的認知，全都是由其他同學的口中所聽聞，而事實上，易康與Sharon更是毫無交情。

「做咩？我塊面有咩野？」
Sharon見易康眼定定看著自己。

「冇...冇！我想問...你做咩肯幫我？」
易康略帶緊張地問。

「吓...」
Sharon有點疑惑。

「我意思係，你唔識我，點解要幫我？咁樣做你分分鐘會累埋自己。」
易康搶著補充。

「如果我唔咁做，你分分鐘比佢地打死就真呀！更何況...我覺得你本身咁做係冇錯！同埋...我識你架。」
Sharon回應。

「吓？你識我？你幾時識我架？」
易康大感疑惑，深知自己在校內只是一個普通至極的男生，運動差，成績差，從沒想過眼前這個令眾男生趨之若鶩的Sharon竟然認識自己。

「其實果日朝早，我見到你放告密信係訓導主任簿架，之後我就開始注意你，所以今日放學先發現你地係後巷！」
Sharon見補充說。

「唉真係失敗，咁都比人見到...」
易康輕聲自嘆。

「我連告密都匿名，你...覺唔覺得我好冇膽？」
易康自卑起來。

「我唔覺喎！最起碼你肯告發王文直。同埋你冇由得Peter仔死，我已經覺得你好勇敢，比著其他人，邊到夠膽同阿直打過呀！」
Sharon爽快地說出自己的見解。

「咁又點丫...五極門既功夫根本虛有其表！」
易康一提起五極門，便有點怒忿。

「五極門？」
Sharon問。

「係呀...連你都未聽過，就知係廢架啦。老竇由細到大就教我五極門功夫，又話日後咩強身健體，保家衛國，根本我連自己都保護唔到，點幫人呀。」
易康一面灰心地訴說。

「起碼你有依個心，我已經覺得你好好。」
Sharon誠心地凝望易康。

「心？咩...咩心呀？」
易康受寵若驚，得悉Sharon凝望自己，開始緊張起來。

「你諗下，阿直由中一惡到中五，從來都冇人夠膽企出嚟反抗佢，啲人一係就怕事，一係就同佢一齊狼狽為奸。我仲記得啲大人成日話，學校就係社會既縮影，原來係啱。其實依加個社會都係咁姐嘛！」
Sharon突然話鋒一轉，感受至深。

「嗯...」
易康低頭回應，但他並不是完全理解Sharon的意思，但他深信，Sharon是一個好人，也覺得Sharon的說話大概沒錯。

「我覺得...你好特別。」
易康不知那來的勇氣，突然說出這一句來。

「點解呀？」
Sharon反問。

「我覺得你同其他我識既女仔好唔同。」
易康真誠回答。

「咦！即係...平時你識好多女仔架？」
Sharon調皮反問。

「唔係呀...我唔係咁既意思，我...我好少識女仔架。」
易康聽後，尷尬回應，說得口齒不清。

「哈哈！」
Sharon見著易康不知所措的樣子，傻笑起來。

易康自知不懂與女生溝通，眼見Sharon傻笑，自己也隨她笑了起來。

二人在夕陽下互相對望，雙雙笑著。

續...

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

會唔會先集中火力出晒一個英雄先會好啲？一次出多幾篇文，文咁少好難夠喉

係呀，依加計劃都係咁。但他若果真係第一個英雄都唔受歡迎，咁就自動收皮了。

Btw 晏d出埋第三下半part

暫時有啲公式化
又係好有正義感 但係好撚廢
再加個打得嘅女主

btw 加速

感謝支持，希望多d人睇，咁就會全力加速！！！

正評左先

支持 不過文字可以再多啲
以一篇嚟講唔係好夠喉
期待呢位英雄嘅故事

Sharon好似好正咁

好快！

出文速度需要好改善

易康隨即回到家中，一打開家門，暗嘆一句：
「好彩老竇仲未返...比佢知道我打架一定又衣衣哦哦...」

口腫面腫的易康，生怕被父親看見自己臉上的傷勢，會引起父親的囉嗦和指責，得悉父親還未回家，鬆一口氣。

易康連忙走入父親的房間，希望尋找家用醫療藥箱消毒傷口。易康打開抽屜，把藥箱拿出，一不留神，偶爾發現一本殘舊古籍緊緊攝藏在抽屜邊緣之內。

「咦，咩嚟架？唔通老竇收埋本鹹書？」

易康疑惑一片後，遂小心翼翼地把古籍拿出，把玩細看。

古籍厚度如平常字典一般，書面與封底像是一種皮革物料，塵封厚厚，封面寫著《五極脈法》四字。

「五極脈法？」

「依本係咩嚟...點解我從來唔知老竇有本咁既野？」

「五極脈法...五極門！！！？」

易康思索一會，突然聯想到「五極」二字，大概和五極門功夫有關。

易康再不遲疑，隨隨打開書籍，隨機翻開書中一頁，閱讀細看。

「...閉目冥心沉，推掌靜思神。平馬歸南去，天靈渾成盾...」

書中盡是這些五字口訣，言詞虛無飄渺得來又簡潔異常。而這一句更是引起了易康的注意。

「閉目冥心沉，推掌靜思神...即係咩呢？又推掌，之後又話平馬，唔通只不過係五極門啲套路書籍？」

「冇理由架喎，細個老竇教我果d功夫套路，一招一式都好清楚表達，唔似依d寫到咁抽像架喎...」

基本上，易康已經從小學畢父親所教的五極門套路，以他的認知，五極門套路基本上與現代太極類同，強調健體，並非實戰之用。

而這本《五極脈法》，易康更是從未見過。

「老竇話佢已經將識既五極門功夫教哂比我，唔通佢有野呃住我...」

易康心裏有著千萬個疑問，同時這本《五極脈法》引起了易康莫大好奇。

而五極門功夫表面看來是種健體武術，但內裏又藏有甚麼玄機呢？

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

再多d人睇，我就大大力加速架啦！

想搶先睇足本版，like下我地page。
我地既page每次都會完整出哂一個章節！

正過妙麗

再推

大家訓未？
我打算出埋第三章尾段

請

週末，易康不用上學，如常在跌打醫館替父親工作。

易康心神恍惚，一邊替父親搬著貨物，一邊自行思考，仿似有著未能解開的心結。而重重的貨物使瘦弱的易康搬得更為吃力。

「康仔，我幫你啦！」
易天行打破沉默，走近貨物堆中幫助易康。

可是易康仍然不發一言，沒有理會。

「康仔呀，依排係學校點呀？好耐冇聽你提過啦喎。」
易天行見兒子毫無反應，試圖另轉話題，關心兒子。

「未又係咁。」
易康馬虎回應。

「就嚟考DSE啦，要落力d呀！知嗎？」
易天行叮嚀兒子。

易康忽然結束了自己的沉思，向父親道：
「老竇呀...」

「吓？」
易天行回應。

「其實你成日同街坊講五極門有幾勁果啲野，到底係真定假？」
易康冷靜提問，真心希望知道答案。

「喔...喔...遲啲啦，遲下到你大個啲，我同你講...」
易天行被兒子這個突然的問題考起，不知應否坦白一切，也不知從何說起。

正當易康圖欲追問父親之時，說時遲，那時快，為數十多流氓來勢凶凶走近跌打醫館，似乎來者不順。

父子二人馬上注意到有一班人馬逼近醫館，暫停對話，轉頭注視。

易康細看之下，發現十多流氓之中，帶頭的人正是阿直。易康嚇得手掌冒汗，大概猜到阿直來的目的，更沒想到阿直竟「吹雞」直踩醫館，心裏暗曰：大事不妙...

易天行意識到有人走入醫館，問道：「嘩咁多位哥仔，想睇跌打呢？」

其餘的流氓無視了易天行的招呼，然後分別把玩著醫館內的傢俬擺設。

「易康！我地又見啦喎！」
阿直一面笑著，向易康挑釁。

易康嚇得呆定了身子，未有回應。

「哦！康仔，乜係你啲同學呀！嚟嚟嚟，叔叔請你飲可樂！」
易天行仍未知道大事將近。

說罷，易天行走近雪櫃，拿出數支玻璃瓶可樂，遞向阿直等人。

阿直一邊笑著，接過可樂瓶後，二話不說，猛力一下爆到易天行的腦子上。

「呯呤！」玻璃碎片應聲落地。

「呀！」易天行中撃後叫痛一下。

「老竇！！！」
易康見狀大為緊張。

阿直乘勝追擊，馬上揮起右拳想再向易天行打去。

可是，該拳還未到達易天行的臉上，易天行早已在千均一髮之際捉住了阿直的右手，可見阿直的突襲，其實對易天行沒太大傷害。繼而，易天行瞪著眼怒視著流氓。

「乜撚野呀！老坑！想還拖呀？」
被捉著右手的阿直兇狠地說。

易天行自行思索了一會，不但沒有還撃，反而把手慢慢鬆開，放過流氓。

「唔係...唔係，有...有事慢慢講丫嘛，做咩郁手郁腳呢！」
易天行顯然不想令事情惡化，表情假裝鬆容，一轉語氣安撫阿直等流氓。

「屌！」
阿直被易天行鬆放右手後並沒有停下來，更一拳全力打到易天行的肚上。

今次易天行並沒有把攻擊擋住，便中拳應聲跪地。

在旁的易康目睹一切，眼見父親受傷害，再按不住憤怒，緊握雙拳，正想衝向阿直打個他們落花流水。

就在易康踏起第一步前行時，跪在地上的易天行攔截兒子的前去，並望住易康，緩緩搖頭，示意易康切勿出手還擊，輕聲向易康說：「康！唔好...」

而易康雖感憤怒，但被父親的阻止變得無可奈何，雙眼放大凝望父親，對父親的阻止顯得百思不得奇解，欲言又止。而緊握的雙拳同時在抖震著。

「王文直！係我得罪你，你地有咩就搞我！！唔關我老竇事！！！」
易康激動得面紅耳赤。

「咩呀！我係中意搞你老竇呀？你吹尻我漲呀？」
阿直輕挑回應，未有畏懼。

「如...如果我康仔有咩得罪大家既，我代佢講...講聲...對唔住...」
易天行忍辱負重，只想息事寧人。

易康聽到父親向阿直的一句道歉，感覺侮辱至極 ，作為兒子，他完全不理解父親竟然能夠如此妥協。作為受害者，竟然要反向加害者道歉，這是那裡來的道理，因此心裏非常難受。

「冇咩既！你個仔係學校強出頭，硬係要做英雄！未比佢威盡囉！不過你威完！到我威啦喎！兄弟！做野！」
阿直示意流氓手下行動。

流氓眾人二話不說，走入醫館內把百子櫃，中草藥，跌打酒等等的貨物通通掃到地上。數排玻璃瓶跌打酒掉到地上，跌打酒「呯呤呯冷」應聲落地，醫館內傳出一片玻璃碎嚮聲。

「唔好呀！！！唔好呀！！！唔好搞我間醫館呀！！你地點先肯放過我地兩父子！」
易天行毫無尊嚴，向阿直等人求饒。

「好丫，我就比個機會你地！我地社團就岩岩係依條屋邨插左旗。本身呢，我地就每間鋪收三千既，不過你地呢，條數又唔係咁計啦喎，你個寶貝仔做㗎兩單野，打傷左我，計埋湯藥呢...起碼一皮啦！」
阿直向易天行收取保護費。

「一...一...一萬？」
易天行口舌震抖，自言並思索一會。

「點呀老坑？一皮呀！」
其中一名流氓手下洋洋得意地說，同時一掌摑到易天行臉上。

易天行硬食了流氓的一個掌摑，但未發一言。

阿直同時把目光轉向易康。

「你唔係好好打架咩？你琴日好勇猛架喎！丫係喎，依加你老竇叫你咪出手呀，出手就正忤逆仔！依加我中意摑佢就摑佢，你吹得我漲呀！？」
阿直針對易康，同時連摑易天行多掌。

面上充滿紅色掌印的易天行苦苦站了起來，低下頭，吞濁一下，從收銀機處拿出一萬元向流氓奉上，足足把整個收銀機清空。
並輕聲細語一句：「希望你地...唔好再嚟搞我地兩父子，同間醫館。」

「屌你個老屎忽，你睇下你丫！柒下柒下！下次再呀吱咗我燒埋你間鋪呀！」
流氓手下接過錢交給阿直，洋洋得意大笑。

阿直前來，從手下接過錢後，把頭靠近易康耳邊，輕聲道：「o靚仔，英雄唔係咁易做架！」

「挑！易康！你個人廢啫，估唔到你老竇仲廢！哈哈哈哈！！！」
阿直一邊點算銀紙，一邊向易康續說。

說罷，阿直轉身而去，而十餘名流氓手下則衝入醫館來個大搗亂，把店內所有貨物和層架盡情毀壞。易康與易天行無動於衷，二人有如化石呆立。

易康眼白白看著十餘名流氓在搗亂後大搖大擺離開，憤怒讓他僵著了身體。

更重要的是，易康除了親眼看到父親受流氓的屈辱，更加看到父親的懦弱和怕事，深深不忿，怒極而淚。

雙眼通紅的易康只好站在原地，無動於衷地一直看著受傷的父親。

滿目瘡痍的醫館內一片沉靜。

第三章 完
————————

如果易老竇冇一個好好既苦衷 樓主我屌你老母

你唔好同我講老豆以前錯手打死過好人 所以唔再用

加速

稍安毋躁，睇哂先屌，我樂意接受

稍後出第四！！！

多謝捧場

奇俠

第四章：魔警

入夜，罪惡的種子不再溫藏，一輪明月映照之下，使石硤尾屋邨更為骯髒。

石硤尾屋邨，某大廈的天台上。

那個在法華中學橫行無忌的阿直，被三名身穿便衣的休班警察毆打盤問。

其中一名警察就是令黑白兩道都聞風喪膽的黃祖琛總督察，年約三十多歲的中年猛漢，身材高大，健碩橫練，穿起一套米黃色西裝。他一雙粗眉尖斜如劍，雙目有神，臉帶邪氣，令人心寒得不敢直視。

黃祖琛的兩名警察手下對阿直拳來腳往，打得他口腫面腫，不似人形。

「黃sir呀...我...我真係冇吞到d錢架...我...連樓下間醫館收果d，我都全...全部比哂你架啦！」阿直傷得站立不穩，向三名警察求饒。

「乜你比哂我咩？冇喎，我收唔到既？」黃祖琛口中咀嚼著香口膠，一臉笑著，回應阿直。

阿直聽見黃祖琛的笑聲，更為驚慌顫抖。

「你..你放過我啦，我..我咩都唔知架...最最...最多我以後收果d，我連我果份都比哂你丫...」
阿直一邊震著嘴唇，一邊說。

「咁邊好意思呀，你還你，我還我丫嘛。」
黃祖琛走淡然笑著回應。

黃祖琛突然另轉話題，回頭向兩名手下說：「丫！我地次次都掉人落街，咁好悶架喎。」

阿直聽到後，更為驚慌，已尿濕褲子。
「唔...唔好呀...」

「放心！今次我地唔玩空中飛人，我請你食野！」
黃祖琛走近阿直面前，撫摸著他的臉頰。

說罷，向手下示意一下。

其中一名手下馬上從旁拿來一個膠袋向黃祖琛遞去，膠袋放置了一隻溝渠黑老鼠，令膠袋不停抖動著，袋內傳來「吱吱」的聲音。

「屌！得一隻？」黃祖琛看到袋內只有一隻老鼠，有點生氣。

「我...我淨...淨係搵到一隻...」手下看見黃祖琛鼓燥，驚慌震抖。

「唉...是旦啦！擘大佢個口！」黃祖琛急燥地示意另一名手下。

一名手下強行把阿直的口睜開，另一手下按著阿直的手腳。

阿直雖被打到無力反抗，但看見老鼠逐步接近口中，仍然拼命動彈掙扎。

「既然你吞左我d錢落肚，咁我就派隻朋友仔落去搵下啦。」
黃祖琛諧趣地指著阿直的肚皮說。

說罷，黃祖琛把膠袋中的老鼠塞進阿直的口腔內，骯髒的老鼠吱吱地叫著，在阿直的口中亂動亂撞。手下隨即把阿直的口緊蓋著。阿直無力反抗，眼中滲出淚水，只能發出「唔...唔」的反抗叫聲。

老鼠沿著阿直的喉嚨內走去，三人見阿直已把老鼠吞下，隨即放手。老鼠在阿直的喉嚨和肚中遊走，令阿直痛苦不堪，他一邊掩著劇痛的肚皮，一邊疼痛地四處胡亂走動。

「呀...呀...咳咳」阿直一邊四處走撞，一邊痛苦叫囂，亦試圖把老鼠吐出來。

在旁的三警一直“欣賞”阿直的慘況，黃祖琛更亮著眼睛注視著，當看到阿直肚皮中突起的老鼠形狀，更大笑起來。

黑夜中，三人的笑聲與阿直的慘叫形成強烈的對比。

「丫，你地估下，掉左佢落街之後，d老鼠會唔會係佢個肚到鑽出嚟丫拿？」
黃祖琛認真地思考著這個問題，同時向下屬問道。

續...
⋯⋯⋯⋯⋯⋯

啲黑警好變態

感謝一直支持

係囉

live
文呢師兄

巴打加油

第四章完整版將會係fb page出哂先

你地每一個like都係我地既動力！

在經歷醫館一事的屈辱後，易康心有所想，久久未能釋懷。這晚，易康如常放學，獨個兒回到石硤尾屋邨。

他寧願在家中樓下來回閒逛直到晚上，都不想回到家中，看著那個懦弱又怕事的父親。

「呯！！！！」

突然一聲巨響傳遍整個屋苑。巨響不但把易康嚇了一跳，更令附近的街坊從四方八面走到其中一座大廈旁邊圍觀。似乎事情並不簡單。

人群很快便起哄，好奇的易康走到大廈旁邊的人群之中查看，看到一名青年躺在地上，地上血跡斑斑，肢體扭曲，死狀恐怖，相信是由高處墮下而亡。

「嘩，有人跳樓呀！」
「好核突呀！」
「咩事咁睇唔開呀！」
「報警啦！」
「唉，d廢青有勇氣自殺，冇勇氣生存！」
群眾紛紛議論著有人墮樓一事。

易康看著地上的屍體，突然緊張得目定口呆。因為他認得出該名墮樓青年就是王文直。對於阿直的死亡，易康感到不可思議。

「阿直！！！？佢...自殺？」
這個突如其來的事件，令易康摸不着頭腦。

易康一面疑惑，低頭一看阿直屍體，再下意識地向著屋邨大廈的天台仰頭望上，果真看到有三個人影在天台上。

「上面有人...？上去睇下！」
易康知道欲了解真相，便必須登上天台查明。

好奇的易康不再有半點遲疑，隨即離開人群，跑入大廈欲上天台一看究竟。

易康急忙乘升降機到最高樓層，然後跑上天台，看到天台門半虛掩著，他身躲在門後，探頭乍看，看見黃祖琛及兩名休班警員。

「依條o靚仔夠彊食我地黃sir夾棍，死有餘辜啦！」
其中一名休班警狂妄說道。

「乜你覺得我掟佢落街，係因為佢食我夾棍咩？」
黃祖琛回過頭來，問休班警手下。

「吓...喔喔...」
兩名休班警手下聽到黃祖琛的反問，不知所措。

「冇咩特別既，我純粹手痕姐嘛。」
黃祖琛面帶邪笑，淡然回應。

「琛哥呀，以後冇左依條o靚仔係屋邨幫我地收數，我地未搵少好多？」
另一名休班警手下天真提問。

「係喎，咁不如我派你去收數，好冇？」
黃祖琛聽罷，向手下作出了一個幽默得來又帶點心寒的玩笑。

「哈...哈哈...琛...琛哥，你...你真係識講笑...我差...差佬嚟架嘛...點同依班古惑仔姐...」
該名休班警手下以笑遮蓋著自己的懼怕。

身在天台門後的易康，完完全全聽到了他們的所有對話，內心萌生千萬個感受。

「原來阿直係幫依班黑警收數！」
「佢地仲要殺左阿直！痴線！點解可以咁目無法紀！」
「我唔可以當睇唔到！一定唔可以！」

易康因爲好奇心，洞悉了一切，深明見證警黑勾結的罪惡，內心除了無比的憤怒，更為這個無助的城市作出悲嗚。

「我應該點做？報警？但係佢地一定會官官相護，咁點算！！？」
「唔得！我點都要告發佢地！」

就在躊躇之時，一隻強而有力的臂彎從後捉緊易康。

易康大為驚訝，回頭一看，竟是父親易天行。

「老...」
易康正想呼喊父親之時，易天行一手掩著兒子的咀巴。

「跟我返去！」
易天行雖話語輕聲，但仍能聽出話中之嚴肅。

「唔...唔...唔！」
易康雖不情願，更被父親掩著咀巴，發出「唔唔」聲響。

隱約之中，黃祖琛好像聽到有奇怪聲響在天台門後發出。

「有人！」
黃祖琛轉頭望向天台門一處，神情馬上一變。

「邊個！」
兩名警察手下聽狀，大聲喊問。

繼而，三人小心翼翼走近天台門前，其中一名手下慢慢把門打開。

而黃祖琛也不鬆懈，右手放在腰間的佩槍位置，預備撃殺門後的人。

「啪！」
天台門完全打開。

門後卻空無一人，三人見狀，隨即放下心頭大石。而易康與易天行早已消失得無影無蹤。

續...
⋯⋯⋯⋯⋯⋯

live

老實答我地，開post接近一星期，但反應冷淡。英雄故事係咪係連登唔吸引？

應該文太少，或者標題唔夠吸引

得閒可以推下post

我有追開 繼續推

係文唔夠

易天行怒氣沖沖，一手拉住易康，輾轉回到家中。

「放手，好痛呀！」
易康被易天行揑著手臂，一面討厭。

「你咁多管閑事做咩！你知唔知你啱啱好危險，你分分鐘冇命架！我講過幾多次...」
易天行怒髮沖冠，連珠炮發地說。

「忍丫嘛！我知！每次淨係識得叫我忍！我唔想再聽你講埋d廢話！我忍夠啦！係咪就算我今日見到三個黑警殺左人，我都要扮睇唔到呀！！？」
易康同樣氣忿，打斷父親。

「咁又關你咩事！你逞咩強？警察自然會拉佢！」易天行教訓易康。

「警察？佢地三個未警察囉！你唔係仲咁天真依靠香港警察嚟執公義丫嘛？事實就係依加黑警橫行，目無法紀呀！」
易康一面通紅說。

「總之唔關你事既野，你就唔好去理！！」
易天行一面道理，堅定地說。

「咁我同你講，比黑警殺果個人，就係當日係醫館搞事果個古惑仔，就係大巴大巴摑你果個古惑仔呀！佢依加死左，你連報仇既機會都冇呀...」
易康聲嘶力竭。

「啪！」
易天行氣上心頭，一掌摑到易康左面上。二人沉默了半响，易天行紅著眼，看著兒子易康。

「男人大丈夫能屈能伸！我冇諗過要報仇！班古惑仔收數根本就係交比警察，我就係知道班古惑仔同警察有勾結，所以果日先想息事寧人...班古惑仔背後有差佬撐腰，攞正牌惡哂架！康，我地冇得同人鬥架...」
易天行稍稍平靜，再道。

「講到尾你根本就係懦弱...」
易康摸著剛剛被父親掌摑的左臉，說。

「如果我係懦弱，我啱啱就唔會救你個衰仔！」
易天行非常痛心。

「係！你救左我，因為我係你個仔，咁其他人呢？其他人有邊個去救佢地呀！你成日都話要忍，依加個社會咁亂，你覺得我地仲可以忍到幾耐呀？」
易康激動地補充回應，道出社會現實。

「康，你太天真！就係因為依個社會愈亂，我地先愈要忍住，依個先係生存既方式！！」
易天行板起了一臉嚴肅。

「好，你既然唔係懦弱，咁你啱啱點解唔出去捉果三個黑警呀？你唔係所謂既五極門傳人咩！！？」
易康理直氣壯，質問父親。

「我...有我既原因！總之...」
易天行支吾一下，再回應。

「個原因就係五極門功夫根本就係垃圾！！根本就係三腳貓功夫，所以你一直都叫我唔好出手。我講得有冇錯！？」
易康情緒激動至極，搶說。

「原來我一直以嚟都教錯你！五極門功夫唔係用嚟耀武揚威，唔係用嚟報仇出氣！」
易天行痛心回應。

「哈，咁你呢？枉你平時成日係d街坊面前吹自己幾勁幾勁！真係諷刺...你冇資格話我呀！」
易康苦笑一下，回顧易天行經常吹噓一事，反駁父親。

易康一句刺中易天行要害，令他一時沉默，未發一言。

「你幾十歲人，仲要作為五極門傳人，覺唔覺得自己好羞恥？」
易康追問。

易天行一度哽咽，同時未說一句。

這時，電視傳來一篇新聞報導：

「今晨，運輸及房屋局局長陳炳文發言，指與和實地產及香港首富白嘉昇就發展九龍寨城公園作高級住宅項目已達成共識，並將項目命名『觀月 · 豪庭』。

陳局長表示，清拆寨城公園既時間表已初步定好，會於本年十月三十一日當日動工。政黨『土地正義新世界』發表聲明，譴責政府與大財團勾結，破壞香港歷史古蹟，亦表明唔排除有相應行動。警務處處長曾卓宏亦發表聲明，指如有人士想借今次遷拆事件使用暴力行為反抗，警方會不遺餘力嚴正執法。」

新聞報導打破了屋中沉默的環境，當中的報道亦令易康有所注意。

易康繼續說話，一手指著電視機：

「你睇下！又嚟啦！今次係官商勾結！之前發生咁多事，咁多抗爭者比黑警暴打，比政府壓逼，流過唔知幾多血，連佢地冇能力都選擇企出嚟，咁我地呢？我地仲匿埋係間爛鬼醫館到苟且偷生呀！如果五極門功夫既意義係『忍』既話，對唔住，我唔認同！」

易康語畢，轉身走向大門。

易天行因爲易康的說話，開始把目光注視著電視機，但仍緊閉著嘴巴。

易康走到門前，又霎時停下了腳步，回過頭來，雙目泛起淚光，向父親道出最後一句：

「『習五極者，人中之俠。為俠之者，以武犯禁。』，你仲記唔記得...係我細個既時候你教我既五極門祖訓。我一字不漏咁記得好清楚！」

說罷，易康帶著失望與憤慨，推門離家出走。

而易天行並沒有挽留兒子易康，仍然看著電視螢幕這一篇新聞報導。

「係...就當我係懦弱...」
易天行自行思索，自言輕曰。

「我丟盡五極門既架...」
說到這裡，易天行隨隨跪下，雙眼通紅，一滴又一滴男兒淚緩緩滴到地板之上。

第四章 完
————————

今晚開始第五
第五章開始入高潮

冇文點知係咪高潮呢

奇俠

第五章：寨城衝突

一星期後，十月三十一日，萬聖節當晚。九龍寨城公園清拆在即。

深夜時份，九龍城一區各戶烏燈黑火，街上的店鋪都陸續拉閘閉門，使九龍城一區渺無人煙，沉靜異常。但黎明前的黃昏總是最黑暗，仿如一件大事正靜待著一觸即發。

由於九龍寨城公園處於賈丙達道公園之內，因此賈丙達道公園各個出入口都落下大閘，被鐵鏈牢牢鎖上，禁止進入，唯獨剩下公園的南邊出入口開著唯一的缺口，供警察和數名拆卸寨城公園的建築工入內工作，該出入口更有近百名警員鎮守著，各警員一身防暴裝備，手持盾牌警棍，與示威者對侍著，以防示威者衝入內面。

賈丙達道公園內的九龍寨城公園則封起重重的建築圍板，寨城公園內的「南門懷古」古蹟附近，更有兩台起重機預備開始清拆工作。

另一方面，約二百名警員滿佈於賈丙達道公園內的四周各圍，連帶在外圍的一百名警員，警方共使用三百警力在內外守護公園，以確保公園能順利清拆。

至於在賈丙達道公園的南邊出口對外，約二百名示威者成功佔領賈丙達道公園對開的一段馬路位置， 東至樂善道，西至賈丙達道，令九龍城一帶交通癱瘓。而在場示威者只有一個目的，就是阻止寨城公園的清拆，守著眼前的古物古蹟。

示威者群眾靜坐在賈丙達道馬路，人頭湧湧，大家都屏息靜氣，望著眼前的寨城公園與防暴警員，靜待著下一步的行動，現場氣氛相當緊張。

其中一名當紮的年輕警員混身震抖著，冒著冷汗，汗水滴到他手持著的警棍上，他與一眾警察同僚並列地駐守著賈丙達道公園的南邊缺口，只見他驚惶失措地注視著眼前的示威者。

「喂，第一次呀？唔洗慌喎，上頭講過話乜差都唔洗理，打撚到佢地仆街就得架啦，況且我地三百個伙記係到，佢地輸撚硬架！」
在旁的一個老差骨胸有成竹地安慰年輕警員。

年輕警員一望老差骨，繼續震抖著身體，未發一言。

「嗱嗱林搞掂班撚樣去食宵夜啦！」
老差骨繼續補說。

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

在眾多示威者的人群當中，亦見Sharon的身影。

Sharon在旁的友人－Jeff皺著雙眉，向Sharon說道：
「Sharon，我地再坐落去都唔係辦法架喎！」

「我知...」Sharon一臉思索，彷如有大計實行。

忽然，一名中年漢走到群眾面前，拿著大聲公預備向群眾說話，只見他架著一幅懷舊眼鏡，留有絲絲長髮，穿起一件古舊的恤衫，一個學者般的模樣。他就是香港政黨－「土地正義新世界」的主席諸海迪。他一直都被抗爭群眾默認為是次抗爭的領袖，所有人都看他馬首是瞻。

「各位香港市民，我相信大家都係理性既。我地已經成功佔領左賈丙達道同樂善道，取得階段性既勝利，我相信政府一定會睇到我地既決心既，大家話係唔係！？」
諸海迪打破現場沉默，試圖呼籲現場示威者冷靜克制。

「係！！！」
「講得好！」
現場只有少數零星支持諸海迪的示威者熱情回應。

沉默的靜坐正消磨著示威者的意志，大部分群眾示威者都感到前無去路，不知下步應該何去何從，同時對諸海迪所領導抗爭方向存在質疑。

「只要我地繼續和平，理性，非暴力咁去抗爭，我地一定會感動到個政權既！」
諸海迪續說。

此時，作為群眾之一的Sharon再按耐不住，決定站起來提出己見。

「你做咩呀，唔好啦...」
在旁的Jeff見Sharon有所舉動，便出手拉扯，以勸阻Sharon。

Sharon無暇理會，站立起來的她在群眾中更顯鶴立雞群，吸引了眾人的目光。

「各位，我只係想講少少野。大家仲記唔記得2014年既時候，我地『和平理性非暴力』咁坐左79日！我地輸得好慘，最後我地乜都得唔到。我只係一個平凡既中學生，我冇任何政黨背景，我相信我同大家都一樣，要既野都好簡單，依一刻，就係要守住我地面前既寨城公園，守住屬於我地香港人既野。依加官商勾結，政府無理協助地產商拆除寨城公園，如果我地連小小既地方都守唔住，我地仲點守護香港...」

說到這裡，群眾們都感同身受，大家眼泛著淚光，人們陸陸續續站了起來。注視著演講中的Sharon。

「我夠膽講，無論我地一直坐係到又好，攻入去都好，下場都係會一樣，政權係唔會對我地手軟。既然橫又死掂又死，我決定衝入去守護依個地方，如果最後只有得我孤單作戰，我並冇所謂，但我相信...我唔會孤單一個！」
Sharon為演說作結，除了諸海迪與他的支持者外，群眾憤而站起身，離開了冰冷的馬路地面。

「嗱！依位小姐，你冷靜d！大家唔好聽佢講！咁樣做只會比藉口個政權去鎮壓我地...」
諸海迪生怕Sharon 會威脅自己的領導位置，圖欲駁斥Sharon。

「收皮啦諸海迪！」
「講得啱！」
「我地坐夠啦！」
「攻入去啦！」
掌聲如雷貫耳。Sharon的演說為現場的示威群眾打了一支有力的強心針，群眾彷佛看到了新的抗爭希望。

「各位，我地攻入去阻止佢地拆野！我地上！！！！！！」
Jeff乘勢而起，以激昂的聲線帶領人群勇武作戰。

頃刻，Sharon，Jeff與群眾一湧而上，近百名示威者湧向賈丙達道公園的南邊缺口，但欲進入寨城公園，必先要過警察的四方陣，而駐守南邊出入口的警員也不閒著，列陣上前擋著示威者的衝擊。

示威者們無所懼色，奮勇衝前推撞著警員的盾牌。示威者的戰線與警察的陣線馬上融為一體，現場開始一片混亂。

「呯！啪...呯啪！」撞擊盾牌的聲音此起彼落。前線的警員們一手拿著盾牌抵擋示威者的撞擊，一手拿著警棍亂揮亂舞，不遺餘力地把冷冰冰的警棍撃打到手無寸鐵的示威者身上。

混亂之際，並列後方的警員舉起橙旗，旗中寫著「速離，否則開槍」。

當抗爭群眾奮而前進作戰的時候，而作為「領導」群眾的諸海迪則神色慌張，一時的混亂令他不知所措，只見他逆著上前抗爭的人流急忙折返離去。

「上呀！上呀！你咁大隻！你上呀！喂你擋住我擋住我！上呀你地！」
諸海迪貪生怕死，為求自保，一邊逆著人流離去，一邊推撞著其他抗爭者上前。

他終於千辛萬苦離開了抗爭的人群之中，頭也不敢回，慌慌忙忙地衝到另一街口，截獲一輛的士便衝上入座。

「元朗八鄉丫司機！！！」
諸海迪慌亂急忙地說。

「咁撚遠？唔載呀！」
的士司機無情的一句拒絕了諸海迪，便駕車絕塵而去。

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

示威者氣勢如虹，不斷衝擊警方的四方陣防線，同時，警棍棍如雨下地亂毆著前線的示威者，為了扺擋警察的警棍攻擊，示威者們都紛紛脫下外套包著左手以抵擋警棍。

走在最前線的Sharon在混亂中參與衝擊，但她意識到若果繼續以卵擊石地硬闖並非上上之計，正思考著如何突破警方的四方陣。

正在躊躇之時，她發現對陣眼前有一個的年輕警員面露慌張，戰戰兢兢地拿著警棍盾牌，整個人潺弱鬆散，站立不穩。此際，Sharon靈機一觸，認為他乃四方陣的弱點，決定移步攻前，走到年輕警員的面前。

「對唔住，得罪哂！」
Sharon走到年輕警員的面前，向他說道。

「吓...吓？」
年輕警員感到莫名其妙，不明白Sharon的意思。

說罷，Sharon一個膝撞撞到年輕警員的下陰，把他重撃。馬上，年輕警員中招躺下，後面第二三四排的警察隨即骨排效應地急忙後退，有的更失足絆倒，本來列陣的警員全都東歪西倒，散亂不堪，就這樣，牢牢的四方陣被示威者逐漸攻破，打開了一道新的缺口，Sharon與其他示威者順利從賈丙達道公園的南邊入口殺入寨城公園...

續...

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

一腳就搞掂左

推一野先

咁早既？

每朝番工搭車都睇下有無新文

小編都捱緊世界

今晚夜d可能出到文，若果太夜就聽日出

加油，支持樓主

辛苦晒

第五章係fb page已出

第五章係我地Facebook page搶先出咗啦

你地每一位嘅like and share，都係我地嘅動力，去繼續創作香港嘅超級英雄故事

今晚呢面，丁柳都會出埋下半章（掛）

加速

同一夜，法華中學正與鄰校舉行了一場萬聖節聯校派對。

校內的禮堂一改平日的嚴肅，搖身一變，變成了狂歡的場地。同學們一改裝扮，在禮堂中載歌載舞。舞池之內充滿著各式各樣的「妖魔鬼怪」與「奇珍異獸」，為數五十多「人」伴隨著強勁節拍勁歌熱舞，䆁放平日上學的壓力。

唯獨有一人，對眼前的載歌載舞顯得沒有興趣，一臉灰沉的他與狂歡的眾人形成強烈的對比。易康獨自坐在舞池外邊，無聊地喝著飲料。此刻的易康，有種「那年十八，母校舞會，站著如嘍羅」的感覺。

「嗱！呀康，你睇下隔離學校d女幾掂！脫毒係今鋪啦！」
向易康說話的他，就是易康在中學的摰友，肥榮。肥榮一身肥胖的身材，卻身穿紫色西裝，化著一臉小丑妝容，明顯是扮演蝙蝠俠故事中的Joker。

「你去玩啦...」
易康不耐煩回應。

「搞咩呀你，成晚都死老豆咁樣既？」
肥榮向易康問道。

「算啦...依d場合都唔啱我既...」
易康心有所想，同時對派對毫無興趣。

「你睇下你丫，咁既款點溝女呀！同你講左架啦！今晚萬聖節Party，話明有dress code架嘛，你睇下你hea到！」
肥榮向易康說。

派對之中，有肥胖的「小丑」，有性感的「吸血殭屍」，有威武的「黑武士」，有笨拙「蜘蛛俠」等等，數之不盡。唯獨場內的易康並沒有任何萬聖節裝扮，只穿著套一便服，還帶一點土氣。

這時，一男三女從擠迫的舞池中鑽了出來，走近易康和肥榮。

「嘩！估唔到你兩個毒撚都嚟喎！」
說話的這人就是校內的富二代－Simon。

Simon一手疊著從舞池帶來的小丑女「獵物」，表情輕浮。當中三名女生皆是鄰校的女同學，三人都化著白得鬼一樣的妝容，打扮火艷，身材玲瓏浮突。

「咩...咩呀！我地唔嚟得架咩？」
肥榮聽見Simon的挑釁，膽粗回應。

「得！冇話唔得既！冇你依啲loser，點顯得我受歡迎呀！」
Simon一面輕挑回答。

「喂！你講咩呀！邊個loser呀？」
肥榮心有不忿，走近了Simon。

「算啦，我地係丫嘛...依d地方都唔啱我地嚟...」
易康拉著肥榮，想息事寧人。

「啱啦！你兩個慢慢坐係到飲果汁啦！」
Simon繼續回應。

「咦！九龍城果邊好似暴動喎？」
小丑女裝扮的女生突然插入對話，神情緊張地說。

「乜撚話？」
Simon回過頭，一面疑惑問。

「新聞話，九龍寨城公園暴動呀！」
女生拿著手機滾動網上新聞說。

「屌！d窮撚三日唔埋兩日就搞事架啦！」
Simon顯然無心理會，只一心鍾情派對。

易康原本一臉沉靜，但當聽到關於九龍城暴動的消息後，放大了惺忪的眼睛，變得緊張起來。

「比我睇下！」易康心急起來，搶過那女生的手機，一看新聞。

網上新聞上寫著：「九龍寨城公園清拆在即，過百示威者包圍現場與警察對侍...」

易康看到網上新聞的報導，令他馬上回想起數天前與父親吵架時的情境：

～～～

「你睇下！又嚟啦！今次係官商勾結！之前發生咁多事，咁多抗爭者比黑警暴打，比政府壓逼。流過唔知幾多血，連佢地冇能力都選擇企出嚟，咁我地呢？我地仲匿埋係間爛鬼醫館到苟且偷生呀！如果五極門功夫既意義係『忍』既話，對唔住，我唔認同！」

～～～

易康回過神來，再按下網上新聞發佈的現場照片，在眾多抗爭者人群中，看到一個熟悉的身影，令他倍加注意，他把頭再靠近手機細看。

「Sharon？」易康在照片中發現Sharon的身影，大叫驚訝。

「咩...咩呀？」
Simon被易康引起了注意，同樣把焦點放在手機照片上。

「Sharon？你唔係想溝人呀？哈哈！你搵督尿照下自己個撚樣先啦！」
Simon從照片中看到自己的同學Sharon，侮辱了易康一番。

但易康根本沒有理會Simon的說話，只知道抗爭事件已經開始發生，提起了注意，現在知道Sharon身在抗爭現場，更是擔心她的安危，嚴肅地思索起來。

忽然，易康突然靈機一觸，眼神一轉，從座位彈了起來。

「肥榮，我走先！」
易康拋下一句，轉身離開禮堂。

「吓！你去邊呀？」
肥榮見易康走得如此匆忙，大聲追問。

第五章 完
——————

盡哂力，上面吊住命先！
依幾日比較忙 出得疏d
希望大家會掛住易康同Sharon

Sharon

少少意見，不喜勿屌
文筆唔錯
但文太少，內容公式，進展緩慢
即係辛辛苦苦等到下一篇，然後有種「我都估係咁」既感覺，無左個追看性。

由其主角服受辱時間太長，忍左5章都無咩成長同反擊，令人覺得唔爽快

仲有有d 地方可以精練d ，大家都知香港既現況，本身讀者心入面有底既野，就唔洗太長篇大論，例如靜坐內容就長氣左。父子對話同主角忍果點都係，你集集都係咁忍，而又無咩心理變化時，都無必要重複又重複主角對忍既體會。同時要考慮下點描寫主角既內心變化，增加劇情張力

最後我估你有睇過，但你可以再參考下九把刀既功夫，入面對主角由怕事啞忍到學左功夫後心態一步步既改變，仲有劇情推進節奏都值得參考

加油

Keep住有追，故仔幾好 ，引到我睇 希望可以加快速度編劇，但始終質素最緊要，如果唔可以兼得我都唔介意等下

收到哂，多謝你
見到有人寫咁大段字comment我地既作品，其實好感動。

係依個以標題黨做主導既講故台，自問標題唔吸引，又冇甜（掛），有人睇我地既作品，已經好難得，仲見到一個詳盡既評價，作為創作人見到係一個動力。因為自己睇自己既作品永遠好主觀。

live 左

就快有！ 今晚七點前！

第六章：城寨之戰（上）

正當賈丙達道公園內的抗爭已經進行得如火如荼之時，另一邊廂...

在賈丙達道公園外的右旁街口－東正道，停泊了一架警方指揮車。肥佬警司與一眾同僚正在內商討著對付示威者的對策。

「負責今次行動個黃sir呢？上頭唔係話佢in charge架咩？」
其中一名有份參與指揮的高層警員問。

「黃咩sir呀！佢夠我大粒咩？散仔做咩指揮呀，我搞得掂架啦！」
肥佬警司滿懷自信，囂張回應。

「呀...呀sir，南邊門口失守啦，我地應該點呀？」
處於公園現場內的一名下屬，透過對講機向肥佬警司匯報南邊門口的情況。

「咩..咩話？屌！你地班垃圾，我話左千奇千奇唔好比佢地入到嚟！你地...見人就打，趕返佢地出去啦屌！」肥佬警司緊張起來，苦無對策，便胡亂指揮。

突然，一人拉開指揮車的大門，把車內的眾人都嚇怕了。他就是黃祖琛總督察，口中同樣咀嚼著香口膠，一臉奸笑著，異常從容。

「肥佬，乜咁苦惱呀？洗唔洗我幫你手呀？」
黃祖琛把身軀靠著車門，邊笑著，邊問道。

「冇...冇你既事！我地已經諗好對策架啦！我...」
肥佬警司假裝鎮定回答。

「我知，趕佢地出去丫嘛。但係咁樣邊好玩呀...」
黃祖琛淡然回答。

黃祖琛把身轉向，望著遠遠的抗爭者紛紛衝入賈丙達道公園的情境，笑了起來，輕聲自言自語：
「就比佢地入哂嚟，困獸鬥先好玩架嘛。」

「喂，黃祖琛！依到我指揮喎！」
肥佬警司聽到黃祖琛的說話，憤起回應。

突然，喜怒無常的黃祖琛一轉面容，把身轉過來面向肥佬警司，一手用力叉著他的頸部，更單手把他揪高起來，如狼似虎地瞪著肥佬警司，一句怒吼：

「依加由我in charge！！！！」
只見黃祖琛面目猙獰，青根暴現。

肥佬警司身型非輕，但力大如牛的黃祖琛仍能一手把他凌空揪起，嚇得在場的警察高層呆著失惜。而肥佬警司更是被揑得呼吸困難，滿面通紅。

被揪高的肥佬警司腳尖離地，萬分驚恐但無力掙扎，支吾地求饒：
「好...好！你...你...想點就點啦...」

在場的其他警察高層懼怕黃祖琛的瘋狂行為，亦不敢多說話。

「call速龍隊。同我落order ，放軟手腳比佢地攻入嚟，之後鎖住所有出口。我要佢地入得到嚟，冇命出得返去。」
黃祖琛嚴肅命令。

「係...係...」眾高層警員驚恐回答。

說罷，黃祖琛終於放手，把肥佬警司放到地上。

「咳...咳咳...」

肥佬警司一邊咳嗽，同時親眼見識到黃祖琛之瘋狂，懼怕得縮躲起來，再不敢多口。

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

六章都等唔到主角出手

易康匆匆忙忙離開了學校，終於到達了抗爭現場，身處賈丙達道之外，只聽到公園之內嘈吵一片。而本身在公園外面駐守的警員也全都入內支援。亦因爲黃祖琛下達的命令，公園的各個出入口已經牢牢鎖上。

「Sharon一定係入面！」

易康無瑕思索太多，笨拙爬過圍板，跨入公園之內。

Sharon，Jeff與示威者眾順利突破賈丙達道南邊缺口的四方陣後，他們整整一百多人往著寨城公園的南門前進。只見前方的寨城公園封起重重的建築圍板，每道圍板足足兩米之高，把整個寨城公園範圍完全包圍著。

「Sharon！」
易康遠處之中看見Sharon的身影，馬上跑向她。

「易康？你係到既？」
Sharon回頭一看，眼見易康突然身在現場。

「Sharon！依到好危險！我睇新聞話警察隨時開槍架！」
易康大為緊張，告誡Sharon。

「唔理得咁多！我唔可以比政府同地產商亂嚟！」
Sharon激動回應。

「不如我帶你走啦，d警察癲架！」
易康深明黑警的瘋狂殘忍。

「唔得！我唔可以就咁走左去！無論贏輸都好，我要同依到既人共同進退！」
Sharon意志堅定回應。

易康聽了這一席話後，深深佩服Sharon這種無畏無懼的精神。

「好...我地一齊共同進退！」
易康明白既然Sharon這個小小的女生也不畏懼，自己也不可退縮。

「轟！轟！」
同時，寨城公園內的兩台起動機已開始啟動，正式開始拆卸工作。

「佢地開始拆野啦！！！」
Jeff聽到起重機的巨響，告知示威者同伴。

「係前面呀，我地上去拆圍板！」
Sharon首當其衝，帶領著示威者們衝到寨城公園。

除了本身賈丙達道公園南邊出口有警員駐守外，公園內邊亦有二百警員分佈各處。由於事出突然，警方絕無想過示威者能衝破牢牢的四方陣入內，弄得在場的警員大多手忙腳亂，同時他們也戰意大減。於是，這二百名駐守內部的警員在沒有正規列陣之下，只好以打散遊撃的方式，以截撃示威者阻止拆卸。

「嘩！好撚勇呀佢地！」
「屌你老母見人就打！」
「咪比班仆街入到去呀！！！」

不過，由於這二百名警察戰力過於分散，同時也懼怕了勇武的抗爭者眾，根本無法阻止示威者的奮勇衝前，抗爭者走近寨城公園南門前，圖欲拆除寨城之圍板。

「一二！一二三！！！！」
抗爭者眾人合力拉動寨城公園的南門圍板，但圍板厚重高立，眾人需要出盡九牛二虎之力才能把圍板拆下。

「仲有左邊兩塊！！！大家比力呀！！！」
Sharon領導眾人共同合力。

「我地就嚟入到去啦！加油呀！！」
易康一同用力拉扯圍板。

第一塊圍板順利拆下，已經可以乍看寨城公園的內部。只要眾人繼續拆除門口的兩塊圍板，就可以破門而入寨城公園，阻止拆卸。

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

黃祖琛，肥佬警司及眾高層仍然留守在東正道一帶作領導指揮，而警隊中的「速龍部隊」，為數五十精英，已經到達現場支援。

黃祖琛則淡然走到旁邊的警察指揮車車尾，打開車尾一個黑箱，拿出一堆警用裝甲，穿戴到身，臂，腿上。

「全部人跟我入去。」
黃祖琛指示「速龍部隊」。

⋯⋯⋯⋯⋯⋯
續...

事情並沒有發展得如此順利，就在示威者正拆除圍板之際...

「隆隆...隆隆...隆隆...」
易康聽到一陣厚重的腳步聲從右邊傳來，仿如千軍萬馬奔騰。他猛然右看，眼見一群五十人的藍衣大軍從賈丙達道公園東面的東正門殺入突擊，而帶頭的，正是黃祖琛。

「係佢？」
易康一眼便認出黃祖琛，回想他在天台殘殺阿直一事。

除此以外，Sharon同時遠遠看到賈丙達道公園外的警察反而並沒有入內支援，而公園內的各個出入口都早已閉上大門，用鐵鏈牢牢鎖上。

此時，連計剛剛入內的「藍衣大軍」，約二百五十多名警員與百多名示威者被困於公園之中。

「究竟佢地想點呢...」
Sharon摸不著頭腦，不知道警方所用何計。

「死！我地中計！」
易康剛剛在場外已經知道各個出入口早已鎖上，心生不妙。

「吓？咩中計呀」
Jeff仍然一頭霧水。

「班黑警鎖住哂出入口，佢地想困獸鬥。」
易康洞悉了黃祖琛的目的。

而藍衣大軍他們一行五十人，全都是戰鬥力十足的彪形大漢，來勢洶洶，穿著深藍色的軍裝制服，頭戴流線型的防暴頭盔和擋風鏡，腰間佩備警用的點三八左輪手槍，而手腳皆有護甲防具，同時手執警棍。與其他普通警員對比之下，他們更具勇猛，面無懼色，往示威者們奮身衝去。

「我要佢地無命行返出去。」
黃祖琛向「速龍部隊」說道。

「Yes sir！」手下整齊回應，士氣高昂。

「佢地係咩人嚟架？」
Jeff驚慌向Sharon問道。

「係『速龍隊』...」
Sharon定下神來回答。

易康眼見藍色大軍前來支援，也心知不妙。

此時，抗爭者眾人仍只顧拆除圍板，並未意識到危險將近...

續...

記者呢？

樓豬我睇緊㗎 唔好停啊

唔拖一拖點引你啲cd rom上水
仲有幾多cd rom有睇呀，小編好想知

我有覆你㗎

轉頭出多一part答謝你

文呀

在得到「速龍部隊」的強烈支援下，原本在場的二百名普通警員也壯大了信心，他們也沒閒著，連同剛到現場支援的「速龍部隊」，一共二百五十多名警員合力出擊。

二百五十多名警員圍成一個半圓，往示威者逐步逼近，速龍部隊首當其衝，亂棍狂掃，見人就打，每一棍皆向示威者們的頭部重擊。

而速龍部隊所揮的每一棍，所踢的每一腳，都比剛才普通警員更為用力，更為凶狠，更為致命。

抗爭者受警棍之暴打，不但未能成功拆除圍板，更節節敗退。在抗爭者們在還未進入寨城公園之際，就陷入了進退兩難之局，他們前無去路，後有追兵，很快就已經被警方重重包圍在賈丙達道公園中，寨城公園的南門面前。示威者在短短五分鐘內被扭轉局勢，陷入困境。

「仆街啦今次！」
「冇得走啦...」
「頂住呀大家！」

Sharon和易康在混亂中被迫逼至人群中央，內心焦急擔憂，他們環顧四周，看著抗爭者同伴們奮勇地抵抗警察的暴打。

可是，抗爭者眼前的速龍部隊並非軟弱不堪的普通警員，而是警隊精英中的精英，無論在身型體格，格鬥技術以及對戰膽量上都比普通警員更勝一籌。強弱懸殊，抗爭者根本無力與他們對陣。

速龍部隊對於拼命反抗的抗爭者更為兇狠還擊，毫不留情。

有的與警察激烈糾纏，在地上拳來腳往，雙方打得衣衫襤褸...

有的以血肉之軀阻擋著一棍又一棍的攻擊，警棍直揮頭部，鮮血有如泉湧...

有的抗爭者被「速龍」成員用警棍牢牢勒著頸部，快將斷氣...

有的抗爭者被「速龍」成員扭鎖於地上，無力抗衡...

有的抗爭者被三四名「速龍」圍攻，拖行到地上瘋狂虐打，直至被打至休克暈倒，他們仍然未有停手，示威者敞在地上，奄奄一息...

Jeff看著這個情景，一邊震抖著，未發一言。而Sharon則雙眼通紅，不敢再看眼前的景象，獨自抽泣。

現場的環境也把易康嚇怕了，看著鮮血處處，內心的憤怒激動萌生。

「咁多位呀sir...我...我唔玩啦...比...比我走啦！」
一名年紀較輕的抗爭者嚇得失惜，慘烈地哭著。正打算逃出公園，卻看到公園內的各個大閘牢牢封鎖。

「哈哈！」
「唔好瀨尿呀o靚仔！」
「玩得咁開心，咁快話走！？」

在場的警員看到少年驚慌得哭成淚人，強烈地羞辱著他，一陣可怕的笑聲在現場而起。

「好呀，求我丫。」
黃祖琛走近少年面前，笑著道。

少年為保性命，緩緩跪下。

「呀sir...求...求下你放我走...我唔玩啦...」
少年一邊哭著，向黃祖琛求饒。

「呯！」
少年話仍未說完，黃祖琛手起拔槍，近距離向少年頭部開了一發。

少年頭部血肉橫飛，馬上倒地。

「呯呯呯呯！」
「死都死得咁撚樣衰！」
黃祖琛笑著續說，同時向少年的屍體連開四槍，而少年的血就淺到黃祖琛滿身。

「黃sir，好波！」
一名警員附和黃祖琛的虐殺行為。

「哈哈哈哈...哈哈哈哈！」
少年中槍倒地，逗得「速龍部隊」哈哈大笑。

「走呀各位！！！！！」
「救命呀！！！」

就這樣，第一名抗爭者從是次抗爭中斷送了性命。示威者呆著了眼，Sharon根本從未想過警察會大開殺戒，眾人只能看著地上那個首位犧牲性命的同伴屍體，默然注視。

本來勇武無懼的示威者在面對槍炮的威脅之下已經變魂驚膽怯，抗爭者們為求自保，不再硬闖寨城，紛紛四散開去，以圖保命，現場一片喧嘩凌亂，叫囂求救的慘叫聲響遍公園。

打從黃祖琛第一發子彈發下，打到少年的頭部之後，警察們更壯大了膽，毫不吝嗇地任意開槍。

「呯！」
「呯！」
「呯！」
「呯！」

警察們任意開槍，子彈橫飛，打向一個又一個正在逃跑中的抗爭者身上。只見陸陸續續有更多人中槍倒下。一場困獸鬥的逃殺正式展開。

警察們瘋狂入魔，殺紅了眼，現場的賈丙達道公園有如人間煉獄，上演著一幕又一幕地獄般的撕殺。

因為黃祖琛和「速龍部隊」的參戰，因此在踏入凌晨時份，警方已完全控制整場抗爭的局勢，粗略估計，大概有二十名抗爭者被殺躺地，更不少人被打至血肉模糊重傷昏迷，在場屍橫遍野，慘不忍睹。

「全部同我跪低！」
黃祖琛指令各人向警察跪下。

剩下約六，七十名抗爭者被二百五十名警察包圍「生擒」，他們背著後面的寨城公園南門，跪在地上，再無反擊之力，等待著被一一「處決」，包括Sharon，易康及Jeff在內。

「冇...冇啦，今次死硬啦...」
Jeff嚇得傻掉，默默自言。

黃祖琛走近Sharon，把他的點三八的左輪手槍指著Sharon！

「聽過你係依到既『領導人』喎！點呀，仲有咩想講呀？」
黃祖琛笑著向Sharon續問。

作為一個普通中學生的易康，親眼見證到死亡，他雖感憤怒，但也嚇怕得僵着身子，不斷震抖著。

面對著槍指的Sharon反而未發一言，只是抬頭搖望血色斑斑的四周，一片滄涼的慘況令她為之心痛。其實堅強Sharon並未懼怕死亡，她只是認為自己的魯莽判斷，錯誤地帶領示威眾人走向了絕路，犧牲了眾多同伴，同時內心自責，認為自己責無旁貸，萬念俱灰。

「我地...輸哂...」
在旁的Sharon低頭說著。

黃祖琛隨即扣下保險掣，預備向Sharon打下一炮...

續...

嘩,玩到用實彈射殺人 不過遲早應該都成真啦

有興趣，留名支持，希望唔好爛尾

支持既，like一like我地page 啦

講故台啲故愈來愈痴線

今時今日既香港，到處都係荒謬

忙得濟
應承大家今晚點都出一part！

好

黃祖琛隨即扣下保險掣，預備向Sharon打下一炮...

易康意識到Sharon死亡將近，把心一橫，孤注一擲，衝了上前。

「你個黑警！我同你死過！」

易康聲嘶力竭，奮勇衝前，用盡全身的力量向黃祖琛的面部打出重重的一拳。

「啪！」
黃祖琛冷不防，中正易康一拳，而手中的佩槍也跌落在地上。

「哈哈...哈哈」
可惜，這一拳對黃祖琛根本沒太大傷害，易康有如以卵擊石。黃祖琛抹去咀角的血絲，一面笑著。

易康見狀，繼續上前出招，伸出一個直踢，黃祖琛馬上迴避轉身，一個右拳揮向易康，易康反應不及，中拳倒地。

「呀...」
弱不禁風的易康中正一拳，已經馬上倒地。

黃祖琛未有停手，兇狠走前，拿出一支警棍，亂棍打向向易康。

「啪啪啪啪啪啪...」

易康肉隨砧板上，根本毫無還擊之力，敞在地上。

「停手呀！！！」
Sharon眼見易康被殘忍虐打，聲嘶力竭叫著。

繼而，黃祖琛見易康不省人事，轉頭過來，拾回地上的佩槍，一步一步走近Sharon。

易康雖已頭破血流，但知道黃祖琛步向Sharon，仍苦苦爬到黃祖琛腳下，用僅餘的力氣捉著黃祖琛的褲腳。

「丫！咁頂得既你！」
黃祖琛突然感覺褲腳被扯，低頭一看。

「黑警...我...我地唔..唔會認輸...」
「Sharon…走...走呀...」
易康打至重傷，也緊緊扯著黃祖琛的褲腳，敞在地上爬行。

「落去同你老母講啦！」
說罷，黃祖琛起腳拉弓，往易康的頭部一腳飛踢前去。

黃祖琛一腳勁力十足，易康隨即飛身滾地，被踢至頸骨盡斷，一口鮮血吐出半空，灑落地上，奄奄一息。

「易康！！！！」
Sharon見著易康被打至命危，哭成淚人。

黃祖琛為除後患，提起點三八手槍，指著易康的頭部，正想向易康打下一發子彈。

「o靚仔，你玩完啦！」

第六章 完
——————

推下

冇文

今晚有第七！

第七章：俠以武制暴

黃祖琛拿著佩槍，指著易康的頭部，再次扣下板機。

所有人都知道易康接著的下場，不發一聲，抗爭者們根本無力阻止，這種無力感使得現場一片悲涼。

霎時之間，一道不知從何來的橫風迎面摑向黃祖琛，電光火石之時，黃祖琛突然頭部中腳，整個人飛彈開去。

隨後，一個白影快速從半空而降，落到地面，站立在易康，Sharon，Jeff及一眾示威者的前面。

這人穿起那件熟悉的白色唐裝功夫衣，以一塊黑布蒙面，遮蓋著鼻子與嘴巴，只露出一雙伶俐的眼神，注視著前方的警察，手中握緊雙拳...

他，就是易天行。

「對唔住，康仔...我嚟遲左！你頂住呀！」
易天行回頭，眼神堅定地望向躺在地上易康。

泛黃街燈射到易天行身上，Sharon把頭一轉，注視著眼前這個蒙面老漢，不知他為何人，只知道他與易康有著緊密的關係。

身受重傷的易康躺在地上，突然聽到一把熟悉的聲音，內心想著：
「係老竇...」

這時，跪在地上的眾人把頭仰望，望著眼前這個蒙面老漢，雖然並未知道他為何方神聖，但就好像從黑暗中看見了曙光。

易天行除了看到重傷躺在地上的兒子，也環視現場四周，眼見屍橫遍野，怒從心上起，雙眼通紅。

剛剛黃祖琛突然被易康高速一腳往頭踢下，往後飛彈開去，而情境之誇張亦令在場的警員為之震撼。

「咩...咩事？」
「黃sir呢！？」
「佢係邊個？」

「速龍部隊」眾警員注視著眼前這蒙面人，一臉茫然，不知他為何方神聖，只知道他身懷絕技，快腳一撀把黃祖琛踢倒。

眾警員互相對望一眼，再不遲疑，「速龍部隊」全體成員共五十人握緊警棍，往著易天行猙獰衝去。

「三十年既苦練，今日終於大－派－用－場！」

易天眼神凌厲，橫掃著「速龍部隊」，毫無懼色地拋下堅定的一句。

易天行先用力一個前踢把前方敵人伸開。而左邊同時亦有數支警棍向他揮來，易天行反應迅速，移步換位，反身一個360度旋踢把左邊數個警員掃低。

右邊的「速龍部隊」警員也將近殺來，易天行未有喘息，飛快伸出左手把警員的警棍接下，右手同時抓握警員腰帶，把他凌空揪起，用力向前方的警員擲下，被擲的眾人隨即失足倒下。

其餘後方的「速龍部隊」警員也不怠慢，衝上從後偷襲易天行，易天行反應奇快，一個後踢伸到警員肚上，化解危機。而另一支警棍也迎面同步揮來，易天行用堅硬的左手擋下，右手同時伸出把敵人的右手扭鎖，但同一時間，左邊又有七個警員前來進攻，但易天行的左右手仍然在緊鎖著面前的敵人，情況危急，於是，他以面前緊鎖著的敵人為中心，凌空飛起左右腳連掃，一！二！三！四！五！六！七！連腳把左邊七個警員連續擊倒，再安全落地。

易天行的左右手繼續忙著，他反手一扭，一聲「咔嘞！」，把這名警員的右手扭斷，令他失去行動能力，也緩緩倒下。

「乜所謂既『速龍隊』，係得咁多架咋？」
易天行見一個又一個「速龍部隊」警員被自己打低，諷刺問道。

黃祖琛剛中易天行一腿後，口中吐出一口鮮血，但他似乎仍然毫無懼怕，一邊向易天行說：
「哼，有意思！」

「我屌你老母呀！！」
「咩人嚟架！！！咁撚勁既？」
「上呀！！」
剩下的「速龍部隊」警員也重新站了走來，繼續與易天行迎戰，他們被易天行侮辱後戰意十足，誓殺面前這個老漢。

頃刻，黃祖琛靈機一觸，深知眼前蒙面人武藝高強，非能以拳相搏，便從腰間拿出一支胡椒噴霧，催向易天行的眼部噴去。

「呀！！！！！」
易天行一個冷不防，雙眼中正胡椒液體，疼痛咆哮。

續...

真正既高手聽聲已經得

啱啱留意呢個故
進度真係好慢

慢工出細貨

進度慢呀 唔係出文慢呀

兩樣都好慢

11點出文

易天行眼前一黑，雙眼有如火剌般疼痛，不能再睜開，一度失去視力，無法戰鬥。

「捉撚住佢！」
黃祖琛指示手下。

四個「速龍」警員一同衝前，前後包差易天行。

由於易天行突然失明，無法防備，使後方一人輕易牢牢箍著易天行的頸部，左右二人分別按著易天行的左右肩，三人合力把易天行制服在地。易天行被力大如牛的三警合力按在地上，用力搖擺掙扎但仍未能逃脫。

「呀！！！！！！」
易天行用盡全力，破聲掙扎。

而黃祖琛則剩著這個時機，上前向被制伏在地的易天行揮棍。

「啪！！！」

易天行頭部應中了重重揮了一棍，中棍後頭部血如泉湧，一度暈眩，而紅色的鮮血則染到易天行身穿的白色唐裝衣上。

「wee……...wee……..」
易天行中棍後無力反抗，仍然被制伏在地，而耳中同時一陣耳嗚。

這時，易天行被制伏在地，心中卻默念著一句口訣：「力從地起，聚力而動，氣聚丹田，拉上破下！」

隨即，易天行深吸一口，集氣丹田，四肢一同全力發勁，把三警及黃祖琛隨即彈飛，解除了危機。而失明的易天行則重新站了起來。

眾示威者目撃老漢前來支援，深感激動，一陣歡呼。

在場警方再次重整旗鼓，重新集結對付易天行。而黃祖琛意志堅強，連中數招也不倒下。

眾警群起而上；而眾示威者見易天行出手支緩，也不讓易天行孤軍作戰，決定合力抗警，奮身一戰，重恰剛剛失去的信心。

「咁多位！場仗我地大家都有份架！我地上去幫手！」
Sharon鼓舞示威者的士氣。

「好！」
「同班人渣死過！」
抗爭者眾人重恰戰意。

「大家一齊上！」
易天行破聲和應。

示威者們再度握緊拳頭，一湧而上與眾警再度交戰。

易天行雖視力不全，但仍能以聽覺代目，準確聽出敵人的位置作出閃避還擊以拳相拼，以右手把數支警棍擋下，再以迅雷不及掩耳的速度使出連環拳擊下數警。

又一警員再度衝向易天行，易天行以手肘格擋直拳，左手一個順勢推掌把敵人推開。而後方亦有兩名警員逼近，易天行反身過來，雙拳同時出撃，打到兩名警員的肚上，再回手一下拉弓，雙掌齊發，一同打到兩名警員的下巴，令二人彈飛。

另一警員拿起胡椒噴霧，從後衝向易天行，打算重施故技。

「小心！後面呀！」
Sharon眼見一警偷襲易天行，出言提醒。

「又嚟依招！」
易天行聽到Sharon的提醒，及早發現。

於是易天行馬上轉身跳步上前，雙手伸出，捉緊警員的手臂，並作出扭動，警員馬上從手上中掉下胡椒噴霧，而易天行一手拿著，另一手捏著警員的口，使其睜大口腔。

「你班差佬咁中意玩胡椒噴霧！你同我食哂佢！」
說罷，易天行把胡椒噴霧全力噴到警員的口中。

「呀！呀！！！！」
警員反中胡椒噴霧，疼痛掙扎。

「喂！兩點鐘位置！」
Sharon眼見易天行受危，再次出口提示。

易天行往兩點鐘位置一記鈎腳，擊下一人。

「八點鐘！」
Sharon再度提示。

易天行轉身回防，立步跳起，舉腳朝天，再以腳跟一記撃下，把一警員撃暈。

黃祖琛眼見手下一一倒下，必有不甘，無懼殺上。

黃祖琛勇而衝向易天行，圖欲一手叉著易天行的頸部，怎料易天行一個翻身閃避，使黃祖琛撲了一個空，手中無意之中勾走了易天行頸上的玉佩，但易天行仍未發覺失去玉佩，轉過身來繼續迎撃。

黃祖琛無暇理會玉佩，右手全力打出重重的一拳，而易天行快步跳出，運功傳臂，霎時之間，一道無形的氣場包圍著易天行的手臂，易天行全力打出一掌硬碰迎撃。

「Boom！」
二人拳掌相觸，發起一陣猛烈的撞擊聲。

「咔嘞！」
黃祖琛以卵擊石，右手拳骨被易天行一掌打碎，右手全廢。

易天行再次立馬衝上，凌空跳起一個穿心腿直插黃祖琛的胸部。

「呀...」
黃祖琛心口中招，彈飛三尺之外，肋骨盡斷，終於緩緩倒下躺在地上，但手中仍然緊握著易天行的玉佩，過了不久，便重傷昏迷過來。

「醫返都哂藥費！」
易天行見黃祖琛倒下，諷刺地說。

但事情並未完結，眼見「速龍部隊」全隊被擊潰，在場的普通警員在再度聚集起來，圍起一個大半圓把易天行與示威者眾迅速包圍起來。

「你地已經被包圍！」
「你地冇得走架啦！」

只見近百名警員一人拿著一支點三八手槍指向易天行與示威者眾，場面壯觀。

抗爭者眾人面對槍炮威脅，再度緊張起來。

「哼，玩槍丫嘛！！？過到我依關先講。」
易天行面對近百警槍，輕挑回應。

續...

我諗起國產007

點解

第一次見正經出故既post係負評多過正評

代表左d咩 ？

勝敗乃兵家常事
少俠請重新來過

或者去揾幾本教寫故既書睇下先

其實個故都唔係咁差姐

好難講既，每個口味都唔一樣，係講故台睇故既心態又唔一樣。
而我地只係寫我地想寫既野，將故入面既中心信息表達出嚟

我重新再睇完左到依家既內容，下面係個人意見，但總括講都係希望趁住字唔多重寫。當然，我都無係到post過故，可以當我無料亂講都得。

節奏問題
之前都有位巴打講過，我試下再講多d，開頭講左個super cop, 之後居然一路都無再講過，就變成左易康既成長，但成長到一半都未爆發，就又轉左講黑警同拆城，多線劇情唔係唔好，但始終都係會圍繞住一條主線，依家既節奏係混亂。

重有就係節奏太慢，網上寫文，非文學類果d, 大多都會係三章之內確認主線，讀者認為有吸引力就會追。(經典例子：退婚流，廢柴流等), 而本文到依家主角都未係有好清楚既欲望，你話佢想報個泰拳佬仇又得，想幫五極門正名又得，想溝女又得，但依家咁既樣我只係見到個( ) .

角色問題
主角既設定真係真係非常行貨，性格就係一個中學生，亦只係一個中學生，無其他了。甚至Sharon都有趣過男主，一個平時無野，但其實識打既女中學生。

其實就算係想用返主角依家既設定，有d位都應該深化落去。依家易天行既性格同男主既性格衝突太淺，男主奶完野，泰拳佬搞事，到易天行唔出手任比人撚，男主其實無咩損失，佢只係見到個無用既阿爸，因而有d怒其不爭姐。

至於點樣加深衝突呢，我就自己轉下你設定做例子你睇下會唔會好d.

一個識武功卻因為同阿仔價值觀相對而唔教既藍絲阿爸，一個想學武功但學唔到既黃絲仔

又或者係一個正義撚，恃住自己識少少武功就哂命既男主角，對付一個平日唔聲唔聲，但其實已經做到睇場既小boss. 但男主角既阿爸居然望住自己個仔比人打到訓街都唔出手。

又再或者直接换sharon做主角，一個自卑自己係雙非而隱瞞身份既女仔，因為有親共親到紅色又重男輕女既父母而學唔到武功，但為左自己一直住開既香港又想站出來。

總結講，就係寫好一條主線，至少去到知道主角想做咩，再慢慢發展落去都未遲。

好詳盡
我地明你講既野，其實你既idea其實我地有構思過類似既，只不過冇用係今次既英雄故事上面，因為日後將會有其他英雄故事，驚撞橋 。

奇俠既故事發展大概已經定實，唔會有太大既改動，希望打後既章節可以吸引返你！

Btw 都感謝你既意見，日後既英雄故事我地會借鑒，希望營造更加完善既戲劇衝突

只見近百名警員一人拿著一支點三八手槍指向易天行與示威者眾，場面壯觀。

抗爭者眾人面對槍炮威脅，再度緊張起來。

「哼，玩槍丫嘛！！？過到我依關先講。」
易天行面對近百警槍，輕挑回應。

忽然，易天行立穩馬步，深吸一口大氣吞下，力從地起，把氣聚丹田，再移步踏側朝向前方，右腳緩緩抬腿，力量貫穿到易天行的腿部，易天行聚力而動，把腳猛力踏到地上...

此招，便是五極門武功絕學－「千斤踏」！

「Boom！！！！！」
一聲巨響隨即轟天響動，有如雷電交加。
此招一出，彷如一個巨人往地用地一踏，現場一陣地動山搖。

易天行所使出的「千斤踏」力量貫穿地底，無形的氣功能量從地下一直往前傳到眾警員的腳上，現場近百眾警全部中招飛彈開去，不堪一擊。

時至現在，易天行奮勇抗敵，幾乎把所有警員一一撃下，只見在場合約三百名警員全數戰敗，有的負傷走出公園，有的則暈倒在賈丙達道公園內。

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

易天行見眾警已被擊退，走近寨城公園南門位置，運功一掌發下，打破了門口的建築圍板。

示威者見狀，隨即一同前行，終於能夠走入寨城公園，群眾興高采烈，激動落淚，有的在為易天行歡呼。

隨後，易天行跑往兒子易康身旁，看著兒子的傷勢，雙目通紅，非常痛心。

「老...老竇...」
奄奄一息的易康看見父親，展露了一個微笑。

「仔...你講得無錯，『為俠之者，以武犯禁！』我總算...冇丟五極門既架...我地...贏左啦！！！」
易天行一邊呼吸喘息，向易康說道。

這時，Sharon也往易康跑了過來。

「康！你點呀？」
而Sharon則泛著淚光，望著滿身血跡的易康。

「我地快d帶佢去醫院！」
Sharon向易天行說出。

易天行低下頭來，拿起易康的右手為他把脈一下。

「唔洗啦，醫院唔會幫到佢...」
易天行替兒子一經把脈後，大概知道兒子的情況，心知肚明。

繼而，易天行一手抱起易康，緩緩步出了寨城公園。

「仔，我地返屋企啦。」
易天行流下眼淚，帶著易康一同回家。

眾抗爭者終能成功守著城寨公園，一同歡呼著。

「我地贏左啦！！！！」
「蒙面奇俠！蒙面奇俠！蒙面奇俠！蒙面奇俠！」

而Sharon看著易天行的背影漸行漸遠，心裡默念一句：「多謝你地...」

Sharon，Jeff及一眾抗爭者，身處寨城公園之內，緩緩抬頭，看著破曉的來臨。

黑暗終於過去，黎明的曙光照射在眾人身上，一場硬仗終取勝利。

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

清晨時份，抗爭事件終告一段落。

警方宣告行動失敗，收隊撤退。
大量救傷車駛到現場，帶走所有受傷警員及示威者。

剩餘沒有受傷的示威者，包括Sharon及Jeff二人，決意繼續留守寨城公園，正式宣告佔領，一星期內，接近二千名自願者加入佔領，令留守寨城公園的人聲勢浩大。

Sharon 和Jeff二人身先士卒，成為抗爭者之首，二人倡議借此機會成立本土抗爭組織，取名「城邦守衛同盟」（城衛盟），決意與萬惡的政權周旋下去。

同時，由於城寨一戰令警方傷亡慘重，政府無法強行收地，便暫令把拆除城寨一事暫且壓後，延至一個月後再作打算。

而城寨一戰更令全港轟動，翌日，各傳媒廣泛報導，各報章頭條分別寫著：

「港人譬保寨城 爆發二度佔領」
「魔警開過百槍『白衣奇俠』現身城寨救人」
「城寨衝突過百傷亡 和實地產難避責任」
「暴徒衝擊城寨 過百警員傷亡」

部分傳媒則把焦點則重於在城寨一戰中出手制暴的易天行，並把蒙面的易天行稱作「奇俠」。

易天行的英雄行為，成為香港一時熱話，但評價則褒貶參半，引起港人的熱烈爭論。

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

事後，留守寨城的城邦守衛同盟佔領者則在公園內拉起白布一塊，大字寫著：

「黑警殺人，天理不容；奇俠現身，以武犯禁；港人佔領，勢保寨城；對抗極權，無畏無懼！」

第七章 完

——————

完整既第七章已係fb page出左

lm

新讀者

放假
五點前出一part ！

奇俠

第八章：超能警察

瑪麗醫院，深切治療部，一間獨立病房內。

病床上躺著傷重昏迷的黃祖琛，在旁有不少儀器插到黃祖琛的身上，維持著他的生命，而骨折的右手則被繋上鐵架固定。

警務處處長曾卓宏開門入內，探望傷重的黃祖琛。

「處長你好，我係黃祖琛既代理醫生。」
醫生向曾處長示好。

「佢情況點呀？」
曾處長問。

「心口三條肋骨斷裂，其中一條插穿肺部，以致肺出血既情況嚴重。而右手手骨全碎，大概完全作廢，佢既脊椎亦都嚴重扭曲，影響左佢既脊椎神經，下半身已經癱瘓。加上黃祖琛既頭部可能受猛烈撞擊，有腦出血既情況，入面既血塊我地未能夠清除，所以壓住左佢既腦葉，若果佢能夠醒得返，好大機會會變成終身殘廢，要坐輪椅同依靠儀器維生。」
醫生向曾處長講解。

「咁佢有幾大機會醒得返？」
曾處長再問。

「依照我既經驗，係佢依種情況，醒得返既機會係微乎其微。」
醫生回答。

「仲有一樣野...」
醫生忽然補充。

「病人琴日送到嚟醫院既時候，佢並冇完全昏迷，係重傷既情況之下，佢仲保留到少少既意識...仲有，就算係佢昏迷當中，佢既心電圖一直都保持好高頻率既跳動。即係話，病人既意志力非常頑強，所以，佢並唔係100%醒唔返。」
醫生說出。

「丫，我仲聽d姑娘講，佢送入嚟既時候手入面緊握住依塊玉。」
醫生拿出一個透明膠袋，內𥚃放置著易天行的圓形玉佩，遞給曾處長。

「玉？」
曾處長接過玉佩，一面疑惑。

「係，可能係病人既物品。冇咩咁我返出去先。」
醫生說罷，轉身離開病房。

「ok，唔該哂你。」
曾處長回應。

曾處長獨自留在病房內，低下頭一直注視易天行的五極門玉佩，沉靜的病房內只有心電圖儀器的聲響。曾處長一言不發，自行沉思。

「嘟嘟，嘟嘟，嘟嘟...」
心電圖儀器顯示著黃祖琛急速而有力的心跳。

繼而，曾處長抬起頭來，看著躺在病床的黃祖琛。

「黃祖琛，差唔多要起身啦。」

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

小編聽日放假去旅行啦！
打後幾日會出慢少少
依加出多一part先

警察總部的會議室內。

基於寨城公園清拆一事上的失敗，和實地產主席兼香港首富白家昇派遣其長子－白華，與警務處處長曾卓宏，肥佬警司，三人召開緊急會議，商討對策。

「處長，你明明應承過我，會搞掂件事？」
白華坐在警察總部會議室內長枱之一方，對著曾處長說。

「唔...唔係呀，果晚本身都好順利架，但自從有個『蒙面人』出左嚟之後...」
肥佬警司插口，並試圖解釋。

「你嘅意思啫係話，全香港三萬個警察，都對付唔到一個所謂既『奇俠』？」
白華把報紙掉到枱上，露出不悅之神色。

只見該報章大字標題寫著：
「魔警開過百槍『白衣奇俠』現身城寨救人」

「白生你有所不知啦！果個『奇俠』都唔知係咪人嚟，佢一個打百幾個架！」
肥佬警司補充。

「我地一年投放幾多錢比你地去幫我地清除障礙？區區一個奇俠你地都搞唔掂？我對你地好失望！」
白華大力拍打了枱面一下，叫嚷著。

「白生，對唔住！我承認今次依件事係我地警方疏忽...我地已經諗到打後既對策，去解決依件事...」
處長終於開腔。

「唔洗再多講。呢件事你地警方處理唔到嘅話，就由我地親自接手翻。如果我地黎緊有咩行動嘅話，希望你地盡量配合我地，唔好再插手落九龍城到。」
白華說。

「好！我地警方唔插手都得，但我有一個條件...」
處長一望白華問道。

「你都係想要錢啫？好....」
白華說。

「唔係，我想借用你地白家一個地方。」
曾處長打斷，馬上回應。

「我唔明你指嘅係咩。」
白華大感不惑。

「我知你爸爸白嘉昇以自己既名義係香港大學起左一間醫學研究院...」
曾處長回應。

「好。但我先此聲明，我唔會過問你想做嘅係啲咩，但你唔可以派人去九龍城，一個都唔可以。」
白華爽快說出。

「Deal！」
曾處長也爽快答應。

會議正式結束，白華望也不望其餘眾人，一手推開會議室之大門揚長而去。

「處長，點解要借佢地個研究院呀？」
肥佬警司回過頭來，向處長問。

「你估下。」
處長嚴肅問道，而話中有弦外之音。

肥佬警司自行思索一會，靈機一觸回應：
「Super cop！！！？」

「你未一直都好想Super cop計劃實行既？依加時機成熟，係時候...」
曾處長沉著聲線回應。

忽然，一名警員趕急衝入會議室，似是有重要事情向曾處長匯報。

「對...對唔住呀處長，打攪你地，但我地搵到新料，係關於塊玉佩！」
警員慌忙說。

曾處長與肥佬警司對望一眼，馬上站了起身尾隨警員，同步走出會議室。

曾處長與肥佬警司來到一所房間內，等待著警員的匯報。

警員隨隨打開電腦螢幕，當中顯示著一張照片，照片的背景乃寨城公園之內，相中的人物乃是人稱奇俠的易天行。

「奇俠？」
肥佬警司看著螢幕說。

「我地對曾處長你交比我地鑒證科既果塊玉佩，作出左指模比對，查證之下，玉佩既指紋係屬於一個名叫易天行既中國籍男子，五十三歲，居住係石硤尾屋邨，同時經營一間跌打醫館。」

警員向處長報告調查所得。

「吓...吓？即係點呀」
肥佬警司仍然一頭霧水。

「亦即係話，假若依塊玉佩係由果個蒙面人，即係所謂既『奇俠』身上跌出嚟既話，我地好大理由可以相信，『奇俠』既真正身份，就係依個易天行。」

「同埋根據當日前線警員既陳述，指出佢身懷絕技，所用既一招一式都超乎常理，依種武術係前所未見，足以能夠以一敵百，力量驚人。」

警員匯報完畢，一看處長。

曾處長得悉「奇俠」的真正身分，看著螢幕，目無表情，自我沉思。

「咁仲等咩呀，出warrant拉左依個易天行先啦！」
肥佬警司咬牙切齒說出。

「唔洗！」
曾處長插入回應肥佬警司。

「咁...咁...處長，我地洗唔洗向傳媒公開『奇俠』既身份？」
又一名警員向處長問道。

「你地乜都唔洗做，close file，依單野我親自in charge！」
曾處長指令各人。

「吓...」
「但係...」
在場眾警收到指令後一臉呆著，未知處長有何計劃。

說罷，曾處長轉身離開房間，而肥佬警司也尾隨處長離開。

「處長，依個『奇俠』唔講得笑架，冇其他伙記幫手我地拉唔到佢架...」
肥佬警司追上處長，把頭靠近，輕聲說。

「有Super cop就夠。」
曾處長滿有信心，同樣輕聲回應。

「但我地仲未搵到自願既警員參與實驗！」
肥佬警司說。

「有...」
曾處長笑著回應。

「邊個？」
肥佬警司問。

「黃祖琛！」
曾處長緩緩說出。

「咪玩啦，佢比『奇俠』打到粉身碎骨，仲係深切治療部留醫呀！」
肥佬警司回應。

「咁...不如用你做實驗。」
曾處長面帶嚴肅地對肥佬警司開了一個玩笑。

「我...我？唔好既...唔好既，你睇我咁肥，就知我唔得啦...就...就黃祖琛啦！揀佢啱哂啦，還掂佢依加都變左殘廢，就算實驗失敗，死左都唔可惜丫嘛，係咪咁話呀處長？」
肥佬警司生怕自己要成為實驗對象，驚怕回應。

「無錯，就咁話。」
處長一臉微笑著回應。

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

續...

唔好意思呀 作者
有感而發：
個題材幾好 但篇幅上講太多死差佬
講左咁多篇 主角一招都未出過 但d差佬就係咁進化

係，個中學生除左一開始被人打都無咩戲份

係既，但警察果線係後續故事都幾重要，所以會講多d
主角既轉變就密切留意

有文未

留意Facebook page

想問facebook page 係咩?

唔洗擔心嫁巴打，仲有其他人覺得好睇嫁(包括我)，故呢d野各花入各眼，d人唔鍾意睇既唔好理佢，最緊要跟住自己既心意慢慢寫。只要唔放棄，總會得到讀者既贊同

警察總部的會議室內。

基於寨城公園清拆一事上的失敗，和實地產主席兼香港首富白家昇派遣其長子－白華，與警務處處長曾卓宏，肥佬警司，三人召開緊急會議，商討對策。

「處長，你明明應承過我，會搞掂件事？」
白華坐在警察總部會議室內長枱之一方，對著曾處長說。

「唔...唔係呀，果晚本身都好順利架，但自從有個『蒙面人』出左嚟之後...」
肥佬警司插口，並試圖解釋。

「你嘅意思啫係話，全香港三萬個警察，都對付唔到一個所謂既『奇俠』？」
白華把報紙掉到枱上，露出不悅之神色。

只見該報章大字標題寫著：
「魔警開過百槍『白衣奇俠』現身城寨救人」

「白生你有所不知啦！果個『奇俠』都唔知係咪人嚟，佢一個打百幾個架！」
肥佬警司補充。

「我地一年投放幾多錢比你地去幫我地清除障礙？區區一個奇俠你地都搞唔掂？我對你地好失望！」
白華大力拍打了枱面一下，叫嚷著。

「白生，對唔住！我承認今次依件事係我地警方疏忽...我地已經諗到打後既對策，去解決依件事...」
處長終於開腔。

「唔洗再多講。呢件事你地警方處理唔到嘅話，就由我地親自接手翻。如果我地黎緊有咩行動嘅話，希望你地盡量配合我地，唔好再插手落九龍城到。」
白華說。

「好！我地警方唔插手都得，但我有一個條件...」
處長一望白華問道。

「你都係想要錢啫？好....」
白華說。

「唔係，我想借用你地白家一個地方。」
曾處長打斷，馬上回應。

「我唔明你指嘅係咩。」
白華大感不惑。

「我知你爸爸白嘉昇以自己既名義係香港大學起左一間醫學研究院...」
曾處長回應。

「好。但我先此聲明，我唔會過問你想做嘅係啲咩，但你唔可以派人去九龍城，一個都唔可以。」
白華爽快說出。

「Deal！」
曾處長也爽快答應。

會議正式結束，白華望也不望其餘眾人，一手推開會議室之大門揚長而去。

「處長，點解要借佢地個研究院呀？」
肥佬警司回過頭來，向處長問。

「你估下。」
處長嚴肅問道，而話中有弦外之音。

肥佬警司自行思索一會，靈機一觸回應：
「Super cop！！！？」

「你未一直都好想Super cop計劃實行既？依加時機成熟，係時候...」
曾處長沉著聲線回應。

忽然，一名警員趕急衝入會議室，似是有重要事情向曾處長匯報。

「對...對唔住呀處長，打攪你地，但我地搵到新料，係關於塊玉佩！」
警員慌忙說。

曾處長與肥佬警司對望一眼，馬上站了起身尾隨警員，同步走出會議室。

曾處長與肥佬警司來到一所房間內，等待著警員的匯報。

警員隨隨打開電腦螢幕，當中顯示著一張照片，照片的背景乃寨城公園之內，相中的人物乃是人稱奇俠的易天行。

「奇俠？」
肥佬警司看著螢幕說。

「我地對曾處長你交比我地鑒證科既果塊玉佩，作出左指模比對，查證之下，玉佩既指紋係屬於一個名叫易天行既中國籍男子，五十三歲，居住係石硤尾屋邨，同時經營一間跌打醫館。」

警員向處長報告調查所得。

「吓...吓？即係點呀」
肥佬警司仍然一頭霧水。

「亦即係話，假若依塊玉佩係由果個蒙面人，即係所謂既『奇俠』身上跌出嚟既話，我地好大理由可以相信，『奇俠』既真正身份，就係依個易天行。」

「同埋根據當日前線警員既陳述，指出佢身懷絕技，所用既一招一式都超乎常理，依種武術係前所未見，足以能夠以一敵百，力量驚人。」

警員匯報完畢，一看處長。

曾處長得悉「奇俠」的真正身分，看著螢幕，目無表情，自我沉思。

「咁仲等咩呀，出warrant拉左依個易天行先啦！」
肥佬警司咬牙切齒說出。

「唔洗！」
曾處長插入回應肥佬警司。

「咁...咁...處長，我地洗唔洗向傳媒公開『奇俠』既身份？」
又一名警員向處長問道。

「你地乜都唔洗做，close file，依單野我親自in charge！」
曾處長指令各人。

「吓...」
「但係...」
在場眾警收到指令後一臉呆著，未知處長有何計劃。

說罷，曾處長轉身離開房間，而肥佬警司也尾隨處長離開。

「處長，依個『奇俠』唔講得笑架，冇其他伙記幫手我地拉唔到佢架...」
肥佬警司追上處長，把頭靠近，輕聲說。

「有Super cop就夠。」
曾處長滿有信心，同樣輕聲回應。

「但我地仲未搵到自願既警員參與實驗！」
肥佬警司說。

「有...」
曾處長笑著回應。

「邊個？」
肥佬警司問。

「黃祖琛！」
曾處長緩緩說出。

「咪玩啦，佢比『奇俠』打到粉身碎骨，仲係深切治療部留醫呀！」
肥佬警司回應。

「咁...不如用你做實驗。」
曾處長面帶嚴肅地對肥佬警司開了一個玩笑。

「我...我？唔好既...唔好既，你睇我咁肥，就知我唔得啦...就...就黃祖琛啦！揀佢啱哂啦，還掂佢依加都變左殘廢，就算實驗失敗，死左都唔可惜丫嘛，係咪咁話呀處長？」
肥佬警司生怕自己要成為實驗對象，驚怕回應。

「無錯，就咁話。」
處長一臉微笑著回應。

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

城寨一戰之後，易天行帶著重傷的易康，避身於五極門道場之內。

「老...豆，對...對唔住...」
易康躺在道場的地上，憶起一星期前與父親的對罵。

「唔係，係老竇對你唔住，你冇話錯老竇。我糊塗左半世人，到今時今日先明白五極門既意義。」
易天行自我反省著。

「我...死而...無憾。」
易康聽到父親這一句，也感驕傲。

「康仔，我唔會比你死！」
易天行堅定地說。

「到左今時今日，我有責任將五極門既秘密，講比你知。」
易天行說著。

易康雖身子虛弱，但仍耐心聆聽著。

「真正既五極門功夫，並唔係一門普通武術咁簡單。佢係一種獨門武功，只有以心馭氣，以氣馭身先可以發揮佢超常既威力。而你由細到大所學既，只係五極門功夫既表面套路。」
易天行坦白一切。

「即係...」
易康仍然不能理解。

「係我有私心，我一直冇將內功心法一同傳授比你，因為五極門既內功心法威力太大，我怕你一但練成，你衝動既性格會惹事生非。」
易天行繼續說著。

「康，你聽住，你已經八脈盡斷，分筋錯骨，不出七十二小時之內，你一定會捱唔到落去。是到如今，唯一搏一鋪。可以救到你既方法，就只得一個。」
易天行一面凝重。

說到這裡，易天行從後拿出一本古籍來，這本就是《五極脈法》。易康一看之下，認為古籍似曾相識，便憶起之前曾經在父親抽屜發現此書一事。

「我只可以依照《五極脈法》既口訣運功，用我三十年既內功功力，配合我畢生既真氣傳哂比你。但係...」
易天行欲言又止，實在不忍心說下去。

「但係乜野？」
易康見父親欲言又止，下去追問。

「但係過程之中，《五極脈法》會重新調整你體內既經脈運行，將你身體上每一寸既疼痛神經...全部觸動...你...你會非常痛苦...」

易天行支吾道出事實，一方面想拯救兒子的性命，一方面又不想易康再受更多的痛苦。

易康聽後，沉默了半晌。

「我頂得住...嚟丫！」
易康咬緊牙根，堅定地說。

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

續...

我地嘅Facebook Page，請多多like and share支持

Like

小編終於返到香港
你地既留言我都有keep住睇到
打後既日子希望寫快d報答仍然支持小弟既大家

一氣過追曬 咁樣睇又冇之前巴打s講個種拖嘅問題
應該係連載睇會feel到好勁

另一邊廂...

香港大學白嘉昇醫學院大樓。

曾卓宏處長連同肥佬警司，緩緩進入大樓之中，二人到達一樓位置，推門進入隠閉的殮房內。殮房內大量雪櫃並列，各個雪櫃存放著用作解剖研究的屍體，殮房冰冷沉靜，現場彌漫著一陣雪藏的氣味，而門外寫有「外人禁止進入」一字。

肥佬警司尾隨處長進入殮房後，一陣寒意直捲全身，使他把身體瑟縮起來。

「處長，係依到？」
肥佬警司疑惑問道。

處長一笑，並沒有理會。只見他走近其中一個雪櫃，握著手柄，把該格雪櫃拉了出來，而該格雪櫃並沒有存放仼何屍體。

雪櫃一被拉下，現場機關反而隨即起動，整排雪櫃左右移動，中間一部升降機展露於二人面前。

肥佬警司見狀，瞪大雙目大感嘩然。

「我地入去。」
說罷，處長步入升降機之中，指示肥佬警司一同進入。

而升降機中只有上和下兩個標誌的按鈕。

處長按著往下標誌的按扭，升降機門便隨隨關上，直到地底。二人乘著升降機，進入地牢的實驗室之中。

很快，升降機便直達地牢，升降機門緩緩打開，二人便一同步出。

地牢實驗室之中擺放著各式各樣的電子儀器，天花滿佈複雜而冗長的電線，同時有兩支大燈照射著實驗室的中央位置，中央位置則平放了一台類似太空倉的地台，地台之上，就躺著了仍然重傷昏迷著的黃祖琛，而黃祖琛則一絲不掛，只穿著一條內褲。而他，正是今次實驗的重點。

實驗室現場還有三名身穿白衣的研究人員在檢查儀器，而負責今次改造實驗的Dr. Chan也早在地牢實驗室之中，眾人眼見處長和肥佬警司到達，緩緩抬頭。

「曾處長。」
眾研究人員與Dr. Chan齊聲向處長示好。

「等睇你台『好戲』！」
處長走近Dr. Chan，凝重說。

說罷，處長和肥佬警司則安坐在實驗室的一個角落裏，靜待著Super cop的誕生。

「歡迎兩位嚟到我地既實驗室...今日，你地將會見證住一個醫學與科技既結晶品誕生，一個劃時代改變，即將來臨！」
Dr. Chan雙目發亮，向處長和肥佬警司說。

Dr. Chan回過頭來，向手下點頭，示意改造實驗正式開始。

兩名手下走近中央地台，用拘束帶繫上黃祖琛的手腳上，把他牢牢綁起。

Dr. Chan隨即向在場眾人宣佈：
「Super cop project ，編號001，正式開始實驗程序。」

說罷，處長和肥佬警司則安坐在實驗室的一個角落裏，靜待著Super cop的誕生。

「歡迎兩位嚟到我地既實驗室...今日，你地將會見證住一個醫學與科技既結晶品誕生，一個劃時代改變，即將來臨！」
Dr. Chan雙目發亮，向處長和肥佬警司說。

Dr. Chan回過頭來，向手下點頭，示意改造實驗正式開始。

兩名手下走近中央地台，用拘束帶繫上黃祖琛的手腳上，把他牢牢綁起。

Dr. Chan隨即向在場眾人宣佈：
「Super cop project ，編號001，正式開始實驗程序。」

說罷，Dr. Chan按起控制板的按鈕，地台旁邊的兩支機械臂隨即伸向躺在地台上的黃祖琛，兩支機械臂各伸出針頭，把鎮靜劑盤尼西林打到黃祖琛的左右臂上。

「第一程序，注射盤尼西林完成。」
一名白衣研究員向Dr. Chan匯報。

「開始血清改造程序。」
Dr. Chan面帶嚴肅回應。

太空倉地台馬上關上一個透明罩蓋，把內面的黃祖琛緊閉著。機械臂隨隨繼續起動，把三瓶紅色的色清素分別注射到黃祖琛的手，腳和頸之中。

當血清注射到黃祖琛體內的時候，而實驗室內的一處電子屏幕則一直顯示著黃祖琛的身體狀況。

「30%...內臟組織開始自行癒合。」
「50%...骨骼重新增生。」
「80%...肌肉細胞加速分裂。」
白衣研究員向Dr. Chan匯報血清的注射進度。

從電子屏幕可見，黃祖琛的傷勢情況開始改變，骨折的地方開始自行癒合，而黃祖琛的肌肉也開始逐漸變大，令他的四肢變得更為強壯。

「100%！血清素注射程序完成！」
白衣研究員面露悅色，向眾人宣佈。

太空倉地台的透明罩蓋緩緩打開，一身肌肉橫練的黃祖琛展露於人前，但黃祖琛仍閉著眼睛在昏迷之中。

「嘩...」
肥佬警司眼見黃祖琛身體巨變，大感驚訝。

「啟動最後程序，裝嵌鈦合金裝甲佩件。」
Dr. Chan見實驗順利，順勢繼續。

「鈦...鈦合金裝甲？」
在場的肥佬警司對實驗感到疑惑，轉頭向處長問。

「依加先係戲肉，唔好眨眼。」
處長指著前方的太空倉地台，向肥佬警司說。

挷著黃祖琛的地台隨即從橫臥挺身聳立起來，同時五支機械臂則從四方八面向黃祖琛伸來。只見五支機械臂分別持著一套深藍色的胸甲，護肩，護臂，護腿，所有護具皆由鈦合金所製，輕盈而且堅不可摧。而胸甲之右旁則寫有「001」一字，表示黃祖琛乃首位Super cop實驗者。

不過，裝甲並不只是「穿」到黃祖琛的身上，裝甲之內更有釘刺，釘刺牢牢植入黃祖琛的體內，令黃祖琛的血肉之軀與深藍色裝甲融為一體。

裝甲之外，亦有不同裝備佩置，機械臂把金屬腰帶佩戴到黃祖琛的腰間，左邊附有一支特製手槍，右邊附有一支能夠通電的警棍。

一支機械臂繼續裝嵌工作，持著一把鋒利的伸縮劍刀，套到黃祖琛的右手之中，牢牢嵌上。

「初步裝嵌完成。」
研究員再次向Dr. Chan匯報。

「最後一步，植入晶片接通神經。」
Dr. Chan向手下分咐。

機械臂聚集到黃祖琛的背部，拿著一隻似是「金屬蜘蛛」物體的晶片，強行插入黃祖琛的頸椎位置。

鑲入晶片的作用在於令外在的裝甲接通實驗者身體內的各個神經組織，令實驗者的肉體和人造裝甲連成一體，使實驗者能夠操作裝甲自如，達到「人甲合一」的地步，而鑲入晶片更是是次實驗之中最重要的一環。

「晶片開始接通神經程序。」
研究員闡述。

「嘟嘟嘟嘟嘟嘟嘟...」
忽然，接駁著黃祖琛的心電圖儀器出現異常，只見黃祖琛心臟開始猛烈跳動。

再場人士望見心電圖儀器的異常，馬上緊張起來。

「發生咩事？」
Dr. Chan向操作儀器的研究員問道。

「Dr. Chan！接通神經程序受到阻礙，實驗者身體出現排斥現象！！！」
一名研究員緊張向Dr. Chan匯報。

唔好死

10點前有文

「呀...呀...！！」
本來動也不動，正處於昏迷當中的黃祖琛忽然猛烈抽搐起來，看似痛苦無比，現場人士見狀為之驚怕。

「點解會咁架？」
肥佬警司從座位彈了起來，大聲向Dr. Chan問。

「冇理由...我冇理由會計算錯誤...」
Dr. Chan並無回應，反而自言自語著。

「Dr. Chan！我地洗唔洗暫停實驗！！？」
另一名研究員驚慌向Dr. Chan問。

「唔可以！依個計劃係我畢生既心血！我要完成佢！繼續！！！」
Dr. Chan一意孤行。

「呀！！！！！！！」
黃祖琛忽然大喊一聲，便再次暈倒過去。

「嘟————」
心電圖儀器不再跳動，而黃祖琛的心跳則驟然停止。

「唔好...唔好呀！！！」
Dr. Chan見黃祖琛失去心跳，聲嘶力竭。

一名研究員馬上衝到黃祖琛面前，檢查一下黃祖琛是否死亡。

「Dr. Chan！實驗者停止心跳...已...已經死亡...」
研究員拿著電筒一照黃祖琛的眼睛，向Dr. Chan宣布。

「嘟嘟嘟嘟嘟嘟嘟...！！！」
心電圖儀器忽然再度密集頻繁跳動起來。

黃祖琛忽現睜開了雙眼，猛然甦醒過來。

黃祖琛見手腳仍然被繫上，一手輕易扯破拘束帶，再一手叉著眼前的研究員頸部，面帶猙獰說：
「邊個話我死左！！！？」

「呀...呀！！」
研究員被捏緊頸部，痛苦掙扎。

說罷，黃祖琛一手把該名研究員拋走。滿身裝甲的黃祖琛自行步出實驗地台，走近曾處長的面前。

「走呀！！！」
而其他研究人員大感受驚，紛紛離開實驗室現場。

這時候，曾處長反而異常淡定，面帶滿足，也從座位中站了起來，注視著成功改造的黃祖琛，說了一句：
「黃祖琛，歡迎返到嚟警隊。」

「處...處長，條友癲左呀！！我地快啲走啦！！」
肥佬警司望著眼前的黃祖琛，驚慌失措。

「冼——」
黃祖琛聽狀，二說不話，從右臂伸出剛剛裝嵌的刀鋒，手起刀落，把肥佬警司的頭顱清脆斬了下來。

一陣鮮血淺到黃祖琛的胸甲之上，而肥佬警司的頭顱則在地上翻滾至遠處。

黃祖琛欣賞著自己全新的軀體，一臉笑著，異常高興，然後望向Dr. Chan。

「Dr. Chan…多謝你。」
黃祖琛奸笑著，用低沉的聲線向Dr. Chan道謝。

Dr. Chan無視了研究人員的受傷和肥佬警司的死亡，只是金睛火眼注視著實驗成功的黃祖琛，沉醉著自己的科學結晶品。陷入了瘋狂的狀態，興奮大吼一句：

「成功左！！！我終於成功左！！！」

曾處長反而對實驗成功的黃祖琛沒有任何畏懼，立步走近黃祖琛，從褲袋之中拿出了易天行的玉佩，遞向黃祖琛，同時說：

「天行跌打醫館，易天行。佢係你第一個任務。」

黃祖琛從處長手上接過玉佩，緊握著它，堅定的說：

「唔洗你講，我都要令依個人含家產。」

第八章 完

——————

老豆過完真氣咪會死囉？？

文

第九章

易康命懸一線，易天行繼續在五極門的武館道場之中，為兒子運功救命。

他們二人面對面，盤膝而坐。

「仔，我地開始啦。」
易天行準備就緒。

虛弱的易康聽後，緩緩點頭。

說罷，易天行打開《五極脈法》的第一頁。

「閉目冥心沉，推掌靜思神。平馬歸南去，天靈渾成盾...」

易天行口中念念有詞，說著書中的五字口訣。隨後，易天閉目起來，雙掌提至胸口之處，反手一撥，緩然推下，易天行運功起來，四處馬上霧起了一層氣壓，把易氏二人緊緊的包圍。

易康得到父親運氣包圍，身體馬上好像不再那麼虛弱。

「我好似舒服左好多...」
易康面帶笑容，向父親說。

「依個只係前奏...」
而易天行則一面謹慎，提醒兒子。

說罷，易天行再度發功。

「三靈嗚天鼓，二十四度聞。天罡渾然出。八脈欲重生...」

易天行繼續念著古籍中的字句。左右手並出，雙掌使勁合十，一度重重的氣勁瞬間聚集於雙掌之中，繼而深吸一口大氣，把雙掌所有氣勁全力推至易康的身上。

「呼！！！！！」
氣勁由易天行的雙掌之中，全部傳至易康身上，氣勁之強，足以把室內的道場刮起強風。

「呀！！！！！」
易康慢慢吸收著易天行的氣勁，體內的經脈重新運轉，使得他開始感受到痛楚。

易天行加大了力度，繼續運功推掌發勁。力量之大，使得年老的易天行更為吃力，早已汗流浹背，氣來氣喘。

「老豆！！！我好辛苦呀！！！」
易康的疼痛感再次昇華，痛苦咆吼。

易天行眼見兒子痛苦不已，自己也痛在其心。

「呀！！！！咳咳！！！」

易康疼痛難耐，也難以承受重大力量的注入，口中吐出一口黑色污血。

「康！！！」
易天行見狀，知道兒子承受不住，馬上停下發勁。

「我唔想見到你咁辛苦...不如...」
易天行泛起淚光。

「我得架！我會撐落去！老豆你繼續啦！！！」
易康擁有無比的忍耐力，咬緊牙關地說。

「好！」
易康雖武藝不精，但卻有無比的堅毅。易天行見此，繼續忍下痛心發勁。

易天行一邊喘氣，一邊繼續運功，由雙掌轉用為雙指，集勁指尖，以指尖督在易康身上的八個位置，亦即代表易康的八脈。

「...呀！！！呀！！！呀——！！！」
易康的奇經八脈這時得到了瘉合，但易康的痛楚已經達到頂峰，不過易康仍能堅忍下去。

很快，易康的天靈蓋湧出了一道氣勁，易康的傷勢也逐漸恢復過來。疼痛感也逐漸消除，取而代之的是一種前所未有的感覺，令易康重新精神過來，除了不再感受到痛楚，易康感受到一道從天靈蓋而生的真氣貫穿到身上每一寸位置，易康頓時感覺活力起勁，神采飛揚。

接著，易天行收回氣勁，收手散功。這次運功，足足耗損了易天行的所有能量，他也將畢身的真氣，全部傳予易康，使得自己元氣大傷，疲累不堪。

「我諗...我...我地成功左...」
疲累的易天行坐在地上喘息，面色蒼白。

反之，易康的身體有著一百八十度的轉變，除了感受到大量的真氣在體內翻騰著，也注視著自己身體的四肢，一看之下，發覺四肢比從前更為強壯。

「點...點解會咁既？」
易康看著身體的改變，一面疑惑。

「我...我將我所有真氣...傳哂入你體內，唔單只醫好你既傷勢，亦都打通左你奇經八脈，令...令你既身體比以往更加強壯。」
易天行一邊喘息，一邊向易康說明。

「咁你呢？老豆你點算？」
易康見著父親變得虛弱，緊張起來。

「武功冇左，我可以再練過，但仔就得你一個。我唔可以冇左你。」
易天行寧願自己武功盡失，也不願讓兒子喪命。

易康聽後，深感動容，一擁而上，擁抱父親。

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

隔日，易康傷勢康復，如常回校。

這天，法華中學正舉辦一年一度的陸運會。
運動場內一片喧鬧，同學們處於看台之上，為著競賽的健兒熱烈打氣。

運動的激情從來也沒有在易康的身上出現，事關他一向身體潺弱，也算是個運動白痴，這些場合，往往都是一些校內的運動強人出風頭的機會，毫無體育細胞的易康只得坐在觀眾席上，看著他人的威風。

「喂！呀康！依幾日去左邊呀？又唔返學！」
肥榮見到易康，上前問道。

「冇咩...依...依幾日感冒病左姐。」
易康支吾回應，說出一個慌言回答。

「乜你咁潺架！話時話，你有冇睇新聞呀？果晚城寨好大穫呀！」
肥榮一面震驚，向易康說著。

「哦...我知...」
易康馬虎說道。

「仲有個奇俠呀！！依加網上好多人講梗架！一個打百幾個！救左好多人呀！真係估唔到香港都會有超級英雄！幾型呀！」
肥榮興奮起來。

「型？人地搵命博架！」
易康深知抗爭的殘酷，認為肥榮膚淺。

「丫！你估佢係咩人丫嗱？」
肥榮無視易康的說話，自我想著。

此際，5A班班主任正與Simon及兩名學生在旁邊討論著班際接力賽的話題。

「陳sir！允行佢今日腸胃炎返唔到嚟比賽，我地班際4X100接力少左一個人呀！」
同是5A班的一心向班主任緊張說道。

「咁大穫？有冇後補呀？」
班主任問道。

「冇呀...」
一心失望回答。

「如果冇後補，我地班就自動棄權架啦喎！」
班主任說道。

「陳sir！咁點算呀！我地練左好耐架啦！我唔想就咁棄權呀！」
Simon急著。

「咁...就唯有是旦搵個人頂上。」
陳sir回答 。

「邊個呀？」
一心疑惑問。

「我呀！！！我呀！！！」
肥榮聽道，舉著手走到班主任身旁，馬上自告請纓。

「仲唔比我威返次！」
肥榮與旁邊的易康悄悄得戚說道。

「吓！你個肥仔呀？咪玩啦，你跑唔跑得郁呀！」
Simon看見肥榮請纓，揶揄他。

「um...」
班主任望著肥榮，自行思考。

「好！就比個機會你...隔離個個易康啦！」
班主任眼神一轉，指尖指著呆坐著的易康。

「我？」
易康突然被班主任指著，一面疑惑。

「佢？呀sir咪玩啦！易康佢...」
Simon聽到班主任的說話，大為反對。

「就咁話啦！易康，加油呀！」
班主任無視Simon的反對說道，說罷便轉身離開。

「喂...陳...陳sir，我唔得架...」
易康緊張地說著，但班主任已經轉身離開。

「唉！今次輸硬都得啦！」
Simon看著一心，話裡帶點嫌棄易康。

「喂，你執到啦！我都唔知幾想落去跑返轉威下丫！」
肥榮向著易康說。

「唉...」
易康自知運動差勁，必定會令五甲班落敗，一面無奈。

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

績...

舊玉

推呀

其他讀者係咪跳哂船

邊有

感謝仍然支持我地既大家
故事逐漸步入尾聲，大家一齊見証香港超級英雄既誕生！

未follow既快d入去
（fb page會不定期搶先po文）

8點前有文

就完？

五章內會完
不過只係only奇俠
打後仲會有其他超級英雄故事，都係係同一個世界觀入面發生。
依個故事世界入面，臥虎藏龍

「各位同學，終於嚟到今日陸運會既高潮—班際4X100比賽啦！大家係咪好期待呢！唔知上年拎左冠軍既4A班，今年又能唔能夠衛冕冠軍呢？」
旁述台上，旁述甲拿著咪高峰說著，示意接力比賽即將開始。

「wow！！！！」
觀眾席上學生盡情歡呼。

「睇嚟就難d啦，岩岩收到消息，5A班既允行病左嚟唔到比賽，由易康頂上喎！」
另一旁述乙回應。

「噓！！！！」
觀眾席的學生聽到旁述提及易康之名，發出喝倒采聲。

「唔係丫嘛？易康？聽都未聽過喎。咁睇嚟5A班都兇多吉少啦！」
旁述甲詫異回應。

「易康！你接第四棒！」
Simon走過賽道，向易康說。

「唉，希望唔好輸得咁樣衰...」
易康內心想著。

無論易康有萬般不願，也因為班主任的指令而硬著頭皮而上。加上旁述的說話和現場的倒采聲，身處賽道的易康緊張得霧了一額冷汗。

「On your mark！Set！Boom！」
一聲嗚槍，比賽即將開始。

5A，5B，5C，5D四班的第一棒選手也一同聞聲跑上，一心作為5A班的第一棒，只見她運用熟練的跑姿，輕鬆帶出，5A班遙遙領先其他班別兩個身位。

很快來到第二棒，因為一心的領先，也令5A班能保持優勢，繼續領先，只見其他班別的第二棒也追得非常吃力...

來到200米的尾段，緊接第三棒的Simon也接過棒來，而其他班別也急起直追，愈來愈貼近Simon。

「呼吓...呼吓！」

Simon一邊跑著，一邊喘氣，體能隨之下降，速度逐漸減慢，很快，其餘三班的第三棒選手已經超越了Simon。而5A班，也從原來的遙遙領先變成大大落後。

「快d！快d！」
易康站在第四棒的接棒位置，等待著Simon的交棒。

忽然，身處賽道的易康耳風一順，在一片嘈雜的歡呼聲之中，竟然聽到一段遠至觀眾席的對話，而觀眾席與賽道之間，足足有二十米之距離。

觀眾席的數名學生正在討論的話題，引起了易康的傾聽。

「一個人打低哂d警察喎！超人咩？」
甲說。

「新聞係咁講架！仲話佢用既功夫，係一種未知既武術呀。」
乙回應。

「依種人危害香港！快d拉佢就啱啦！」
甲回答。

「拉佢？佢真英雄嚟架！」
乙激動回應。

「係英雄又做乜蒙住面先？偷偷摸摸！」
甲不屑。

「我收到單堅料呀，我老豆當差架，佢話政府內部落左order，一定要拉『奇俠』，如果佢反抗，格殺勿論咁講呀。」
丙靜悄悄，向甲乙二人告知。

「哼！『奇俠』喎！你話拉就拉呀！」
乙回答。

這些同學的討論除了引起易康的一陣擔憂之外，易康更不明白，為何自己的聽覺忽然增強得如此反常，連提至觀眾席的對話他亦清晰聽到，使他陷入思索。

「易康！！接棒呀！」
Simon喘息跑來，看見易康發著呆，大聲提醒。

「哦...哦！」
易康聽到Simon的提醒，馬上回神過，從Simon手上接過第四棒，繼續比賽。

「跑啦！on99咁等咩呀！！！」
Simon向著易康怒吼。

只見其他三班的第四棒選手早已接棒跑出，遙遙領先著5A，易康呆著半秒，立刻也動腿跑起。

「嘩！嚟到最後一棒啦，5C班遙遙領先喎！睇嚟5A連季軍都冇啦！」
旁述甲說著。

前方的三位選手，已經領先著易康二十多米，眾人也大概知道勝負如何。

縱使易康拼命地跑著，也與前方的選手遙不可及。

「呀！！！」

但易康仍未放棄，破聲而上。

就在易康破聲之際，氣勁隨即在易康體內湧起，使易康的身體疲累感突然消失，而腿部力量更是大幅增強，易康猛步衝上，每踏出的一步足足等如他人的三步。

易康帶著氣勁衝上，很快便逼近了前面的選手。

「咁快既？」
旁線的選手一邊跑著，看見易康竟然飛快趕上，大感驚訝。

易康勢如破竹，每步是勁，他更感受到體重驟然降低，頓時身輕如燕，每步好像不廢吹灰之力。

易康靠著發勁，拋離5B及5D的對手，與5C班的對手並列，臨近終點線前，易康立馬輕跳，僅僅以半秒之差越過5C班選手，取得冠軍之名。

「真係估唔到呀！5A班既易康憑著後勁，竟然贏左呀！！！」
旁述甲大聲說道，對賽果嘩然。

「康！！！好波！！！！」
肥榮激動得從座位彈了起來，為易康歡呼。

一輪賽跑之後，易康竟然氣也不喘，勝利也來得太突然，令他反而低頭思索。

「點解咁既？唔通係老豆傳比我既真氣內功？」
易康對於自己能力的增強也疑惑起來，但也聯想到是父親傳予他的內功真氣幫助了他。

「易康！！掂呀！」
「睇唔出你咁勁喎！」
「全靠你咋！」
同學們紛紛走近易康，為他歡呼。

「喂！你又廢唔哂喎！」
Simon走來，向易康說道。

「易康！估唔到你都幾跑得喎，等我收你入田徑隊啦。」
班主任也一同走來，稱讚易康一番。

「er…我...我撞彩姐。」
一向平凡不過的易康，難得受到同學老師的注意和認同，也歡悅起來，尷尬地笑著。

而更重要的是，易康得知自己的身體因為父親的內功傳授而變得再不一樣。五極門內功氣勁除了令易康的身體變得超乎常人之外，而易康的奇經八脈更是完全打通，令他有著比常人更強的兩倍聽力。

第九章 完
——————

新讀者留名

咁出位 g9g

恭喜live左

live...

前兩日忙左d，sorry即刻有文

奇俠

第十章

城寨一戰之後，縱使易天行的「奇俠」身份享負盛名，而易康的傷勢也康復過來，但一切又好像回歸平常...

當易康回校上學的同時，易天行也繼續在醫館工作。

天行跌打醫館之內。

因為生意慘淡，易天行正休閒坐著，獨個兒看著電視，而電視正在播映著有關奇俠的新聞報導。

「唉，睇嚟今日都冇咩生意，收鋪返屋企抖下算啦。」
易天行自我嘆氣。

說罷，易天行拉起醫館的半閘，便回過頭執拾鋪內的物品。

此際，一人俯下身子，緩緩越過半閘，進入醫館之內。

易天行一邊忙著收拾物品，同時意識到背後有客人內進。

「喔，唔好意思呀，我地收左鋪啦。」
易天行沒有回望，一邊說道。

「睇個跌打唔會好耐架姐。」
神秘人低沉回應。

「對唔住呀，一係你聽日再嚟啦！」
易天行輕鬆回應，但仍然忙著收拾物品。

「聽日？我諗你唔會過到聽日。」
神秘人微微笑著回答。

易天行突然被這句嚇倒，深知大事不妙，立馬停下手上的工作，雙目瞪大，慢慢轉過身來，看清楚這個神秘人。

一看之下，令易天行目定口呆，眼前這個滿身深藍色裝甲的人，或許也稱不上是「人」，他就是成功改造的Supercop—黃祖琛。除了一身裝甲之外，黃祖琛更戴著一個裝甲頭盔，遮蓋著樣貌。

「你係咩人！著住套甲整古做怪做咩呀！」
易天行未知眼前這個裝甲人是誰，也不知他有何用意。

「易天行，你上次漏低左d野喎。丫唔係，應該叫你做『奇俠』。」

黃祖琛見著易天行轉身，走前了一步，並拿出了原本屬於易天行的五極門玉佩，向易天行展示。

「塊玉佩...點解會係你到？」

易天行看到玉佩竟在黃祖琛的手中，馬上大為緊張，摸一摸頸上，才意識到自己在城寨一戰時掉去了玉佩。

「過嚟拎丫！」
黃祖琛一面邪笑。

「比返我！！」
易天行大為緊張，馬上激動衝前。

易天行滿有信心，誓要奪回玉佩，衝著黃祖琛而來，踏前出招。

易天行右手一出，使出擒拿爪揮向黃祖琛。

而黃祖琛也不怠慢，伸手以堅硬的裝甲臂擋下攻擊。

易天行再度出招，雙掌並出。

黃祖琛立步跳起騰空，跳彈力之強足以令易天行大感詫異。

黃祖琛快速跳到易天行之背部，一記重腳向易天行踢去，因為得到裝甲的幫助，使黃祖琛力量增強不少，這一腳，足足把易天行踢翻三尺，使他飛彈到百子櫃。

「呯呤呯呤！」
易天行飛彈開去，撞得鋪內的百子櫃嚴重毁爛。

「點解佢會勁左咁多？佢果套咩甲嚟？」
易天行倒在地上，口中留出一口血絲，但見黃祖琛力量變得如此強勁，也大感疑惑。

黃祖琛雖見易天行中招，但也沒有手軟，衝前繼續攻擊。

黃祖琛動臂拉弓，重錘揮向易天行。

易天行見狀，馬上低頭，飛快閃開。

而黃祖琛的重錘則撲了個空，一錘打落牆上，使牆破了一個大洞，可見力量之大。

易天行見黃祖琛的攻擊落空，馬上捉緊黃祖琛的裝甲臂，反扭一下，馬上便奪回他手上的玉佩，然後退後而避。

「呼吓...呼吓...」
經歷一輪糾纏，易天行終成功奪回玉佩，避至角落喘息，但他已氣來氣喘，加上數天前把功力傳予兒子，本來已經原氣大傷的他打得更為吃力。

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

要死了

未必既

文呢？

此際，兩名小孩嘻嘻哈哈地從跌打舖的後巷略過。

「喂！你聽唔聽到呀？入面咁嘈既？」
小孩甲向友人問道。

「係依間跌打舖入面傳出嚟架！」
小孩乙一手指著跌打舖回應。

「我地上去望下！」
小孩甲好奇的說。

兩名小孩機緣巧合之下路過跌打舖的後巷，聽到內面一片嘈吵聲響，便在窗外探頭乍看，一看之下，便發現易天行與黃祖琛二人正在對壘。

「嘩屌！果個咩人嚟架？成個iron man咁既！係咪拍梗戲呀？」
小孩乙看到身體異常的黃祖琛，大為詫異。

「細聲d啦！」
小孩甲向友人提醒。

「你估邊個忠邊個奸呢？」
小孩乙向友人問道。

「我點知姐，我淨係知如果拍低佢擺上網，一定好高hit rate！」
小孩甲滿分歡喜說道。

「吓？我地唔報警呀？」
小孩乙天真地問。

「報警？報警未冇野睇囉！快d拎電話出嚟拍啦！」
小孩甲說道。

「哦...哦！」
小孩乙呆呆回應。

二人身處跌打舖之外，拿著手機把二人交戰的實況拍下。

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

「『奇俠』！你好似冇貨啦喎。」
黃祖琛看見易天行打得吃力，向著他揶揄。

「咩呀！對...對付你...我...我綽綽有餘呀！！」
易天行雖然滿有信心的說出這句，但也深知自己的武功已大不如前。

黃祖琛聽罷，右臂揮舞一動，裝甲臂隨即伸出原先裝嵌的刀鋒。

「佢件裝甲令佢力量大增，如果唔用內功，一定唔係佢對手...」
易天行自我思考著作戰策略。

而易天行眼見黃祖琛刀鋒一起，自己也不輸蝕，馬上推掌運功，雙掌順時針盤然打轉，氣勁隨即而來。

黃祖琛揮著刀鋒，往易天行劈頭斬去。

Sorry 遲左，有文

黃祖琛揮著刀鋒，往易天行劈頭斬去。

易天行見氣勁已發，雙掌朝天推上，使用無形的氣勁抵擋著黃祖琛的刀鋒。

「喗——喗——」
氣勁與刀鋒雙雙抗衡著，現發出氣壓交逼的聲響。

黃祖琛見易天行氣勁的力量不弱，也用裝甲腿牢牢踩緊地上，發力刀鋒。

「呀！！！」
易天行面部扭曲，使用氣勁苦苦抵抗，非常吃力。

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

兩名小孩一直在窗外用手機拍著跌打舖內部。

「嘩嘩！你睇唔睇到呀？個呀叔咩人嚟架？」
小孩乙看到易天行發勁，大感驚訝。

「哦！我知啦...」
小孩甲靈機一觸。

「咩呀？」
小孩乙問。

「佢應該就係新聞講果個『奇俠』呀...」
小孩甲看見易天行的一招一式，猜到易天行便是奇俠。

「唔撚係掛？」
小孩乙聽後，放大眼睛，不敢相信。

「今次正啦，我地拍到『奇俠』真正身份！獨家猛料呀！！！」
小孩甲大感興奮。

「吓？我幻想中既奇俠係高大靚仔嚟架喎！」
小孩乙看到奇俠原是一位老漢，失望回答。

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

易天行所使出氣勁之力逐漸減弱，刀鋒隨之壓下，愈來愈接近易天行的面部。

「咁...咁既？」
易天行的內功大不如前，也發覺氣勁之力逐漸減弱。

因為易天行把全數真氣傳予易康，以致自己的內功散盡，所發的氣勁毫無力量。加上元氣大傷的易天行體力不繼，接著氣勁便完全消失，刀鋒毫無阻隔猛然劈下，幸好易天行來得及反應，轉身避過一刀。

黃祖琛見著易天行反身避過一刀，隨即再踢一腳把易天行擊下。

「呀...」
易天行再中一撃，飛身彈至牆角之處。

易天行躺在地上，苦苦撐了起來，繼續迎戰。但這刻的他，除了體力不支，也重傷不輕，使得站立不穩。

「再...再嚟！」

易天行意識開始變得模糊，但他未有放棄，以圖再次運功，一掌打到黃祖琛的胸甲之上。

奇怪的是，黃祖琛不閃不避，站立原地硬食易天行的一掌，黃祖琛中掌過後，動也不動，甚至連後退半步也沒有，完全絲毫無損。

「喔？」
易天行見著這一掌對黃祖琛不痛不癢，驚訝起來。

事實上，易天行已經耗盡僅餘的真氣，而剛剛打出的一掌，更是未能發勁，根本毫無攻擊力可言。

「哈...」
黃祖琛一面笑著。

「冼——！」

接著，黃祖琛不再遲疑，把易天行逼至牆角，馬上再起刀鋒，狠狠插到面前這個武功盡失的易天行肚上。

「呀...！」
易天行無從迴避，中正一刀，刀鋒整整刺穿了易天行的身體，使他疼痛慘叫。

由黃祖琛這刀一插下，易天行中正攻擊，已經毫無還撃之力。勝負大概已分，黃祖琛一面滿足，嘴角邪笑上揚。

「冼...冼！」
但黃祖琛未有心息，馬上拉出劍鋒，猛力向易天行插下第二刀。

「呀！！！」
第二刀再次插到易天行心口之上，令他再一次劇痛慘烈叫著口。

「冼！」
黃祖琛把刀鋒一拉，收回鮮血淋漓的刀鋒。

易天行失去意識，倒在地上，奄奄一息。只見跌打舖四處一片混亂，血花四濺。

而鮮血也從易天行的傷口不斷湧出，把地板染了一片紅。

「醫返都哂藥費。」
黃祖琛俯視著地上的易天行，奄奄一息。揶揄他一番。

而諷剌的是，這句說話，正是易天行在城寨一戰中打倒黃祖琛後曾經說過的一句。

說罷，黃祖琛從身上拿出了一排香口膠，一邊淡然地咀嚼，一邊輕鬆從後門離去。

易天行則躺在血泊之中，而手中緊握著的五極門玉佩，也從碧綠染成了血紅之色。

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

兩名小孩目睹所有經過，見著黃祖琛無情的刀鋒一刀又一刀插到易天行的身上，開始驚慌起來。

「痴...痴線架！殺人呀！！」
小孩乙見狀，驚慌起來。

「走...走呀，快d走呀！！！」
小孩甲也放下手機，圖卻離開。

兩名小孩被黃祖琛的瘋狂嚇怕了膽，停下拍攝便拔足狂奔。

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

陸運會過後，滿心歡喜的易康帶著獎盃，回到屋邨，正想進入跌打舖尋找父親，向父親炫耀一翻。

「老豆知我攞獎，一定會好開心！」
易康興奮心急，急不及待告訴父親自己在陸運會奪冠的消息。

推！

你個名

樓主騙人既

唔會係過返d內功比佢老豆，又救得返掛

又用呢招都幾牽強

想易天行死嚟死去都死唔去？

易康走近跌打舖門外，卻發現舖頭的大閘半掩了一半。

「咦，老豆今日咁早收舖既？」
易康內心有著疑問。

易康俯下身子越過半閘，緩緩進入舖內。

「老豆！我今日係學校陸運會攞左...」
易康興高采烈，正想向父親說道，話仍未說完，卻發現跌打舖的景況一片滄涼，令易康大為驚訝。

「點解會咁架？」

「老豆！老豆！」
易康緊張叫喚，環視著舖內，尋找父親。

未幾，易康的眼神定落左舖內的角落之處，看著滿身鮮血，躺在一片血泊的父親，而手中的獎盃也嚇得掉在地上。

「老...老豆...」
易康被眼前的一切嚇怕了，雙腿發軟，緊鎖身子。

「康...」
易天行在模糊之間聽到兒子的叫喚，發出極其虛弱的單字。

「發生...咩事...點解會搞成咁...」
易康泛起了淚光，跪在父親的身旁。

「冇事架！老豆你撐住...冇事架！」
易康以手掩著父親那個血如泉湧的傷口。令雙手和身上的校服都染滿了血跡。

「邊個做架！！！到底係邊個做架！！！」
易康歇斯底里地叫著，淚流滿面。

此際，易天行強忍著痛楚，一手扯著易康的手臂，另一隻手把那塊染成血紅色的五極門玉佩，緩緩放到易康的掌心之中。

易康一邊哭著，一邊看著那五極門玉佩。

「唔...唔好喊...要...記住...『習...習五極者...人中之俠，為...俠......』」
易天行話語輕弱，用盡最後一口氣，向易康作出最後的叮嚀。

話仍未說完，易天行再撐不下去，身體隨之放鬆，斷氣過來，一命嗚呼。

「為俠之者，以武犯禁...」
易康強忍著淚水，說出父親仍未說完的話。

父親已亡，易康悲痛至極，他緊抱著易天行的屍首，抹去淚水，手下也握住那塊五極門玉佩，默不作聲。

第十章 完

——————

第十一章：黑夜的輿論

一波未平，一波又起。繼城寨一戰之後，正當全城討論著奇俠之時，網絡上突然戲劇性地爆出一段易天行與Supercop交戰的影片。

翌日，網絡上的社交媒體流傳著一段影片。標題寫著：「疑似奇俠決戰超能警察！」。一夜之間，影片的點撃率突破一千多萬，再度引發全城激烈的討論。

影片之內清𥇦地拍低了Supercop虐殺易天行的一刻，震驚香港市民，也令香港陷入一陣恐慌。

各大媒體也就著影片爭相報導：

「疑似奇俠決戰超能人！」
「奇俠戰死？」
「警察部門暗殺報復？奇俠已死？」
「奇俠身分曝光？網上爆出神秘影片！」
「神秘鐵甲人虐殺奇俠！」
「香港重大威脅－超能警察？」

等等的報導大同小異，數之不盡。

但無論是媒體，還是香港市民，對於影片都離不開兩個最大的疑問：

「究竟影片中的老漢，是否為奇俠的真正身分？若然如此，奇俠是否已亡？」

「而穿著Supercop裝甲的神秘人是何方神聖？是否真的如市民所推斷，是警方派遣的超能警察？」

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

城寨一戰後一星期。

九龍城某夜，寨城公園佔領區內。

在城寨一戰後剛剛成立的抗爭組織－「城邦守衛同盟」正討論著這段由網絡爆出的影片，而作為領導人的Sharon和Jeff也在討論之中。

「段片影到果個鐵甲人，心口寫住Supercop 001隻字架，我肯定係警方既人啦！而另一個呀叔，一定就係果日出手幫我地既奇俠！」
某成員說道。

「如果果個呀叔真係奇俠既話，咁佢未有機會已經比依個Supercop殺左！！！？」
另一成員緊張推測。

「點會呀？奇俠咁勁，點會打輸呀！所以我肯定，片入面果個一定唔係奇俠！」
第三位成員插咀。

「若果佢真係奇俠，而又真係被Supercop殺左既話，我地一定好危險！」
「城衛盟」領導人之一的Jeff理性說出。

「點解咁講呀？」
某成員問道。

「你地諗下！奇俠有咩敵人？咩人最想奇俠消失？」
Jeff說道。

「政府？」
「警方？」
眾人回答。

「無錯！如果我推斷係啱的話，即係話政府同警方見城寨收地失敗左，所以就搵個更加厲害既人嚟收拾奇俠，奇俠一死，我地冇左依靠，就會好危險！」
Jeff凝重說出。

「咁我地應該點做？撤退佔領？」
「我信奇俠未死架！」
「我打死都唔信奇俠會比人打低！」
眾人議論紛紛。

「咪住先呀...」
Sharon終於開口，而眾人停下討論。

「我認為...個重點係，無論果個係咪真係奇俠都好，又或者佢只係一個平民百姓，但佢的而且確係比果個Supercop攻擊，甚至殺害！依加社會出現左一個超能警察威脅住大家既安全，冇人知邊個係下一個受害者，我地要逼警方去徹查同公開！」
Sharon鎮定說出。

「嗯，啱！Sharon，咁你諗住下一步點做？」
Jeff點頭同意。

「我地以『城邦守衛同盟』的名義，直踩警察總部！要求佢地比一個合理既交代！」
Sharon憤慨地說。

「好！我同意！」
Jeff回應。

「Jeff，我地帶隊人一齊去！」
Sharon說。

「咪住先！我係電視收到消息，和實地產既白華知道收地失敗左，佢話會帶人嚟私自清場，所以我地一定要有手足留守係依到！」
Jeff話鋒一轉。

「咁好啦，依到交比你地。」
Sharon說道。

「嗯，萬事小心！」
Jeff回應。

「你都係！」

說罷，Sharon帶領「城衛盟」的數十餘人，離開城寨佔領區，直往警察總部。

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

jeff枝死亡flag

有人睇緊，加油

咁灰 向好果方面諗嘛

感謝你！ btw唔好跳船呀

咁姐係Sharon

事情愈演愈烈，警方被受壓力之下，於晚上召開緊急記者會，向公眾交代有關事宜。

灣仔警察總部，一樓，傳媒接待室內。

僅僅五百尺的傳媒接待室內，逼滿了近百名記者，眾人屏息以待，而電視台亦預備著記招的直播，等待著曾卓宏處長的到來。

很快，曾卓宏帶同數名警司推門入內，場內再次引起一陣騷動。

「曾處長嚟啦！」
「處長，我想問...」
「處長點解咁遲先到，你係咪處理梗Supercop件事？」

曾卓宏無視傳媒踴躍的提問，安然坐到台上。

「各位傳媒朋友大家好，我係曾卓宏處長。我知各位有好多提問，但大家稍安毋躁，現在我會就此一一澄清，解答大家既問題。」
曾卓宏淡然說出一如官腔的開場白。

眾記者馬上安靜下來，等待著曾卓宏繼續說話。

「我知道，近日係網絡上流傳住一段影片，引起左社會的廣泛討論。各界亦都就住依段影片，作出左好多猜測，依d猜測入面，好多都對我地警方作出左無理既指控，請各位市民切勿盡信。」
曾卓宏向眾人說道。

「曾處長！你既意思係影片入面果個Supercop，唔係屬於警隊既人？」
某記者破聲問道。

「經我地警方查證過，該段影片實屬胡鬧惡作劇。所以，有人指控我地警方秘密研發超能警察，實屬係無稽之談！我嚴正聲明！我地警方並無私下派遣任何人員，作出暗殺等荒謬既行為，依d說法，係嚴重損害我地警方既聲譽！」
曾卓宏堅定澄清。

「換言之，處長你係否認影片入面出現既人士同你地警方有關？」

「咁影片入面既另一名男子，係咪就係曾經係城寨事件上出現過，大眾所稱既『奇俠』呢？」

「既然片段係惡作劇，咁即係『奇俠』仲在人世，你地警方日後會點樣看待依個大眾所稱既英雄呢？」

記者們急不及待搶問。

「據我地調查所得，直到現時為止，我地警方並無資料顯示，影片入面的男子係大眾所稱既『奇俠』...而『奇俠』依個神秘人係城寨暴動既事件上涉嫌干犯意圖謀殺，襲警，暴動，同非法集結等等多宗重罪，我地警方已經將佢列為頭號通緝犯，我地警方不會容忍任何人士擾亂公眾秩序。而我地警方將會合情，合法，合理地將佢逮捕！」
曾卓宏再度補充。

「點解警方咁快就指出段影片係惡作劇呢？你地警方係咪有咩隱瞞左？」

「處長，想問下你地警方會唔會向大眾公布段影片既調查報告呢？」

「咁你地警方，現時對於『奇俠』掌握左幾多資料？而『奇俠』依加又身在何方呢？」

眾記者繼續積極提問，使現場一片喧鬧。

「咁多位！今日記招就到此為止！日後有咩最新資訊，我同曾處長會再次向大眾交代。唔該哂。」
另一名警司級的人員代處長說話，示威記招完結。

「吓！」
「處長...你未答我...」
「處長！我想問...」

現場記者見警司人員宣布記招完結，一窩蜂搶問，傳媒接待室內陷入一片嘈吵。

曾卓宏無視眾記者的提問，從座位站了起來，連同在場的警司，一同離開傳媒接待室內。

隨後，曾卓宏離開警察總部，一輛黑色轎車正在門外等候，而眾記者亦沒有放棄，向著曾卓宏窮追猛打，把警察總部的門外逼得水洩不通。

「處長！！」
「曾處長！！」
「嚟緊警方有咩打算呢？」
「你地對於拘捕『奇俠』有咩方案呢？」
「點解影片入面既裝甲人，心口寫住Supercop架呢？」
「你地警方點樣處理城寨佔領既問題呀？」

曾卓宏被記者包圍，寸步難行，而曾卓宏的G4保鑣正圍著他，為他開路。

此時，就在警察總部的另一處，Sharon高舉「城邦守衛同盟」的旗幟，帶領數十餘成員，正在步近曾卓宏。

「黑警殺人，天理不容！要求警方詳細徹查交代！」
「黑警殺人，天理不容！要求警方詳細徹查交代！」
Sharon率領城衛盟眾人，高叫著口號，誓要聲討警方。

城衛盟氣勢如虹，聲量漸大，引起了在場傳媒的關注，部分記者更紛紛跑往Sharon眾人進行採訪。

「你地『城邦守衛同盟』今日嚟示威既目的，係咪關於網上果段影片呢？」

「警方係記招到澄清，話影片入面既Supercop同警方無關喎，你地組織點睇依個講法？」

「果日出手幫你地既『奇俠』，係咪你地既人嚟架？」

「你地知唔知『奇俠』既真正身分呢？影片入面果個係咪佢嚟架？」

眾記者轉而跑向Sharon，，連珠炮發地問道，進行突擊採訪。

「對於警方既回應，我地係唔會相信，因為警方已經名譽掃地！所以我地有理由相信，影片入面既裝甲人，係警方派遣既超能警察，用作私下執行清除異見人士既任務！」
Sharon高聲發論。

「即係你地認為，影片入面果個真係『奇俠』？而佢係比果個Supercop殺害？所以你地先前嚟聲援？」
某記者問道。

「唔係！雖然我地唔知影片入面果個係咪真係奇俠，但我地只知道，的而且確有一個平民比一個超能警察殘殺，生死未卜。警方必須要詳細徹查，亦同公眾交代清楚！唔可以敷衍了事！」
Sharon對著眾記者回答。

曾卓宏在遠處看著Sharon數十餘人前來示威，一面煩厭。

「call班伙記落嚟，拉哂班癲狗！」
曾卓宏向著旁邊的同僚落命令。

「Yes sir。」
旁邊的同僚回應。

說罷，曾卓宏登上黑色橋車，圖欲離去。

「開車。」
曾卓宏向司機示意。

「處長，架車唔著呀！」
橋車司機見車輛死火，緊張地說。

「咩話？」
曾卓宏感到奇怪。

「架車...好似比d野kick住咁既！」
司機回答。

突然，一人亮身於車輛擋風玻璃之上。

「處長！！！你睇下！！！」
司機好像突然看到什麼，嚇得大叫。

「曾處長！」
原來此人正是Supercop－黃祖琛，他依舊邪笑著，向車內的曾卓宏打招呼。

「黃...黃祖琛？」
縱使黃祖琛戴著裝甲頭盔遮蓋著面貌，但曾卓宏仍然認出Supercop就是黃祖琛，而黃祖琛突然的出現也令處長感到驚訝。

說罷，黃祖琛輕鬆一躍跳上車頂。

「呯！」
黃祖琛使用力大無窮的裝甲臂，一手把車頂破出一個大洞。

黃祖琛突然的戲劇性地出現，引起了全場的驚訝。

「Supercop呀！！！」
「就係佢呀！！！」
「影相呀！」
「嘩，大新聞呀！！！」

記者們眾人高舉相機，向Supercop拍著。

「黃祖琛！你做咩呀？」
曾卓宏見黃祖琛企圖不明，驚慌問道。

黃祖琛在曾卓宏車頂破出大洞，一手伸進車內，抓著曾卓宏的西裝衣領，把他扯了出來。

「曾處長！乜我好失禮你地警隊咩？做咩係記者會到唔認我呀？」
黃祖琛一手扯著曾卓宏，笑著問道。

「我唔知你講咩！放手呀！人嚟呀！同我捉住佢！」
曾卓宏破聲掙扎。

「原來你只係當我係一隻棋子...」
黃祖琛兇狠說道。

「放開處長！！」
「投降啦！你已經被包圍！」

眾警員見狀，馬上前來增援，手持點三八手槍指向Supercop黃祖琛。

「發生咩事呀？」
「真係片入面果個Supercop呀！」

城衛盟的眾人也目睹了一切，大感意外。

隨後，黃祖琛打開了頭盔，露出了面貌，向眾人亮相。

「各位記者朋友！我係直屬曾卓宏指揮既Supercop，編號001，警員黃祖琛。」
黃祖琛意氣風發，向眾人炫耀。

「唔係！唔關我事架！你地唔好聽佢亂講呀！」
曾卓宏神情恍惚，驚慌回應。

「你個黑警咁都死唔去！」
「原來依個黑警就係Supercop！」

城衛盟的眾人眼見Supercop的真面目，一眼便認出他就是城寨一戰中被奇俠打敗的警員。

「我冇估錯！Supercop真係警方既人！！！」
Sharon認出黃祖琛，恍然大悟。

「停手！！！」
「重覆！放開處長！否則開槍！」
眾警員一步一驚心，向黃祖琛作出最後宗告。

「大家都係伙記，唔係搵槍指住我丫嘛？」
黃祖琛仍然緊扯著曾處長，向眾警說道。

「開槍呀！同我殺左個癲佬！」
曾卓宏被黃祖琛扯得衣衫不整，慌忙向下屬們下達命令。

「呯！呯！呯！呯」
眾警員不再遲疑，連忙開槍殺黃祖琛。

「叮...叮...」
子彈撃向黃祖琛裝甲，發出金屬撞擊的聲響。

警員無論打下多少發子彈，都不能傷到黃祖琛分毫，黃祖琛的鈦合金裝甲根本刀槍不入。

「咁...咁既？」
「子彈打都唔入？」
警員目睹黃祖琛的裝甲竟然堅不可摧，大為緊張。

「好...既然係咁...唔好怪我！」
黃祖琛完全無懼警員的槍擊。

說罷，黃祖琛一手把曾處長擲飛。從車頂一躍到地面。

「冼——」
黃祖琛從右手裝甲臂伸出刀鋒，怒視眾人，決定血洗警察總部一翻。

第十一章 完

——————

咁搞法要出老解了

放心

歡迎大家講多d意見，比我地作為參考
Or 討論下劇情

個人覺得城邦守衛班人可以少d著墨
即係我等緊主角變超西打斯路
但就變左睇阿樂無限拉banner 抗議斯路
明白一個故事要有好多人去撐起個結構 築成一個世界觀，亦可能有伏筆
但我就係純粹等睇少年英雄長大左去決戰超級奸鳩咁簡單

明既
不過城衛盟班人對日後既世界觀擔當一個好重要既角色 所以係起源故事著墨多少少。
同埋有d支線or係劇情上曾經提及既事件係奇俠既故事會冇交代，係為左係其他英雄故事上解畫。
希望大家比少少耐性
到最後最後，所有支線會扭埋一齊，達到最後故事既目的

第十二章：奇俠再現？

「冼——」
黃祖琛從右手裝甲臂伸出刀鋒，怒視眾人，決定血洗警察總部一翻。

眾警員見著黃祖琛神通廣大，不禁面露懼色，但無奈亦要硬上。

「你...你唔好埋嚟呀！」
一警員拿著手槍指向黃祖琛，一邊震抖地說。

黃祖琛當然毫不留情，衝上揮刀。

「冼！」
一刀清除俐落，把警員的手臂斬了下來，血花四淺。

「呀！！！！！呀！！！我隻手呀！！」
警員見著手臂截斷，疼痛倒地，慘叫嚎哭。

「走呀！！！」
「走呀，佢痴線架！！」
記者們驚慌逃跑。

「老總！Supcon突然出現左！現場好危險呀！我要即刻走先！」
一名記者緊張地瑟縮一角，致電上司交代現場情況。

「走？你打死都唔好走呀！聽日頭條過唔過十萬就睇今鋪啦！」
老總從電話回應。

「吓！死人架！」
該名記者驚慌回答。

「你想冇左條命定冇左份工呀？你同我拍低哂佢呀！」
老總堅定不二，漠視記者的安危。

記者們有的驚慌逃跑，有的反而漠視安危誓要直撃採訪。

「記者朋友！你地咁快就走！！？」
黃祖琛瘋狂起來，就連現場無辜的記者也不放過。

黃祖琛追趕著眾記者左一拳，右一刀，把無辜記者通通殺害。

「呀！」
「救命呀！」
「唔好呀！」
眾人受擊倒下，發出慘叫聲浪。

「我黃祖琛要全香港都知道，我先係香港警隊既揸Fit人！！！」
黃祖琛陷入瘋狂，對著電視台記者的鏡頭大叫咆哮，宣告自己成為警隊的最高領導人。

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

同一時間...

易天行的死亡令易康陷入極度的悲痛。易康獨自在家，看著電視台的新聞直播，直播新聞可見黃祖琛正在警察總部外進行大廝殺。

「我黃祖琛要全香港都知道，我先係香港警隊既揸Fit人！！！」
電視台記者在慌忙之下，拍低黃祖琛的咆哮。

易康聽後，深吸了一口大氣，抹掉眼眶的淚水，強忍著失去父親的傷痛。緩緩穿上了父親那件白色唐裝功夫上衣，並拿著繃帶包裹雙拳。

易康戴上父親在城寨一戰曾使用過的黑色布巾，蒙在面上，用力打出一個死結。

「老豆，我要去完成你未完成既使命。」
易康拿著頸上的五極門玉佩凝望，一邊自曰。

黑布遮蓋著易康的四官，只露出一雙充滿著仇狠的眼神。

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

警察總部門外現場...

「Sharon！點算呀？」
「走呀手足！」
「快d走啦！」

情況一片混亂，城衛盟的眾人也圖欲離開現場。

「唔得！唔走得！我地要幫警察制伏Supercop呀！」
Sharon堅定地說。

「你係咪傻左呀？幫d警察？班黑警之前先打到我地仆街呀！」
某城衛盟成員大為反對Sharon的指令。

「係囉！由班黑警死啦！」
另一城衛盟成員開口和應。

「就算我地依加走得甩，咁之後點算？唔通永遠都逃避？無錯，班黑警之前係我地既敵人，但現場仲有好多無辜既市民，人命關天架！」
Sharon激動回應。

黃祖琛繼續與眾警員交戰...

「呯！」
一名警員拿出雷明燈散彈槍射向黃祖琛。

雖然散彈槍未能把黃祖琛擊斃，但威力之大也令中槍的黃祖琛彈飛後退。縱然如此，黃祖琛裝甲同是堅不可摧，中彈多發仍沒有任何彈洞。

黃祖琛從新站了起來，奮而衝前，猛力一腿直撐把警員踢飛至警察總部的玻璃門。

眾警員繼續圍著黃祖琛前去，黃祖琛見狀，從身旁猛力舉起一輛警察衝鋒車，擲向眾人。

「呯呤！！！」
「呀！！！」

衝鋒車擲地，一聲巨響。眾警員躲避不及，受到重撃倒下，不少警員更被車輛壓著身體，奄奄一息。

「上呀！」
這次，大概是城衛盟的成員和警察唯一的合作，兩群人馬一同逼近黃祖琛，圖欲把他制伏。

黃祖琛也不怠慢，踏步跳起一躍至對面馬路之中心，落地之時，黃祖琛的裝甲腿把馬路地面撞得一處地陷，可見其裝甲之力量。

此際，一輛貨車正在馬路高速駛往而至。

「呠呠！」
「死撚開啦！咪阻住我送貨呀！！」
貨車司機看到Supercop處於馬路中心，車輛響安，並探頭叫道。他顯然不知道現場正發生一場大戰。

黃祖琛見車輛高速駛近，沒有避開，反而一手擋著貨車的車頭。

「呯！」
黃祖琛僅以右臂擋著眼前的貨車，貨車之重，足足十噸有多，但黃祖琛竟能單手把一輛正在高速行駛的貨車擋著。

「嘩屌！！做乜撚呀？救命呀！！！」
貨車驟然被擋至停下，車頭爆烈凹陷，嚇得車內的貨車司機叫喊。

接著，黃祖琛雙臂並出，猛力抬起了重達十噸的貨車，飛擲向正在前來的城衛盟成員和眾警。

眾人看著半空，貨車正在橫飛而來，生死命懸一線！

就在危急存亡之際，空中劃起另一道白影，貨車竟然驟停於半空...

「咁既？」
「喔？」
Sharon和城衛盟成員本以為死亡將近，緊閉著眼睛。

貨車不但沒有墮下，更沒有擲向眾人，眾人回過頭來，慢慢睜開雙目，看著這個奇境。

細看就下，發現一人運氣傳臂，以血肉之軀承托著十噸重的大貨車，場面驚人！

「呀！！！」
貨車之重量使該人撐得非常吃力，破聲苦撐。

「吓？」
黃祖琛看著該人承托起貨車之奇境，也感愕然。

隨後，貨車隨著氣勁漸漸安全地降落至地面。

此人慢慢展露於人前...穿著白色唐裝功夫衣，以黑布蒙面，正是一身「奇俠」的裝束！！此人昂然站著馬路之中，目不轉睛，眼裹的怒氣直射黃祖琛。

「係奇俠呀！！！！」
「真係佢呀！！」
「奇俠冇死呀！佢真係冇死到呀！！！」
「佢終於嚟啦！！！」
城衛盟眾人看到奇俠再現，大為感動。

「奇俠？咦！依個奇俠，好似同城寨果個有d唔同咁既...」
Sharon對於奇俠的出現也感驚訝，但也從身型的分別發現此「奇俠」不同彼「奇俠」。

「又一個奇俠......？」
黃祖琛以為自己殺掉了「唯一」的奇俠，便再沒有人是他的對手，內心也正在盤算著第二個奇俠究竟是從何而來。

黃祖琛與奇俠的目光雙雙對瞪，雙方眼裹有著無比的殺意，大概在這一個黑夜，兩者只能活一個。

「奇俠？佢唔係比黃祖琛殺左架咩？」
曾卓宏剛被黃祖琛一手拋下，躲藏遠處一角，也看到「新奇俠」現身，心裏產生疑問。

「處長？依加點算呀？」
一警員驚魂未定，跑往處長身親旁問道。

「殺左佢...」
處長咬牙切齒地說。

「佢...？邊...邊個佢呀？奇俠定Supercop呀？」
警員不知處長的意思。

「佢地兩個都要死呀！」
曾處長怒吼。

「吓...喔...」
警員看到Supercop和奇俠如此神通廣大，對處長的命令感到不知所措。

黃祖琛也不遲疑，踏步衝向奇俠進攻。

黃祖琛揮著右臂的刀鋒，向著奇俠的頭顱斬去。

奇俠意識敏銳，反應迅速，立步凌空翻騰作出閃避。

黃祖琛的攻擊撲空，馬上回頭起腳伸出，奇俠則運勁傳腳，同樣伸出一腳跳踢，速度比黃祖琛快出零點半秒，成功擊中黃祖琛心口，使他彈飛開去。

奇俠正想乘勝追擊，聚氣丹田預備發功追擊黃祖琛。

「大家扒低！」
奇俠預備出招，但怕誤傷眾人，示意眾人俯下身子。

說罷，奇俠雙掌馬上下擺動，集氣丹田，從掌心打出氣勁遠距離攻擊黃祖琛。

「呯！呯！呯！呯！」

奇俠的氣勁連環打下，但黃祖琛邊跑邊避，東躲西藏，氣勁未能擊中黃祖琛。

黃祖琛躲藏到一輛翻側了的衝鋒車背後，以作掩護。

「出嚟呀！！！」
奇俠不知黃祖琛藏到那裡，憤怒咆哮。

黃祖琛雖躲在車後，但未有懼怕，忽然計上心頭，收起了裝甲臂的刀鋒，從腰間拿出特製佩槍，跳起身來向著奇俠打下一發。

「小心呀！」
Sharon突然見狀，馬上提醒奇俠。

黃祖琛的特製佩槍所發射的並非普通子彈，原是一枝榴彈發射器。

榴彈高速飛向奇俠，奇俠馬上運功發勁，以掌勁扺擋。霎時之間，奇俠的掌前形成一道三吋厚的氣功罩門。

榴彈飛到距離奇俠掌前的三吋位置時，罩著奇俠的罩門把榴彈抵擋著。

「Boom！」

榴彈與氣功罩門相撞的一刻形成瞬間爆破。

在場Sharon，城衛盟成員和眾警員被爆炸一刻所嚇，本能反應地用手掩面保護自己。

爆破使得現場塵土飛揚，空中彌漫著一道白霧。

奇俠雖然運功以罩門抵擋榴彈的攻擊，但爆破力量之大亦令整個人向後彈去，五臟六腑頓時被震傷，倒在地上。

「咳咳！！」
奇俠一度內傷，隨後苦苦撐起身子，堅忍下去。

「奇俠...今晚我同你慢慢玩！！」
黃祖琛以低沉的聲線叫著。

現場一片迷霧，奇俠看不清楚眼前的景況，更不清楚黃祖琛身在何方。

男主突然勁咗咁多

有文

有問題, supercop除低頭盔, 但班黑警唔識瞄佢個頭開槍?

係既，可能我忽略左。

但你都可以話警察係等緊處長既命令，所以先作警告，冇開槍住。

隨後，黃祖琛打開了頭盔，露出了面貌，向眾人亮相。

「各位記者朋友！我係直屬曾卓宏指揮既Supercop，編號001，警員黃祖琛。」
黃祖琛意氣風發，向眾人炫耀。

「唔係！唔關我事架！你地唔好聽佢亂講呀！」
曾卓宏神情恍惚，驚慌回應。

「你個黑警咁都死唔去！」
「原來依個黑警就係Supercop！」

城衛盟的眾人眼見Supercop的真面目，一眼便認出他就是城寨一戰中被奇俠打敗的警員。

「我冇估錯！Supercop真係警方既人！！！」
Sharon認出黃祖琛，恍然大悟。

「停手！！！」
「重覆！放開處長！否則開槍！」
眾警員一步一驚心，向黃祖琛作出最後宗告。

「大家都係伙記，唔係搵槍指住我丫嘛？」
黃祖琛仍然緊扯著曾處長，向眾警說道。

「開槍呀！同我殺左個癲佬！」
曾卓宏被黃祖琛扯得衣衫不整，慌忙向下屬們下達命令。

依個解答兜唔兜到？

而我構相中既supercop頭盔，大概係iron man依種，所謂既除頭盔，其實係開面罩

其實有諗過出d角色既概念圖，比大家對角色有個形象

pish

奇俠祝大家中秋快樂

再推 睇下今晚出唔出

「奇俠...今晚我同你慢慢玩！！」
黃祖琛以低沉的聲線叫著。

現場一片迷霧，奇俠看不清楚眼前的景況，更不清楚黃祖琛身在何方。

說罷，黃祖琛襯著現場一片迷霧掩護，快速逃跑。

黃祖琛火速跑著，衝著Sharon而去，一手捉著Sharon的手臂，把她拉走。

「放手呀！！！！」
Sharon拼命掙扎，但顯然未能成功逃脫。

「Sharon！！！」
奇俠在迷霧之中四處亂走，雖視野模糊，但亦能聽到Sharon的求救聲。

黃祖琛挾著Sharon一邊跑著，並無遺忘曾卓宏處長，另一手把瑟縮一角的曾卓宏捉起，把他挾持在手。

「喂！你唔好亂嚟呀！！」
曾處長突然被黃祖琛扯走，慌張說道。

黃祖琛挾持二人，登上一輛停泊在警察總部門口的備用衝鋒車，把二人押解於車後的位置。

「奇俠！跟貼啲呀！」
黃祖琛一面邪笑，向著奇俠挑釁。

說罷，黃祖琛關上車門，駕著警察衝鋒車駛離現場。

奇俠得悉Sharon受挾持，心急如焚四處亂跑，終於走出了迷霧之外，視野逐漸清晰。驟然看見黃祖琛駕著衝鋒車正在逃離，而Sharon及曾處長亦受挾於車內。

衝鋒車在軍器廠街抽頭切入告士打道，黃祖琛駕著車輛在告士打道逆線亂衝亂撞，往中環方向狂奔駛去。

「呠呠！」
「呠——」
「搞咩呀！！！！」
「喂！點揸車架！」
沿線不少車輛扭軚閃避逆線行駛的衝鋒車，告士打道的交通突然陷入癱瘓，嚇得不少司機慌忙失措。

奇俠看著黃祖琛的衝鋒車在前，奮起直追，在告士打道馬路上跋足狂奔。

「哈哈！」
黃祖琛一看車中倒後鏡，知道引起了奇俠的注意，奸計得逞。

「呼——」
黃祖琛繼而踏盡油門，衝鋒車再度加速至時速100公里，衝鋒車逆風飛馳，也把背後的奇俠大大拋離。

「呀！！！」
奇俠拼盡全力跑著，但凡人之軀根本未能追上車輛。

衝鋒車飛馳一段直路過後，馬上剷上高速公路橋一直駛去。

奇俠見狀，馬上運勁入體，右腳踏步而跳，一躍竟然跳上距離地面足有五米之高的高速公路橋，誓死追著黃祖琛的衝鋒車。

衝鋒車在告士打道的高速公路橋仍然是逆線行駛，沿途所有車輛紛紛左閃右避，而身在衝鋒車後的奇俠除了一直拼死追車之外，更忙著瘋狂閃避迎頭而來的車輛，情況非常險峻！

「喔！」
「唏！」
「吔！」
奇俠能用氣勁發功助跑，使得身體身輕如燕，奇俠一邊竭力跑著，也周不時跳躍翻騰閃避車輛，也借著其他車的車頂踏步發力，使出輕功前進。

奇俠運用輕功左跳右避，終於拉近了與衝鋒車的距離，衝鋒車近在咫尺，與奇俠只有約兩架車的身位。

黃祖琛從倒後鏡之上看到奇俠逐漸逼近，緊張起來，馬上扭軚改變路線，車輛隨即急轉右方，轉入了添華道。

奇俠窮追猛打，也一同追至添華道。

黃祖琛一手扭轉軚盤，另一手也不閒著，再度拿出那支特製的榴彈佩槍，從車窗伸出，射往追趕車後的奇俠。

「呯！呯！呯！呯！」

榴彈四處亂發，擊中沿路的車輛，爆炸聲四起，而奇俠則左跳右避避開榴彈，馬路上煙火處處。

同一時間，警方的車輛也從後追至添華道，圖欲拒捕Supercop和奇俠二人。

「黃祖琛，奇俠，請立即停低！！！否則格殺勿論！！」
警方人員一邊從後追來，一邊運用擴音喇叭向Supercop和奇俠勒令停低。

「呯！呯！」
後方的警員竟然恩將仇報，開槍射往前方跳跑著的奇俠！

奇俠頓時身受夾擊，前有黃祖琛的榴彈射來，背後亦子彈橫飛，子彈擦過奇俠的手臂，令其受傷流血，身困險境。

「我唔係你地既敵人呀！」
奇俠後有追兵，大感煩厭，回頭怒視警方車輛，逐踏步前空翻騰閃避，騰空之際，氣勁聚手，往後一掌打出，氣勁隔空擊中了後方的警察車輛，令其中招反車，不能追來。

黃祖琛繼續高速駕著衝鋒車，駛至添華道尾段，急煞飄移，轉入了龍和道，路上留下了長長車輛急煞軚痕。

奇俠解決了後方的追捕，也繼續追趕眼前的衝鋒車。

他見著衝鋒車飄移轉入龍和道。便使出輕功一躍，跳到路旁的街燈高處，借力一踏再跳到黃祖琛駕駛著的衝鋒車車頂之上。

奇俠伏在車頂，猛力抓著車頂兩邊，以防墮下。

黃祖琛反應奇快，知道奇俠已經躍至車頂之上，扭著軚盤左走右走，以圖擺脫車頂的奇俠，衝鋒車在龍和道上以「之」字形高速行駛，衝力之大使車頂的奇俠左搖右擺，更差點甩手墮地。

奇俠在車頂苦苦支撐，猛力抓緊，其後一個翻身躍至車頭擋風玻璃之上，遮蓋著黃祖琛的視線。

「黃祖琛！！停車呀！！」
奇俠危伏於擋風玻璃之上，瞪著黃祖琛。

黃祖琛被奇俠躲著車前視線，駕著車輛亂衝亂撞，正在往著人流眾多的中環海濱長廊失控衝去。

中環海濱長廊位於龍和道旁邊，乃是著名香港旅遊熱點，海濱長廊之內更有高達六十米的香港摩天輪，即使入黑，該處亦人流興旺。

「今次大穫...」
奇俠見著衝鋒車衝往人流眾多的中環海濱長廊，心知不妙。

「唏！你最好給我拍得美一點！！！」
一個中國女遊客站在摩天輪之前，休閒地擺著過時的姿勢，預備拍下照片。

「呯！」
此際，黃祖琛駕著衝鋒車突然衝入海濱長廊，失控撞向了該名中國女遊客，把她撞飛開去。

「我幹！！！」
「睇車呀！！！」
「咩事呀？」
「what the fuck！！！」
「走呀！！」

衝鋒車突然殺入中環海濱長廊，眾人和遊客也爭相閃避，現場混亂起來。

奇俠在衝鋒車撞到女遊客同一刻從車頭立步跳躍，翻騰一周半安全落到地上。

「呯呤！」
黃祖琛也不遲疑，從司機座位飛身衝撞破擋風玻璃而出，也安全落到地上。

衝鋒車頓時失去司機掌舵，失控衝前，往著海邊衝去，車內的Sharon和曾卓宏命懸一線。

「奇俠！！！」
Sharon在車內叫喊著。

「救我呀！！！」
曾卓宏處長也一同叫著。

衝鋒車撞破海邊圍欄，半架車身卡在海邊，搖搖欲墜，即將掉入海中！

第十二章 完

——————

下回步入最終章了

奇俠

最終回（上）：決一死戰

衝鋒車頓時失去司機掌舵，失控衝前，往著海邊衝去，車內的Sharon和曾卓宏命懸一線。

「奇俠！！！」
Sharon在車內叫喊著。

「救我呀！！！」
曾卓宏處長也一同叫著。

衝鋒車撞破海邊圍欄，半架車身卡在海邊，搖搖欲墜，即將掉入海中！

「Sharon！！！」
奇俠見狀，正想飛身而至拉著危垂的衝鋒車。

「呯——」
奇俠正想踏步起跳，怎料黃祖琛突然從左邊殺來，一腳把奇俠踢飛。

「呀——」
奇俠中擊，飛彈數米滾地。

「救人呀！！！」
在場一名男子見著衝鋒車在海邊垂墜，馬上衝往，以一己之力拉著車尾。

但他並非奇俠，以凡人之力根本無法拉著數噸重的衝鋒車，更何況只有他一人之力。

而現場其他人有的慌忙逃跑，有的拿起手機拍著，而在場也有不少同是香港人。

「仲影相！！！過嚟幫手呀！！！！！」
該男子竭盡全力拉車，另一邊大聲呼叫幫忙。

眾人馬上被喚起危機意識，陸陸續續上前幫忙，一同出力拉著危垂的衝鋒車。

前來幫忙拉車的人各有不同，
有的是西裝畢挺的中環上班族...
有的是前來浪漫的年輕情侶...
有的是路過此地的中年師奶...

但無論他們是何種身份，來海濱的目的是什麼，現在他們只為著同一目標，就是拉回車輛，拯救車內的Sharon和曾卓宏。

「呀！！！！」
「出力呀！！！」
二十多名香港人同心協力，一同拉著車尾，竭盡全力把它拉回路面。

所謂團結就是力量，力量之大，漸漸把衝鋒車回後拉來。

而黃祖琛則繼續纏繞奇俠，雙方再度大戰一場。

黃祖琛使用裝甲臂之刀鋒，斬向奇俠。

奇俠馬上彎腰閃避，一個筋斗，凌空踢出一腳穿心腿。

奇俠腳法飛快，但黃祖琛竟能在奇俠出腳的迅雷之間捉著他的腳部，再把他撻倒地上重創。

「呀——」
奇俠被黃祖琛猛力撻在地上，發出疼痛哀號。

黃祖琛見著奇俠倒地，正想抬腳用力踩去。

奇俠反應敏銳，在地上翻滾閃開。

「呯！」
而黃祖琛的攻擊則撲了個空，裝甲腿猛力踏在地上，地磚馬上碎裂。

奇俠一個蜈蚣彈而躍，重新站穩陣腳，馬出使出掃堂腿，在地上飛劃一圈，把黃祖琛絆倒到地。

奇俠剩勢出招，運勁推掌，朝著倒地的黃祖琛打去。

「Boom！」
氣勁凌空擊中黃祖琛，硬食中招，飛彈數米。

可是黃祖琛得到裝甲護體，奇俠的這一撃對黃祖琛傷害不大，只能暫且制衡黃祖琛。

黃祖琛的裝甲除了堅不可摧，也佩備精良，除了右臂裝嵌的伸縮刀鋒，右腰佩備的榴彈手槍之外，左腰亦繫有一支渡電警棍，一被擊中，敵人將受電擊麻痹，會頓時失去戰鬥力。

黃祖琛從新站起，又有一著，從左腰拿出電渡警棍，警棍一出馬上通電，只見棍身滿佈藍色電流。

「黃祖琛！我要你血債血贘！」
奇俠怒視黃祖琛，狠下說出。

「哈哈，我殺左咁多人，你想同邊個報仇呀？」
黃祖琛手持渡電警棍，一邊笑說。

文呀！ ！！

負皮又多左
出嚟！邊個！

「黃祖琛！我要你血債血贘！」
奇俠怒視黃祖琛，狠下說出。

「哈哈，我殺左咁多人，你想同邊個報仇呀？」
黃祖琛手持渡電警棍，一邊笑說。

說罷，二人左右一同衝上，黃祖琛揮棍直擊奇俠。

奇俠以左手格擋，繼而左右手並出，反手一夾，以圖扭鎖黃祖琛的右手警棍。

二人四手互相交纏，但黃祖琛力大無窮，把奇俠凌空抽起，奇俠頓時被扯高，雙腳離地。

黃祖琛馬上把右手一拉，擺脫了奇俠的扭鎖，繼而一棍撃中奇俠的天靈蓋。

「滋——」
電渡警棍擊中奇俠頭部，電棍與血肉之軀相碰的一刻，電流馬上傳至奇俠全身，發出電流聲響。

「呀！！！」
奇俠觸電慘叫，馬上倒下，疼痛麻痹。

黃祖琛也未有喘息，再揮出一棍擊落奇俠的腰間。

「滋滋——滋滋！！！」
電流再度加強。

「呀——」
奇俠伏在地上再中一擊，身體抽搐，頓時失去戰鬥能力。

「你同之前個奇俠差好遠喎，想攞我命？你未夠班呀...」
黃祖琛俯視地上痛苦難耐的奇俠，諷刺道出。

另一邊廂，Sharon和曾卓宏得到眾人的幫忙，終於逃出了衝鋒車，避過一劫。

「大家快d離開！！」
「依到好危險呀！！」

Sharon和剛剛有份幫忙拉車的群眾，在現場四處遊走，幫忙疏散途人。

而曾卓宏只為自保，在人群中四處亂撞，狼狽逃走。

奇俠頓時失去戰鬥力，令黃祖琛暫得空閒，他回頭一看，看著逃跑中的曾卓宏。

「曾卓宏！到你啦！」
黃祖琛奸險說道。

說罷，黃祖琛跑往截停曾卓宏的去路，一拳把他擊下，繼而捉著曾卓宏的腿部，把他拖行地上。

「放手呀黃祖琛！」
曾卓宏被拖行地上，本來西裝畢挺的他被扯得衣衫爛鈕。

此刻，Sharon膽粗無懼，從海旁捨來一支毁爛的欄杆鐵支，從偷襲黃祖琛。

「Sharon…唔好去呀...」
奇俠苦伏在地，仍被剛剛的電擊折磨，真氣亂散，渾身無力。但抬頭仍見Sharon奮勇前去，內心一陣緊張。

「㗎！」
鐵支撃到黃祖琛的背部裝甲，發出金屬撞擊之聲。

可是這一撃對於黃祖琛而言不痛不癢，鐵支擊碰黃祖琛的鈦合金裝甲，馬上斷開兩截，Sharon此撃有如以卵擊石。

「上次殺你唔死，今次你冇咁好彩...」
黃祖琛慢慢回頭過來，看著弱質纖纖的Sharon。

黃祖琛再度挾持Sharon與曾卓宏二人，抬頭一看身後聳立的摩天輪，萌生一個邪念。

黃祖琛身後的香港摩天輪高達六十米，共有四十二個車卡，正反兩面共以六條支柱支撐摩天輪。

本來在地面負責控制摩天輪的工作人員早已襯亂逃去，令摩天輪之上的不少遊客困在半空，眾人分佈在高低不同車卡之內，等待著奇俠的救援。

黃祖琛把Sharon與曾卓宏拖拉到摩天輪一處，強行把他們困在某一空置車卡之中，並緊閉幕門。

「喂！！放我出去呀！！」
曾卓宏再度被困，用力拍打玻璃幕門。

「吔！！」
弱質纖纖的Sharon則試圖用力打開幕門，可惜摩天輪的保險設定非常周全，幕門一但關上後只會牢牢鎖上，除非是控制台解鎖。

接著，黃祖琛走往地面控制台，按下電制，使摩天輪重新發動。

「轟隆！」
摩天輪再度發動，隨即順時針運轉。

「做咩呀！！」
「佢想點呀！！！」
「死黑警放我地出去呀！！」
「奇俠！！救我呀！！」

被困摩天輪的群眾感受到摩天輪再度轉動，大感驚慌。

黃祖琛踏步一躍，跳上Sharon和曾卓宏身處的車卡頂上，隨著摩天輪慢慢轉動，該車卡轉至摩天輪的最高位置。

「奇俠！我決定同你玩過遊戲...」
黃祖琛站立在摩天輪的最高頂部，向著地面的奇俠大聲說道。

奇俠身上的電流慢慢消散，痛楚漸消，他用盡氣力，苦苦撐起身來，仰望高處的黃祖琛。

「依個遊戲...叫『拋大石』，你輸左，會死人架喎！哈哈，不過唔係你死，係佢地。」
黃祖琛瘋狂笑說，望著各個被困車卡的平民遊客。

奇俠剛擺脫電撃的折磨，現在又面對一個重大的難關，使他身心交瘁，但內心對於黃祖琛的怒火仍未熄滅。

「Party Time！」
黃祖琛調皮說著。

八號風球有文出

「Party Time！」
黃祖琛調皮說著。

說罷，黃祖琛飛躍跳往下一個車卡頂部，右臂伸出刀鋒，把懸吊著車卡的纜索斬斷。

「冼——」
黃祖琛一刀清脆俐落，纜索馬上斷掉，該車卡馬上墜下。

奇俠見狀，立步跳上騰空發勁，半空之中雙手托起車卡，輕功踏步，把車卡安全帶到地面。

「冇人既？」
奇俠安全救回一個車卡，竟發現車卡內空無一人，才知落掉黃祖琛的圈套。

「哈哈！」
黃祖琛見著奇俠中計，馬上再跳往下一車卡，以猛力把下一車卡扯出，擲向地上。

「呀——」
「救命呀！！」
今次這回車卡並非空置，內有一家四口被困。

車卡隨即飛滾半空，內面的一家四口有老有嫩，四人在空中亂碰亂撞，小孩子發出嘩嘩大叫。

奇俠回頭一看，另一車卡也將掉下，又再騰空躍進，可是車卡墜落的位置與奇俠亦存有一段距離，任奇俠再快，也不能分身拯救。

縱然如此，奇俠仍竭盡所能飛身往去，奇俠半空飛跳，伸盡手臂，可惜仍與車卡擦手而過。

奇俠手裹落空，只差半分，奇俠便能抓著車卡的纜索。

「唔好呀！！！」
奇俠雙目呆定，眼白白看著車卡墜落至地。

「呯呤！」
車卡墜落在地，破爛不堪。內裹的一家四口當場從高空跌死。

一家四口本來樂也融融，本想共聚天輪之樂，怎料遭到殘忍的黃祖琛狠下毒手，令在場的眾人非常痛心。

「我求下你...停手呀...佢地無辜架！！」
Sharon在另一車卡之內同樣目睹一家四口的死況，痛哭哀叫，萬般絕望，哀求黃祖琛停下殘殺。

奇俠落至地面，看著一家四口墮地慘死，心中一陣內疚憤慨，雙目通紅，青根暴現。

「哈哈哈，乜你咁慢架，未同你講左，依個遊戲會死人架囉！」
黃祖琛草菅人命，自我陶醉在「遊戲」之中。

四人的死況悲涼至極，令奇俠痛心得不敢乍看，他再度回頭，仰望高處的黃祖琛。面對著如此強大兼狡猾的敵人，奇俠大感絕望，也不知如何應對，淚從心內流。

但若果，連身懷絕技的奇俠也感絕望之時，作為平民的，又怎會振作？

想到這裡，奇俠知道自己不能就此放棄，決定衝上，繼續這場「遊戲」。

「我地繼續遊戲！」
黃祖琛一面興奮地叫著。

奇俠輕功一發，飛躍上摩天輪的支架，再借力一踏，跳上另一車卡的頂部。

黃祖琛與奇俠各自站立在不同的摩天輪車卡頂部，馬上兵戎相見。

黃祖琛揮起電渡警棍，飛向奇俠身處的車卡頂上。

奇俠馬上轉則閃避，不過車頂的位置狹窄，一不小心差錯腳，便很容易會失足墮到地面，因此奇俠格外小心，在閃避攻擊的同時，也不敢有太大的幅度的動作。

奇俠閃避過後，馬上伸腳橫掃回擊。

黃祖琛後空翻一躍，避下攻撃，以手牢牢抓緊摩天輪的其中一條支柱。

奇俠見狀，雙掌渾然集於胸口，然後把掌勁隔空打向黃祖琛。

「呯！！」
「轟隆——」
怎料氣勁的軌跡出現偏差，奇俠該掌未能打中黃祖琛，反而打向了摩天輪的支柱，粗壯的柱身馬上斷開，摩天輪隨即搖擺震動。

「咁樣落去，我唔會係佢對手...佢套裝甲令佢有咁強既力量，如果可以令到佢冇左套甲...我係咪有機會打贏佢？」
奇俠看著眼前神通廣大的敵人，內心盤算著作戰策略。

摩天輪的支柱斷掉，使得黃祖琛失去依靠，墜落在地面之上。

墜落一刻令黃祖琛為之一痛，他苦伏在地上，一度掙扎，而黃祖琛頸椎的金屬晶片亦跌破失靈，令黃祖琛頸部刺痛難耐。

此刻，奇俠看著伏在地面的黃祖琛，瞪大眼睛細看，發現黃祖琛頸後竟有一個貌似蜘蛛形狀物體的金屬晶片。

此蜘蛛形狀的金屬晶片乃是黃祖琛這身裝甲的重點裝置，晶片能令Supercop達至人甲合一，發揮比常人多倍的力量，同時也操縱著黃祖琛的神經系統。

當初Dr.Chan研發這塊晶片的目的，更是為了令到Supercop保持理智，免於失控，可是黃祖琛頸椎雖裝有晶片，但其實晶片未盡完善，與黃祖琛體內的神經系統互相排斥，以至黃祖琛神經錯亂，陷入更加瘋狂的地步。

所以嚴格來說，黃祖琛並非一個成功的Supercop實驗品。

「依個係咩嚟？一塊晶片？唔通就係佢套裝甲既關鍵？」
奇俠看見黃祖琛的晶片一度失靈後，他竟然刺痛難耐，內心引起猜測。

「即管試下！」
奇俠不再思索，從摩天輪一躍而下。剩機攻擊黃祖琛。

黃祖琛見著奇俠前來，馬上忍痛站起迎撃。

奇俠雙掌往著黃祖琛胸口打去。

黃祖琛雙手格檔，並從右臂伸出刀鋒插向奇俠。

奇俠翻頭避去，一個跳步，右手一個手踭批去，擊中黃祖琛的頭部。

黃祖琛中撃退後，一度暈絃，再從腰間拿出榴彈手槍，射向奇俠。

「呯！」

奇俠見著榴彈飛來，空中360度旋轉翻騰避開。

奇俠避過榴彈，怎料榴彈直擊摩天輪之中。

「呯呤呯呤！」
「轟隆——」

榴彈擊中摩天輪的另外兩條重要支柱，使其爆炸斷裂，連計剛剛奇俠誤中支柱的一掌，摩天輪六條支柱當中已有三條完全斷裂。使得摩天輪搖搖欲墜，車卡內的眾人危在旦夕。

「咄——」
奇俠未有喘息，躍步跳至黃祖琛的背後，一手把黃祖琛頸椎的晶片猛力扯出。

「呀！！！！」
黃祖琛頸椎的晶片被奇俠一手扯下，痛苦極致，頸椎神經有如烈火灼燒般刺痛，四處亂跑。

黃祖琛晶片一落，裝甲力量立刻失靈，他心知不妙，正想狼狽逃去。

奇俠針對黃祖琛的晶片攻擊成功，馬上跑往黃祖琛面前截擊，決定全力使出一招。

奇俠深吸一口大氣，移步踏側，擺出四平大馬，氣勁聚腳，無形的氣勁迅間在雙腿之間交叉遊走，隨後凌空伸腿一撐。

此乃五極門武功絕學，千斤踏！

「Boom！」

此招一出，黃祖琛那副本來堅不可摧的胸甲隨即破碎分裂，肉體之軀展露人前，而他更飛彈倒地，半空中灑落一口鮮血。

「呀...呀...」
黃祖琛躺在地上，痛苦呻吟。

奇俠一邊喘息，見著黃祖琛戰敗，心中一陣歡愉，他狠下眼神，慢步走向奄奄一息的黃祖琛。

「咔嚓！」
奇俠猛力扯落黃祖琛右臂的刀鋒。

「黃祖琛，你玩完啦！」
奇俠手持本來屬於黃祖琛的刀鋒，俯視地上的黃祖琛。

說罷，奇俠雙手並持刀鋒，正想朝著黃祖琛的胸口狠狠插下...

「哈哈...哈哈...」
黃祖琛雖身受重傷奄奄一息，臨近死亡竟不畏懼，發出令人心寒的笑聲。

「你笑咩？」
奇俠停下手來，見著黃祖琛毫不懼怕死亡，反而笑著，疑惑問道。

「場遊戲...我...我冇輸到架...」
黃祖琛報以微笑，以虛弱的聲調說著。

「咩話？」
奇俠完全不了解黃祖琛的意思。

「你...望下後面...」
黃祖琛躺在地上，遠望奇俠身後的摩天輪，笑著說道。

「隆...隆——」
奇俠聽後，馬上回頭一望，看到失去支柱支撐的摩天輪搖搖欲墜，正想往前翻側倒下。

而摩天輪的車卡之內，仍有眾人被困，包括Sharon和曾卓宏在內。倘若摩天輪完全倒下，恐怕又是一場大災難。

「哈...點呀大英雄？殺我...好容易架咋！不過你忍心睇住佢地死咩？」
黃祖琛仍未認輸，虛弱說著。

奇俠本只想著要殺掉黃祖琛，竟忽略了危在旦夕的平民。內心頓時陷入一片掙扎。

「你去做英雄救人，你就唔會再有殺我既機會啦...你自己揀啦，丫！不過唔好諗咁耐喎...」
黃祖琛輕挑續說。

霎時之間，奇俠內心充斥千萬種想法交集...

究竟是手刃眼前的仇人？
還是放棄大仇，拯救危在旦夕的平民呢？

黃祖琛這一著，可謂非常狠毒...

若果奇俠選擇殺掉黃祖琛，任奇俠有閃電之神速，亦不能完全拯救摩天輪上的所有人，必定傷亡慘重，無辜枉死的平民將令奇俠難辭其疚，誓必令「奇俠」背上一個污名，受群眾所唾棄...

又若然奇俠回頭全力救人，黃祖琛必將成功逃去，或會再度改造變得更強，那時奇俠要報仇雪恨，必定更為困難...

短短瞬間，奇俠必須二選其一作出一個艱難的決擇...

最終回（上）完

救人啦 冇奸角冇戲做呀

殺左先

殺佢都係幾秒既事姐，諗得黎都做左

咁又好難擔保佢唔會反抗

有d忙 聽日會出到！

好啦，嚟到最後一章啦

最終回（下）：俠之大義

霎時之間，奇俠內心充斥千萬種想法交集...

究竟是手刃眼前的仇人？
還是放棄大仇，拯救危在旦夕的平民呢？

黃祖琛這一著，可謂非常狠毒...

若果奇俠選擇殺掉黃祖琛，任奇俠有閃電之神速，亦不能完全拯救摩天輪上的所有人，必定傷亡慘重，無辜枉死的平民將令奇俠難辭其疚，誓必令「奇俠」背上一個污名，受群眾所唾棄...

又若然奇俠回頭全力救人，黃祖琛必將成功逃去，或會再度改造變得更強，那時奇俠要報仇雪恨，必定更為困難...

短短瞬間，奇俠必須二選其一作出一個艱難的決擇...

「老竇...我應該點做...」
奇俠內心矛盾至極，此刻非常盼望父親易天行能替自己作出一個明智的抉擇。

此刻，奇俠看著頸上的五極門玉佩，無數父親生前的片段在奇俠腦裡飛快閃過...

～～～

「...五極門功夫唔係用嚟耀武揚威，唔係用嚟報仇出氣..」

「習五極者，人中之俠；為俠之者，以武犯禁...」

～～～

易天行的說話，奇俠從小一向漠視，直至父親去世，父親的告誡反而言猶在耳...

或許是易天行在天有靈，這兩句易天行曾向兒子告誡的說話，把奇俠從中喚醒過來，奇俠頓時得到一個重大的提點。

這兩句精言，就好像是易天行在奇俠的耳邊告誡一樣...

「老竇，我明白啦。」
縱使易天行已逝，但奇俠也未感孤單，頓時感受到父親一直與自己肩並著肩，走過每一個難關...彷彿陪伴著自己一同戰鬥。

奇俠終明父親的教誨，悟出五極門之大義。

他投拋掉手上的刀鋒，回頭就跑，躍向危垂的摩天輪。

奇俠相信，這是一個最正確的選擇。

奇俠躍上摩天輪的支架，猛力拉開車卡的幕門，抱著一個又一個的被困市民飛快帶回地面。

此刻，摩天輪其餘的支柱亦受力斷裂，支撐不住，逐漸傾斜倒下...

而摩天輪上的大部分民眾已經獲得營救，唯獨剩餘Sharon及曾卓宏的最後一個車卡。

「奇俠！上面仲有人呀！！！」
獲救的群眾向奇俠提醒。

「係Sharon！」
奇俠回頭一望，發現摩天輪上還有一個車卡的人被困。

「大家散開呀！摩天輪跌緊呀！！！」
奇俠東奔西跑，早已氣來氣喘，眼見摩天輪正迎頭翻來，奇俠仍提醒地面的群眾走避，自己也不怠慢，再度一躍而上，左踏右跳，躍上最後一個車卡。

「小心呀！！！」
「加油呀奇俠！！！」

群眾避走於海濱兩邊，空出中間的位置，同時也為奇俠吶喊聲援。

摩天輪傾斜倒下，被困在車卡內的Sharon和曾卓宏更失足倒下，在車卡內亂擺亂撞。

「呯呤！」
奇俠躍身車卡，撞破玻璃幕門，右手一瞬間抱著Sharon，左身抱著曾卓宏，三人飛身躍下。

推住先 今晚有文！

「呯呤！」
奇俠躍身車卡，撞破玻璃幕門，右手一瞬間抱著Sharon，左身抱著曾卓宏，三人飛身躍下。

地面的眾人看得咬牙切齒，一同為著奇俠和被困的Sharon和曾卓宏擔憂。

墮近地面之時，奇俠雙手緊緊抱著二人於懷內，背部向地，以血肉之軀為二人「墊底」。

「呯！轟——」
「呀！！！」
三人一同墮地，而摩天輪亦完全倒下，地面一陣震動，現場隨即塵土飛揚。

「咳咳...」
奇俠以血肉之軀保護著二人安全，自己亦身受重傷，意識一陣模糊。

反之，Sharon及曾卓宏並無大礙，二人從地上站起。

「奇俠！！！」
Sharon再避過一劫後，跑向受傷的奇俠。

「Sharon...」
奇俠以虛弱的聲線說著。

「你係邊個...你係咪識我架？」
Sharon見著奇俠叫出自己的名字，大感意外。

「你冇事就好...」
奇俠說著。

此際，安然無恙的曾卓宏也走近奇俠。

「奇俠...多謝你...」
一向嚴肅寡言的曾卓宏也感謝奇俠的救命之恩。

奇俠聽罷，反而臉色一轉，即使受傷不輕，也堅持站起身來，隨後更一拳揮到曾卓宏的面上。

「呯——」

「依一拳，我係為香港市民而打！」
奇俠憤慨說著。

奇俠雖拯救了命危的曾卓宏處長，但即使如此，他亦深明曾卓宏的罪惡，若非曾卓宏的密謀，根本不會促成了黃祖琛這個瘋狂的超能警察的誕生，導致無辜的市民喪命。

「好...依加就當無數...」
曾卓宏抹掉嘴角的血絲，平淡說出。

「呀...」
而剛剛逃過死劫的黃祖琛雖則身受重傷，但仍勉強撐起身子，帶著殘缺的身體一拐一拐走著，企圖趁機逃走。

「喂！個黑警想走呀！！！」
「咪走呀！！！」
「捉著佢！！！」

在場有民眾發現黃祖琛企圖逃脫，馬上自發包圍著他，奇俠和Sharon也一同跑往。

「哼...嚟丫，殺左我囉！」
黃祖琛見事敗被圍，內心亦無懼。

「我唔會殺你，因為我要你受到法律既制裁！」
奇俠雖對黃祖琛狠之入骨，但亦深明五極門的俠之大義，放低仇狠。

⋯⋯⋯⋯⋯⋯

最後一篇了

奇俠和Sharon領著眾人，挾著傷重的黃祖琛，一同走到中環海濱長廊旁邊的政府總部內的公民廣場，用繩把黃祖琛牢牢捆綁在廣場中心，作為對於香港極權政府的控訴及反撃。

不少傳媒記者聞訊趕至，作現場直擊...
「你打低左依個supercop，有咩感受呀？」
「奇俠！你綁佢係到有咩目的呀？」
「你擔唔擔心警方既拘捕呀？」

眾記者一湧而上，搶著問道。

「我今日就要比香港政府知道，香港人，並唔係孤運作戰！」
奇俠站在公民廣場的台階上，挺起胸堂高聲叫著，並以此作為對香港政府的宣戰及反抗。

「奇俠好嘢！！」
「對抗極權！對抗極權！對抗極權！」

群眾和聲呼應，也為奇俠一同吶喊。

此刻，警方也一同趕至，包圍奇俠和Sharon眾人。

公民廣場內頓時人頭湧湧。

「奇俠！立即投降！」

「現場既人士聽住，奇俠係嚴重罪犯，若果唔立即離開公民廣場，我地警方將會以罪犯一同看待！」

警方指揮官以大聲公說著。

「想拉奇俠，就拉哂我地先啦！！」
Sharon勇敢踏前，面對眾警。

「係呀！過到我地依關先丫！」
「嚟丫黑警！！」
「你地唔洗指意拉到奇俠呀！！」
群眾馬上湧前，無懼警方的包圍，誓要保著奇俠。

「呀sir…咁...咁...依加點呀？」
其中一名警員見著眾怒難犯，支吾向指揮官問道。

「照拉！」
指揮官頓時被群眾一嚇，為保面子也強行下命令。

此際，曾卓宏也趕至現場，令眾警員注視。

「曾處長！你唔洗擔心，我依加叫班伙記拉哂佢地！再殺埋奇俠！」
指揮官憤慨說著。

「唔好！依加唔係最好既時機...撤退先。」
曾卓宏也見眾怒難犯，放棄行動。

「吓？」
指揮官感到莫名其妙。

「我叫你撤退。」
曾卓宏堅定不二。

眾警員聽著曾卓宏的命令，隨即後退撤離。

曾卓宏與奇俠隔著人海遠遠對望一眼...

奇俠看著黑警之首曾卓宏，心中定下黑白對立之界線...

曾卓宏看著奇俠，反有感激救命之情，決定放他一馬，還他一個人情。

其後，曾卓宏率領下屬，轉身登上警車離去。

「Yeah！！！」
「走啦！！！」
「噓！！！」

群眾見著警方撤離，立刻一同歡呼。

「奇俠，究竟你係咩人嚟架？」
一名記者破聲問道，此問題再次引起眾人的關注。

這個問題，同樣也是群眾心內的疑問。眾人馬人靜下，等待著奇俠回答。

奇俠抬頭，深吸一口大氣，道：

「我係邊個唔重要，最重要既係...願意挺身而出既香港人，都可以係奇俠...」

奇俠的宣言，令城衛盟成員及市民大有感觸，眾人互相對望，一同微笑。

「...日後既香港，將會由咁多位奇俠一同去保護！」

奇俠繼續說著，意志激昂，手中緊握雙拳，高聲吶喊。

他是易康；也是奇俠！

從今起，易康立下大志，決心以奇俠之名，繼續以武犯禁，對抗極惡的政權，保衛亂世中的香港！

所謂：「時勢造英雄。」

亂世之下，屬於香港人的英雄，就此誕生！

奇俠 全故事 完
——————

（尚有後續彩蛋，將不定期在此推出）

奇俠完了！
多謝追到今時今日既各位！
尤其係有幾位巴打真係由頭追到尾，每日都幫我推po，催我出文。
真心好感激你地繼續支持。（雖然好少人睇，但因為你地既忠實支持令我冇懶落去。）

《奇俠》實在有好多改善既地方，好多不足。
今日故事完左，好歡迎大家盡情評論，講下讀後感，好想知道大家點睇。

雖然奇俠既個人故事完結左，但跟著落嚟會由我拍檔接手，推出第二個另類原素既超級英雄故事（稍後會重新開po），希望本身支持我地既繼續支持。

另外，依個po未完既
將會有兩個後續彩蛋推出，敬請留意！

幾時season 2?

作者下次出文可以出密啲

可以每篇少啲但密啲

後續（01）...

《墓前》

--------

涼風刺骨，時值一月中旬，冰冷的寒風直吹到將軍澳華人永遠墳場。

荒涼的墳場，住著無數過去的亡魂，包括易天行。

一名男子，五十來歲，有著一頭濃密的卷頭髮，兩鬢斑白；滿面鬍渣，他身穿一淺卡其色大袍，甚是頹喪，獨自走來墳地。

他走過數層樓梯，來到骨灰龕東座4樓，走到易天行墓位之前。

「老友，好耐無見。」

他拿出祭品，點起香燭，香燭飄出陣陣白煙。他行過三鞠躬，便把香燭奉上香爐。

他左手仍拿著打火機，右手便點起香煙來。香煙深深一吸，呼出一縷輕煙；此煙與彼煙相濡以沫，再也不分彼此。

煙霧之間，他注視著靈照上的易天行之雙眼，往日二人之種種也便泛起心頭。

「估唔到當日一別，今日竟然係呢道重遇......」

香煙已抽盡，他掉到地上，轉身便想離開，卻遇上前來拜祭父親的易康。

「咦...先生，支香係咪你裝架？」
易康指著父親墓前的三兩祭品及香燭，向男人問道。

「係呀。」
男人回答易康。

「你識我老豆？你係邊個？」
易康凝望男人問。

「我係司徒生。」
男人回頭，微笑說。

說罷，司徒生轉身走去。

易康心裏盡是疑惑，從未聽過父親生前曾經認識一個叫司徒生的朋友，但又感到“司徒生”一名甚是熟悉，好像曾經在新聞報章上出現過...

涼風再度隨隨吹起，一份報章在空中反覆飛翔......

該報章標題寫著：
「司徒生『法術』血戰九龍城 對抗白氏霸權」

--------

司徒師傅

出事架嘛

用Google keyboard 打「司徒」 出嘅配詞有「法正」

新故事《五行師》推出咗啦
大家多多支持

稍後即將推出奇俠故事最後既後續彩蛋！

個邊過黎然後話就黎有 你都係想我推文姐

我是唔會中計的

即刻過左嚟
得！依加出！

後續 02《Super Army Project》

…………

Super Cop一戰事過境遷，往日那個逼滿了科研人員的港大白嘉昇醫學院研究室，如今也人去樓空。

研究室內紛暗，只剩著儀器不斷閃閃跳動，文件也散落滿地。

房內只有Dr. Chan一人獨自賣醉，因為Super Cop 001的實驗未盡完美，使得他陷入一片愁緒...

「㗎，㗎，㗎，㗎...」
突然，寂靜的研究室外傳來漸行漸近的腳步聲。

腳步聲喚醒了半醉的Dr. Chan，使他漸漸醒回起來。

馬上，有人推門而入。

「Dr. Chan...」
呼喊Dr. Chan的人，便是警務處處長曾卓宏。

「處長...？」
Dr.Chan對曾卓宏的到來感到疑惑，打開半合的眼睛，他依稀看見處長身旁，還站有一人。

「唔好氣餒，科學...係需要無數既實驗，先可換取完美既結果...」
曾處長一邊說著，嘴角不覺上揚，心中彷有大計。

另一名男子身穿黑西裝，打著紅領駄，胸口衣領處扣著一中國國旗襟章。他站在曾處長身後，雙手放在背後，暗影之下雖看不見其全貌，但他一副胸有成竹的樣子，Dr. Chan也全都看在眼裏。

男子向曾處長打個眼色，處長便馬上走前，拿出一份文件展示於Dr. Chan眼前，文件標題紅色大字寫著：「Super Army Project」［後續］99《Super Army Project》

…………

Super Cop一戰事過境遷，往日那個逼滿了科研人員的港大白嘉昇醫學院研究室，如今也人去樓空。

研究室內紛暗，只剩著儀器不斷閃閃跳動，文件也散落滿地。

房內只有Dr. Chan一人獨自賣醉，因為Super Cop 001的實驗未盡完美，使得他陷入一片愁緒...

「㗎，㗎，㗎，㗎...」
突然，寂靜的研究室外傳來漸行漸近的腳步聲。

腳步聲喚醒了半醉的Dr. Chan，使他漸漸醒回起來。

馬上，有人推門而入。

「Dr. Chan...」
呼喊Dr. Chan的人，便是警務處處長曾卓宏。

「處長...？」
Dr.Chan對曾卓宏的到來感到疑惑，打開半合的眼睛，他依稀看見處長身旁，還站有一人。

「唔好氣餒，科學...係需要無數既實驗，先可換取完美既結果...」
曾處長一邊說著，嘴角不覺上揚，心中彷有大計。

另一名男子身穿黑西裝，打著紅領駄，胸口衣領處扣著一中國國旗襟章。他站在曾處長身後，雙手放在背後，暗影之下雖看不見其全貌，但他一副胸有成竹的樣子，Dr. Chan也全都看在眼裏。

男子向曾處長打個眼色，處長便馬上走前，拿出一份文件展示於Dr. Chan眼前，文件標題紅色大字寫著：「Super Army Project」。

Dr.Chan看著文件，眼神呆定，未發一言。

…………

Sorry 出亂左

後續02...《Super Army Project》

Super Cop一戰事過境遷，往日那個逼滿了科研人員的港大白嘉昇醫學院研究室，如今也人去樓空。

研究室內紛暗，只剩著儀器不斷閃閃跳動，文件也散落滿地。

房內只有Dr. Chan一人獨自賣醉，因為Super Cop 001的實驗未盡完美，使得他陷入一片愁緒...

「㗎，㗎，㗎，㗎...」
突然，寂靜的研究室外傳來漸行漸近的腳步聲。

腳步聲喚醒了半醉的Dr. Chan，使他漸漸醒回起來。

馬上，有人推門而入。

「Dr. Chan...」
呼喊Dr. Chan的人，便是警務處處長曾卓宏。

「處長...？」
Dr.Chan對曾卓宏的到來感到疑惑，打開半合的眼睛，他依稀看見處長身旁，還站有一人。

「唔好氣餒，科學...係需要無數既實驗，先可換取完美既結果...」
曾處長一邊說著，嘴角不覺上揚，心中彷有大計。

另一名男子身穿黑西裝，打著紅領駄，胸口衣領處扣著一中國國旗襟章。他站在曾處長身後，雙手放在背後，暗影之下雖看不見其全貌，但他一副胸有成竹的樣子，Dr. Chan也全都看在眼裏。

男子向曾處長打個眼色，處長便馬上走前，拿出一份文件展示於Dr. Chan眼前，文件標題紅色大字寫著：「Super Army Project」。

Dr.Chan看著文件，眼神呆定，未發一言。

…………

白嘉昇醫學樓

最有錢嘅係白家

彩蛋出哂了 好啦，依到真正完啦。
大家全力去第二個故推po

[url]【港產超級英雄】有個睇相佬同我講：「香港首富一家，居然唔係人類......」 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

應承大家，奇俠會係第三作再度回歸

幾好睇呀，樓主得罪人?

我都唔知....
好想留負評既人講兩句，比我地參考下意見。
Btw，追左新故未？

之前有人話個名唔似故喎

又話吹水台乜柒都睇到
咁撚大個tag寫係故台都睇唔到就換撚左隻眼啦

知我者莫若牛丸兄

「師父！！！」

司徒生一路走回九龍城，余小峯便在旁道歉，但他對余小峯仍是不瞅不睬。終於走著走著，二人來到講古佬所住之後巷。只見一群小混混，在強行拆除司徒生為他所建之新家。

「喂，停手！」

余小峯跑過去，右手插進口袋，想施法趕走小混混。但殊不知司徒生竟然出手阻止。

「師父，點解你......」

「唔好理佢。」

只見瑟縮在一角的講古佬，沒有了平時的胡言亂語，反而展露出令人心寒的氣場。

突然，巷頭巷尾的街燈全部熄滅，講古佬突然大叫：

「呀！！！！！！！！！！！」

從講古佬身上，忽然彈出一鼓純陰能量，將小混混們轟飛！司徒生拿出「木系符咒」，變出木盾保護自己及余小峯，免被暗能量傷害。

小混混被轟出後巷，驚魂未定，便立即落荒而逃。司徒生走向講古佬，用力一記耳光，打到他的臉上。

「啪！」

講古佬被打耳光後，似是回復正常，又再度叫嚷著：

「世界就黎大亂架啦！」

余小峯衝進來，推開司徒生，問道：

「做乜你要打佢？！」

「因為佢擾亂陰陽！」

Sorry 出錯

你搞咩

你兩個可唔可以唔好用同一個ac自問自答.....